【我明明係個玩家，點解變咗做替身情人？ 】(3)

她說，迷戀是有期限，需要也不要永恆。

「點解你從來都唔會認錯，甚至從來都唔覺得自己有錯？」

「因為我覺得將錯就錯更合乎人性，反正一句真誠嘅道歉都唔及一句真的假不了嘅大話。」

「哈，係咩？」

「嗯，係掛。」

那時，我認為無恥的人是世上活得最快樂的人。

玩家這回事就像便利店一樣隨處可見，而玩家這個名詞只是一種美其名，真正的說法有usb、「仆街」、「人渣」或者「賤男」等等。

別扯得太遠，反正這些都是我的別稱。

去故前，我想做一件事，就係容許我貼少少文宣！

「我們依然活著，縱使生活如常，但我們不應原諒，不應遺忘、不應冷卻，更不應該習慣種種不公！」

『烽火兒女』網站 第一個線上紀念手足嘅平台

如果喜歡或者支持的話，可以去望下我嘅Instagram：iphonemanhkg

在線上

在線上

Chapter 34.5 【對不起】

在等待的期間，我的腦海掠過一些片段，原來Lego這個人由我年少輕狂的中學時期，到畢業後仍然保持連絡的朋友；

人愈大，認識的人愈多，但有回憶的朋友卻隻指可數。

那一個瞬間，我的腦海在沒有任何外來的輔助和酒精的影響下，開始思索了許多問題；

為甚麼人會選擇自我毀滅？

可能，大部份人類是一邊愛自己，另一邊廂卻痛恨自己，就這樣矛盾地活下去。

說實，自我毀滅未必像Lego這樣選擇自殺，酗酒、服毒、濫交等等也是一種另類的摧毀，或者慢性自殺；

其實我深信自己的潛意識也是既愛自己，又恨自己，同時又害怕面對現實，因此想出了一種兩全其美的方法，就是喝酒，只要有酒精，我就可以一邊躲進這個「避風港」，一邊慢性的自我毀滅。

在我思索著這種較為深層次問題的時候，Monnie問了我一些問題，打斷了我的沉思。

她問，到底世上突如其來的事情，是真的突如其來，還是我們後知後覺。

我答，也許不知不覺的比較多。

她問，是我們忽略了Lego嗎？畢竟他的朋友不多，唯有對他友好和會連絡的朋友就只有我們。

我說，我們同時也忽略了很多眼前人，更甚的......是錯過。

話音剛落，我不禁打量了Monnie一眼，而Monnie別過臉，彷似迴避著我的眼神。

她說，後知後覺往往會衍生出遺憾，好像不知不覺也是不錯吧。

我笑說，就像將錯就錯吧？明明以前的你很痛恨這種似是而非的價值觀。

從她的側臉，看出她苦笑了一下，沉默了一會，然後對我說，

「可能.....我曾經都想堅持自己嘅一套，但不知不覺間畀呢個社會扭曲嘅價值觀潛移默化，雖然唔認同，但亦都唔否定。」

然後，她苦笑，我暗自慨嘆，我聽到她也跟隨著長長的宣了一口氣，也許嘆氣和打呵欠一樣是會傳染的，接著她突如其來的伏在我的肩膊上，我的腦海在瞬間被掏空了，我只知道她需要一個依靠，剛好那刻她需要我而已，因此我沒有多作回應，於是便陷入了一片靜默的氣氛。

但縱使我強迫自己別過份解讀，但心跳的頻率是騙不了人的，而從她身上感受到的體感溫度是我一直在追求和惦念。

縱使和許多位女孩發生過關係，但沒有一位的體感溫度令使我有所依戀，甚至覺得可以成為「替身」。

明明.....從前連床上運動也做過，現在卻因為一下的親暱而有所悸動。

直到，醫院的來電通知我們Lego已經脫離了危險期，有待中午時份的探病時間，我們才可前來探訪；

到了那刻我們終於緩了一口氣，而我那個被掏空的腦袋也重新運作起來，同時在不見天日的醫院裡等待的期間，驚覺已經時值早上七時；

這個時間有點尷尬，畢竟回家稍作休息的話肯定會一睡不醒便會錯過了探病時間，於是Monnie主動提議，我們首先回家梳洗一下，再一起吃個早餐，接著待到手機店開門，再替Lego購買一部新的手機，當作道歉和關懷；

事關在淘寶電器漏電的事故中，Lego雖然大難不死，但他的手機卻已經捐軀。

但我發現原來整晚沒睡，洗澡過後只會更累，吃早餐的時候那杯咖啡最為重要，畢竟我也是依靠著咖啡因撐過白天的人。

果然咖啡因的作用對我是十分見效，一杯過後已經精神抖擻，但我深信效用過後我會痛苦不已。

我們在餐廳待著的期間，我的腦海卻念念不忘著剛才在醫院裡被她依靠著的餘溫，那是我一直在追求著的體感溫度；

可是，從Monnie感到疲憊和空洞的眼神看來，她已經累得很，因此我們沒有聊上甚麼話，更不知道她對剛才的依靠有何感受，只是偶爾強行說一些話題來緩和那些靜默的氣氛，直到她淡淡地問道，

「你係咪都好攰？」

我點了點頭，

「攰攰地，而且又飲咗咖啡，更何況我平時都通開頂，跟住一杯咖啡就搞掂。」

她問，

「成日唔瞓又飲酒，日頭眼瞓就飲咖啡，不停咁重Loop，其實因為啲咩？」

嗯？到底是為了甚麼？雖然每晚的生活習慣不停重複，但箇中的因由連自己也解答不了。

也許，人一生作出過很多的選擇，但作出抉擇的真正理由，大部份連自己也不太清楚，只是憑著一句感覺便充當答案，實情上也是人類需要藉口的證明，以便自己自欺欺人。

我隨便地望著餐廳庸俗的裝潢，淡淡地答道，

「唔知點解，可能......係一種自我放逐。」

說罷，Monnie沒有任何回應，只是徐徐地「嗯」了一聲，接著我們徑自喝著咖啡，玩著手機，直到時間差不多，估計手機店也開了門，因此我們便動身離開餐廳，然後選購了一台性能價錢相宜和款式較新穎的手機後，便前往醫院探訪；

望見病榻上的Lego清醒過來，我和Monnie頓感如釋重負，在那個瞬間我不禁提問了Lego一條問題，可是被Monnie撞了我一下，示意並非合適的時間，隔了一會，我們便離開了病房，在踏出醫院的瞬間，Monnie二話不說向我說教；

「其實你有時候可唔可以諗人感受？」

本能反應是該死的，猶如一個人的本性，縱使我們知曉對錯，但亦難以變改本性和本能反應，於是我深感無奈地望著她，不知所措的說了一聲，

「係嘅。」

說罷，Monnie暗自般的長嘆，也許她認為經過了那麼多的事情，我仍然沒有任何改變，對此感到失望不已。

也許，我就是一位總會令人失望的人。

又或者，我們自從失去了默契後，一些小事情甚至是一些小細節總能產生誤會。

有人說過，愛情總是模糊的，大概的意思是，愛情還在的時候，彼此互有默契，對方的缺點總是模糊的，甚麼也沒所謂，可是沒有愛情以後，甚麼也看清了，從此便需要遷就和耐性，否則就會變了陌路人或敵人。

又有可能是因為看清了，所以再也沒有愛情，從此失去了默契。

到底誰是因誰是果，深信答案因人而異，我只知道這樣的循環使人心累，我敢相信Monnie對此也倦了。

我們沉默了良久，Monnie率先說道，

「我地去行下，反正返去都未必瞓得著。」

我「嗯」了一聲，覺得這樣的回答會被她誤以為孩子氣，於是補上一句，

「好呀。」

我和Monnie默不作聲的走到附近的鬧市的街道，在街頭上一直走，走著走著，不知不覺來到尖沙咀，其實伊利沙伯醫院距離尖沙咀也不算很遠，再慢慢的沿著直路走到碼頭，卻遇見過了一些使我們停下腳步的行為藝術表演；

有一個小丑拿著一面鏡子，然後握著鏡子在街頭上揮舞，有些路人會感到莫名其妙，有些人會感到好危險，萬一鏡子碎了會害人害己，也有些人覺得這是一種壓迫感，因為提著鏡子舞動的壓力很大。

她說，我覺得小丑很可憐。

我問，為甚麼？

她說，因為小丑的笑容，只是為了取悅他人而存在，就像活在社會的我們一樣，日子久了，慢慢的遺失了自己。

我問，你覺得那面鏡子的意思？

她說，那面鏡子是在諷刺我們，讓我們看看鏡中的自己其實和小丑也沒有多大的差別。

她說，也許，這座城市有太多小丑，太多虛偽的笑容。

那一刻，我有一股衝動很想保護她，很想她不受這個社會和人性所傷害，但諷刺地給她上第一課人性課的人，正正就是我。

從前的Monnie，愛情上沒有甚麼挫折，縱使讀上大學，愛情觀也是單純的，只有一顆耿直和固執的心。

現在的Monnie，猶如受到了人性和社會的洗禮，內心的單純大概早已被現實磨滅得七七八八。

我把收藏心底的一道問題，用上雲淡風輕的微笑說出；

「可唔可以再畀我一個機會？」

她確切地問，

「你會唔會諗未來？」

我猶豫了片刻，她接著追問，

「咁你有無諗過會結婚？組織家庭，甚至.....生小朋友？」

我反問，

「你唔係唔喜歡小朋友嘅咩？甚至你話過結婚都只係一張證書，其實唔代表啲咩？」

她堆出笑意，迴避著我的視線，凝望著海旁說道，

「其實我已經唔再係以前嗰個我啦，你到呢刻都仲係用以前嗰套去諗我，甚至......」

她支支吾吾的補上一句，

「甚至......依然用以前嗰套去追求返我哄返我。」

她......終於說出了心底話，說出了一句我心知肚明，但故作不知的話。

我無言以對，她一直對我說出了許多心底話；

「應該係話.....好多人都變晒，每個人都有唔同嘅經歷，但唯獨你無變過。」

那個瞬間，我用上平靜的心問了一句，

「到我願意做主動嘅時候，你真係無開心過？」

「我係有開心過，但.....真係遲咗啦，如果.....不如都係算啦。」

她的意思，說到底就是覺得我沒有長大。

那一刻，我覺得眼前那個Monnie十分陌生，因為我們的想法已經由分手開始已經愈走愈遠，我對她的認知仍然停留在當年分手的時候，嚴格而言，我的人生自那刻起從沒有向前走過，只是時間不停地流逝，亦僅此而已。

也許，對於這樣周而復始的循環感到疲憊，那怕內心盡是不捨和無奈，最終藏在內心多年的千言萬語，結果刪剩了一句。

我說，對不起，但多謝你。

到了某一天，我終於知道真誠的道歉真的不管用，不是出於道歉的本質上，而是我錯過了該道歉的時機，更讓她無論如何再也不敢相信我。

她說，你是我珍惜的一個，唯一一位令我真心感動過，即使最終沒有好的結局。

這句話過後，我們便分道揚鑣，她愈走愈遠，而我還佇立在原地；

不知從何時開始，我們之間再無默契，直到那個坦白的瞬間，彼此的默契重臨，我知道她的想法，我不怪她的改變，她也真正原諒了我當初的不對，靈魂也因此再有共鳴；

也許我和她曾經也是靈魂伴侶，只是經過慾望的洗禮後，我倆的靈魂也變了質，經過種種的事過境遷，在黯然淚下的一刻，我們終究變回靈魂伴侶，但亦僅此而已。

所謂感動其實只不過是一種剎那間的激情，就像煙火一樣，我們只會在當下懂得欣賞，過後也只不過是回憶，那怕當晚的煙火有多璀璨。

但我認為，至少.....她也有感動過。

人生滿滿都是矛盾，說好在那刻便該要放下忘記，但偏在那一刻回憶如潮水般湧現；

有時候努力去放下去忘記一個人，但內心卻愈掛念那個人；

有時候決定了再也不見，但偏偏會期待下一次會面。

在某段關係裡心靈明明疲憊不已，理性告知我們結束或者放手才是最佳的選擇，但卻會因為掛念、不捨、回憶等等的思潮所攻陷，使我們猶豫、使我們軟弱、使我們自欺欺人，然後讓繼續任由心靈疲憊，維持著拖拖拉拉的關係，甚至就這樣便一輩子......真諷刺；

最後，我知道我們都受傷了，她被我曾經的任性所傷，而我被內疚感暗地折磨著。

曾經，我只為自己的慾望而活，後來我.....想試一下如何愛一個人，善待一個人，結果往往都是弄巧反拙。

曾經，我想找個替身，結果我當了很多人的一晚的替身情人，而在過程中，我只是找到半刻的慰藉，我的內心依然感到沮喪。

我終於知道自己不是單單的喜歡她，而是回過神來才發現已經喜歡她。

愛情裡有兩種遺憾，一種是認真愛過，但最終發現不值得去愛，另一種是我們沒有好好去愛，失去後才發現她／他是最適合自己的一位。

那天以後，我明白到生命中的變化難以避免，我們只好學會放下，為求結局來得體面。

她說，女性長大後只會選擇一位可以陪伴她走得更遠的人作另一半。

待續

留名 正評
之後先睇文

新post留名

呢個故既sad係有一種頹既感覺

由錯過所産生嘅悔恨惆悵好多時都會影響人一生....

唉瘋巴寫得愈黎愈touching 真係好多人生上矛盾都比你點破
依家真心希望kenny都可以有佢嘅幸福

以為完了

終於

等咗呢個位好耐 之前lego 故講佢地兩個關係已經好吸引

究竟愛情上有冇報應？

終於有文啦
但睇完好惆悵心up....

在線上

Chapter 35 【何去何從】

在那刻，我望著大海，再看著對岸的高樓大廈，看似思考著很多問題，實際上腦海卻一片空白，隔了一會，徐徐的從褲袋裡掏出煙盒，抽出一根香菸，把香菸點透後，沉重地抽了一口，把煙圈吐出的羘間，憶起了一席曾經與Monnie的對答；

「點解你從來都唔會認錯，甚至從來都唔覺得自己有錯？」

「因為我覺得將錯就錯更合乎人性，反正一句真誠嘅道歉都唔及一句真的假不了嘅大話。」

「哈，係咩？」

現在大概我也答不出「嗯」字，但我現在又會怎樣回答呢？

也許，一杯酒能使我想出答案，大概現在的我需要一杯酒，需要酒精來幫助思考，又或者我需要的只不過是酒精來麻醉我的心靈。

於是，我到了附近諾士佛臺的酒吧，點了一杯馬天尼，一邊喝著，取得了那張黑夜世界的入場券，另一邊廂凝望著酒吧內「波濤洶湧」的舞池，當中更有頗為合適的獵物，可是我今晚卻沒有狩獵的念頭，只顧一邊喝著馬天尼，利用酒精麻醉內心的惆悵，滑著手機瀏覽著Facebook，主要是看看Monnie有否更新近況，結果我卻看到Yanny更新了近況。

看著她的笑臉，我覺得久違了，想不到懷孕的她沒有多大的改變，只是她的笑臉後，卻有一種眉頭深鎖，那是從照片看不出，單純的一種直覺而已。

我明白到，原來人是一種令人討厭生物，看著她傷心落淚，猶如摧殘自己的心靈，看著她幸福快樂，卻會有一種依依不捨，甚至是妒忌的心，可是另一邊廂又怕她過得不好。

我不禁嘆了一口氣，一飲而盡了那杯馬天尼，然後到酒吧外頭抽一根煙；

在我抽煙的時候，突然有一滴水珠落在我的手背，兩滴、三滴......

那是冷氣機滴水嗎？當我抬頭仰望之際，雨點緩緩地從我的視線飄過，這細雨零落的場已經有一段日子沒見，於是我走回酒吧裡，多點一杯馬天尼，在從酒吧內觀賞今晚這場微雨，然後好讓自己傷春悲秋一番。

一杯、兩杯、三杯......直到第十杯馬天尼也喝掉一半後，我開始感覺到醉意，於是走出酒吧門外抽了一根煙，看著這場微雨，可是雨點落下的速度並沒有隨著我的醉意而緩了下來，自從某晚以後，我再也見不到因為醉意而把時間緩下來的場景，我對此也感到念念不忘，畢竟人類是一種充滿各種慾望的生物，例如控制時間，因此衍生出相機等發明，來滿足自己想把時間留著的貪念。

有一把既熟悉又語焉不祥的嗓子向我喚道；

「做咩咁愁呀？」

有一張臉龐映入我的眼簾，我見狀不禁嘆道，

「唉，係你呀？」

那張熟悉又惹我反感的臉龐不屑的回答，

「睇嚟真係心情唔好喎，咁我走啦。」

我的本能反應卻拉著她的手腕，把她留下.....

她曾經對我提及過自己的名字 - 歐子瑜，唯一一位可以捉弄心理來把我勒索的人；

「喂！大叔，唔好借啲意捉住我隻手喎。」

我聽到後二話不說把手鬆開，並稍有微言的說，

「差啲又畀你心理勒索到。」

她問也不問的拉開我身旁的凳子，然後對我嘲諷了一番；

「唔想畀人捉摸到心理，首先就要搞清楚自己個心，跟住作出自我保護啦。」

我點了一杯馬天尼，再「嗯」了一聲，接著反駁著她，

「咁睇嚟我對自己真係一無所知。」

她嘴角戚笑了一下，

「你除咗係一無所知之外，更加係人類迴避現實嘅證明。」

我開始感覺到酒精影響了我的腦袋，使我對周圍環境的感知有點迷糊，同時卻有股愁緒湧現；

「哈，係咩？可能你又講得啱嘅，我.....一直都好怕輸，好怕失敗，就算失敗都唔可以柒，到我肯認自己柒嘅時候，又發現已經衍生咗更加多問題同埋錯漏。」

話音剛落，我報以苦笑，再喝了一口馬天尼，同時，我的內心想著，正因如此，結果就是錯過了今生最該愛的一位。

她說，每個人都在尋覓導致遺憾的因由，但諷刺地自己往往就是那個原因。

跟歐子瑜聊天有一種很嗆的感覺，就像喝一杯比tequila更烈更濃的酒，但這種酒一杯到肚後，卻會愈喝愈清醒；

在那個瞬間，老闆的一句，酒只會愈喝愈多，但愈喝卻愈清醒，我終於明白是何意；

因為我們可以看清醉掉的自己有多麼狼狽。

我苦笑喃喃自道，

「自己往往就係嗰個原因.....」

她只是「嗯」了一聲以作回應，然後只顧自己選擇著今晚點那一杯酒，我見狀卻好奇地問，

「做咩走嚟飲酒呀？」

她淡淡地回答，而視線停留著酒單上，

「理由同你差唔多。」

「下？」

她說，每個人最大的宿敵就是自己，而自己也是唯一一位會出賣自己的猶大，同時也是最懂得哄騙自己的魔鬼。

她說，所以我們對外在的敵人暸如指掌，但對內在的敵人卻一無所知。

她補上了一句，

「當然，有啲人一生最痛恨嘅人其實就係自己。」

有些人一生最痛恨的往往就自己，因此會用不同的方法來懲罰自己，甚至作出一些自我摧毀的行為。

這刻的我無可否認，需要一些道理來給我雖生猶死的心靈來一點衝擊。

也許，我喝得多了，因此而說了一句傻話，

「如果有時光機就好。」

她笑說，

「人就係做錯太多錯過太多，想將一啲遺憾補救，結果就衍生出有時光機呢樣野。」

這些類似的理論，曾幾何時從Yanny的口中也有提過，或者像Yanny和歐子瑜這種天性聰敏的人，她們的看法和價值觀與一般人有所出入，看法和觀點比較理性甚至看得深入吧。

我問，

「咁如果真係有，你會點？」

歐子瑜點了一杯酒，然後慢慢的喝，思索了片刻回答了我這條問題，

「有可能咩？」

估計當時我的腦袋被酒精所薰染，不知不覺說了一件一直以來也覺得很荒誕的事，

「我有個朋友話佢有一隻壞咗嘅手錶，可以控制到時間，甚至回到過去。」

歐子瑜聽到後，有一刻我留意到她的眼神是有所期盼，但在半秒過後，她白了我一眼，再伸手輕摸我的額頭；

「大叔你都係唔好飲咁多，飲完亦都唔好講呢啲野，太有維園阿伯嘅feel。」

由於我的腦袋徘徊在迷糊和清醒之間，因此找了一些很扯的論據來反駁，

「有時候寧可信其有，如果真係有，我一定拎畀你睇，到時候魚與熊掌都可以兼得呢。」

別問我為何會說出這般......很低智的對答，不過也沒所謂吧，反正在歐子瑜眼中，我和低能的其實也沒多大分別。

她再翻了一下白眼，然後用了一句來回敬我。

她說，世事很殘酷，魚與熊掌不能兼得，亦沒有美貌與智慧並重，只有窮和單身，或者脫髮和中年發福可以兼得。

我沒有回應，因為我知道自己已經型到盡頭.....

話音剛落，她喝清了杯裡的酒，然後準備動身離開，我見狀問道，

「你去邊呀？」

她苦笑反問，

「咁你會去邊？」

我曾經形容過，世上最痛苦的靈魂是那些找不到歸宿，活躍在夜間的靈魂；

那些靈魂都是找不到屬於自己的避風港，於是便聚在一起排解彼此的寂寞，或者透過酒精麻醉自己，因為就是害怕清醒。

像我和歐子瑜那樣自我懲罰或者痛恨自己的人，又怎可以找到歸處？

「其他女仔嘅話，我會叫佢同我去開房，至於你......我會希望你不如快啲去揾返基神啦。」

她堆出笑意回答，

「到我解決咗一啲野之後，我會去揾佢，但照舊唔好同任何人講見過我。」

我拍拍胸脯一下，

「我識做架啦！」

她拿起手袋，

「咁我走啦，有機會再call你傾計。」

「你有我電話咩？」

「就係無至咁講。」

「......」

她打量了我一眼，

「Bye，希望你.....會揾到自己嘅避風港，揾到自己應該要去嘅地方。」

想不到，我們的想法也會有共鳴的瞬間，我不經意的笑了，然後對她說，

「希望你快啲解決咗你嘅難題，跟住去揾基神，又或者揾到你嘅避風港。」

歐子瑜離開了一會後，我也漸漸酒醒，至於何去何從，我也不太懂，而日後的路和選擇，我也感到有點迷茫。

不過唯一最大的收穫莫過於，原來.....我也會懂得祝福他人。

待續

子喻

仲有時光手錶呢個希望

在線上有無人追到Live

那一刻，我十分羨慕基神能夠曾經有一位如此「完美」的.....靈魂伴侶；

我應該沒有描述錯吧？

想著想著，由於已經酒醒，但時間尚早，因此我決定再多點一杯馬天尼，不過在喝掉那杯馬天尼前，我選擇率先到酒吧門外抽一根煙，畢竟我不知道自己今晚以後的方向，但我能夠決定自己今晚可以多喝幾杯酒和抽幾多根煙。

在抽煙的期間，我拿出手機瀏覽著Facebook，大概時值夜深，估計Monnie已經更新了自己的近況，而我的估計也沒有錯，看來這點是她唯一保持不變的習慣；

她在Facebook中分享了一首歌曲，那是楊千嬅 - 愛人，從前我沒有聽過，但今晚以後就成為其中一首牢記在心的歌曲；

戴上聽耳機，再點起一根香煙，細閱著她在那則近況所寫上的一句；

她說，曾經的我儘管內心有多失望，也希冀過某個擁抱，或者世事並沒有完美，又或許有一個人可以給我另一個擁抱。

壞了千萬盞燈，燒光每段眼神，只發現和你衣不稱身。

我抽著那根香煙，吐出心中自作自受的傷悲，然後徑自苦笑。

那晚以後......那晚以後......那晚以後到底怎樣？

嗯，Lego出院了，然後.....他好像變得幸運，簡直是否極泰來，果然世事無奇不有。

接著，工作的事情一天比一天的多，咖啡和酒精也愈喝愈多，而香煙這回事更加少不免會有所抽多，基神看到這點也對我深感擔憂，更一邊抽著香煙，一邊勸我戒煙，笑。

至於，在那些寂寞的晚上，我會一邊喝著酒，一邊等待Monnie近況的更新，有時候待不了Monnie的近況更新，便會有一些醉娃或者獵物走了過來問我「借火」，她們會和我聊一些話，有些會跟我談及感情，有些上半場已經採取攻擊；

喝一杯酒，再走到外頭吸一口煙，將話語和唏噓隨同煙圈吐出，然後找個地方彼此雙眼閉合，隨著節奏抽動，透過九淺一深的摩擦產生快感，快感過後仍然會有所寂寞，但至少在九淺一深的期間，我的寂寞自會有人替我排解。

我和Monnie還有聯繫嗎？

人就是一種矛盾的生物，說過不再聯繫總會忍不住輸入中，說過不會再見卻又會期待下次遇見。

我......還會該死的慰問她的近況，她分享美食我會替她快樂，她與該位追求者的感情有所進展的時候，我以心心符號的讚好以示祝福，大概這是近年來Facebook更新後的唯一好處，以便像我這樣的人表示內心的感受；

但我暗地裡卻會憂心仲仲，只希望她不要遇上像我這樣的人，另一邊廂會病態般的把那位追求者的社會網站起底。

她感性的時候我會inbox以作慰問，她偶爾會有所回覆，而我也不厭其煩的把自己觀察男生的經驗悉數分享，而那些經驗的字數深信可以出一本書。

例如：請相信我所說的話，有關男生的行為心理觀察，同性的直覺往往比異性較為準確，情況就好像女生一眼便看出那些女生是.....bitch！

我跟她說過，別相信男生無緣無故的待你好，因為一定有所企圖，要記住異性的情感關係，往往雜滲著一定程度的好感。

她只是回答了我謝謝。

我對她提及過，男生邀約到酒吧吐苦水，就算看似正常男生，但別要忘記那是有「柄」的生物，要保護警覺，同時也別以為一次半次沒事就可以繼續，因為沒有人知曉那一次他會借酒行兇？

狗公是一種懂得偽裝好友和樂意等待的生物，因為他們周圍也是獵物，甚至自己也有情人要應酬，失手一次半次是沒有問題的，而且他們最喜歡向有另一半的女生埋手，因為相比之下沒有手尾。

( 利申：但狗公和獵人是兩回事，狗公是先認識再交心後狩獵，而獵人只需要狩獵而已。)

總括而言，只要和感情有關的事情，請好好利用自己的眼睛觀察和再記住一句說話，迷戀是有期限，需要也不是永恆，在兩者都沒有以後，就只有相處和感情。

噢，想不出我竟然會領悟到這些道理，看來我快要超越基神這位「學者」，哈哈。

那段日子裡，只要Monnie會回覆我的whatsapp，我便會向她灌輸這些「求生」技巧，那怕她只是回覆一些單字甚至Emoji。

直到某個晚上，她終於沒有回覆單字了。

「你分店開咗，但你晚晚都唔休息？你唔攰嘅咩？」

呃，沒錯，我的分店開了，是基神的徒弟所投資的......

嗯，他的徒弟娶了自己的有錢女朋友，然後得到自己外父的投資，因此......他現在是我們的大股東，連我也要讓位，不過我也得到了一筆可觀的金額，而基神見狀也不禁嘲諷著我，說這些金錢很快便會成為酒液和「射精」的基金。

人生就是這樣，很多事情也是突如其來，或者來不及，快樂和傷悲的事很多，但我估計傷悲的比較多，但我卻不覺得那些事業上的突破是快樂或者滿足，也許我連自己所追求的事情也不太知曉。

總括而言，我是最大的既得利益者；

手腕的手錶價值也愈來愈貴，可是秒速捉得緊了，而皮膚竟偷偷鬆了；

今晚，大槪我也喝醉了，於是我在Facebook寫了一段文字；

縱使擁有的愈來愈多，我發現年少輕狂的一天很快過去，晚上總是很精彩，一年卻很漫長，而成人的一天很漫長，晚上總有一種唏噓和寂寞，一年卻轉眼過去。

有人說過，現在我買得起跑車，但人生卻已經迷失了方向；

有人說過，我付出一切購買了房子，可是屋內並沒有我所牽掛的人；

年紀愈大，好像失去的往往愈多。

然後，Yanny和Monnie表示讚好。

她說，真愛就如一顆鑽石，太早擁有的話只會當作成普通玩具，甚至對此全無興趣，不懂得其價值和珍貴；

待續

推一推
手快用錯左不推文回覆添

年少輕狂的一天很快過去，晚上總是很精彩，一年卻很漫長，而成人的一天很漫長，晚上總有一種唏噓和寂寞，一年卻轉眼過去。

好中

在線上

Chapter 36 【情深的一句】(上)

在那些大部份慾望也得以滿足的日子裡，我的心靈卻貧乏不已，又或者滿足不了我內心的貪婪；

每當我喝著烈酒的時候，總有一種酒醉人卻心難醉的感覺；

每當我靠著尼古丁刺激我的心靈，使勁地把尼古丁抽進肺部，冀盼藉著吐煙來把寂寞和惆悵排出體內，然後在吐出煙圈的瞬間，內心卻有一種吐不盡的唏噓；

每個依靠咖啡因使我提神的大白天裡，我會因為腦袋的清醒而苦不堪言，我討厭那個生活和心靈糜爛的自己，另一邊廂卻靠著情慾交纏的晚上所帶來的滿足感替心靈「靜脈注射」（吊鹽水」，在失望中追求偶爾的滿足，在寂寞的黑夜世界裡取一點暖，靠著酒精來麻醉遺憾帶來的責備感，靠著尼古丁給自己再多一點興奮；

就這樣過著一段日子，一邊裝作沒事，一邊維持著那場狩獵遊戲的人生，一邊單方面充當著Monnie的人生導師，明明死纏難打不是我的性格，可是固執和不服輸的個性驅使我繼續嘗試；

但是.....

我發現某晚開始，酒精的麻醉作用漸漸失效，性愛和尼古丁並不能使我感到興奮，咖啡因的提神作用還在，但痛苦的感知愈來愈強烈，The Beatles的歌曲也撫慰不了我的心靈，反之Yesterday更使我內疚，Hey Jude的歌詞和父親的叮嚀更使我無地自容。

因此，我感到彷徨，我感到迷茫，但在別人眼裡，我的人生依舊是活得瀟灑，每晚的上半場都在夜夜笙歌，每晚的下半場都在「射十二碼」。

我發現自己的人生出現過很多位過客，每一位都互有好感，更甚譜出戀曲，可惜與那些過客都是無花果，又或者曾經可以結果，可惜被我一手扼殺；

那個等待Monnie更新的晚上，我覺得自己很犯賤，嚴格來說是沒有資格在無病呻吟；

我知道她不再喜歡我，那怕內心曾經感動過，我單戀也無所謂，但如果她總是關注別人，惦念着別人，甚至喜歡別個，只要想到這些我心裏就很難受，猶豫受了很大的打擊，可能......這就是喜歡，這就是愛，同時這也是後知後覺的愛。

曾經在分店開張的晚上，每個人也喝得醉醺醺，而基神藉著喝醉問過我；

他問，在一段關係裡拖拖拉拉不會感到累嗎？

當然，他的提問是為了希望我能夠解開他內心的疑惑，可是我沒有答案，只是回答了他一句；

我答，縱使內心疲憊不已，但你仍然會選擇想念那個人，大概這就是愛情裡最大的矛盾，也愛神給予的玩笑，那怕我是無神論主義者。

說實，性愛我絕對是一位高手，畢竟日子有功而且訓練有素，但說到愛情......我發現自己和基神對此也一竅不通。

於是，我曾經到那間陳舊的酒吧與老闆，甚至和他的熟客們討論過有關愛情這個話題；

我早前說過，他的熟客們也像一些有故事的人。

與一群有故事的人討論愛情，猶如討論人生，不過說起人生，也只有一個「唉」字來形容；

老闆也重複說了一句，酒是愈喝愈清醒，然後遞上了數杯whiskey on rock給我們。

一個寂寞的凌晨，一班男人，一口煙，一杯酒，彼此不用訴說自己的過去，只需一聲惋歎和一個眼神，一下細微的點頭或者拍拍膊頭，已經猶如彼此「圍爐」取暖，我終於明白到店舖的員工還有基神，怎麼會喜歡到後巷「圍爐」；

然後，老闆點了一些「懷舊」的歌曲，是羅文的留給這世上我最愛的人，其中一位熟客笑說，這首歌也真的有一段日子，而老闆只是回答，有些舊歌就像陳釀，在深夜品嚐是別人一番風味。

我好奇地問，是甚麼味道？

老闆喝一口酒，長長的嘆了一口氣答道，是五味雜陳，然後他合上雙眼，只見他眼角的末端凝著一點亮光。

舊歌就像陳釀這個道理，我想起了Yanny，說實話，這段日子裡除了惦掛Monnie以外，內心面對和Yanny曾經的一段關係，或多或少仍然耿耿於懷；

沒有她，我或許不會有這麼多的想法，更甚可能依然是一位不知不覺的胡塗人。

沒有她，我聽不到父親留給我的Hey Jude。

沒有她，我不會懂得有些再見的意思，其實是再也不見。

但......她快將成為人母，我又能怎樣？有時候我總會想著一個怪念頭，她結婚了沒有？萬一台灣仔日後不認帳的話，她怎麼辦？還有很多很多，而其中最怪的念頭就是，她的肚裡的會否是屬於我？

不過我深信也沒有甚麼可能，因為這部不是電影，而是普通人生，但現實中的人生有時候比起電視劇和電影更加離譜，證明人性的醜陋是沒有極限。

想著想著，歌曲的尾音徐徐落下，然後在換歌的前夕，老闆的雙眼緊合，哼唱了一歌弧單的心愛的只是我，我卻愛他一個，人無緣留下缺憾，喝一口酒，接著歌曲換了另一首，他聽著歌曲的前奏喃喃地說，這首歌的歌名是戲劇人生。

戲劇人生，歌名還真貼切每個人的人生；

想令我意想不到的是，兩位算不上年邁的熟客，應該是剛步入中年的男人，聽著那些舊歌也聽到陶醉不已；

願望常自失落 誰人明白你心境寂寞
眼淚灑不盡 世事難得公允定厚薄
盡力無問收獲 誰人能做到甘於淡薄
美夢會消逝 戲劇人生終有日閉幕

快樂時 要快樂 等到落幕人盡寥落
醉下來休醒覺 美夢如酒醉了後更寂寞

一邊聽著舊歌，一邊喝著烈酒，今晚的我終於得到夢寐以求的心醉.....

待續，有無人追到Live？

終於有yanny

live

叫春叫黎叫去都係果啲唉

新讀者留名。終於追到live! 我發覺主角從來冇開心過

飲親酒都係傾傾下就唉一聲架啦

其實佢有成長 只不過係Monnie係個社會打滾到宜家 真係心態唔同哂

成長速度唔同就真係好難夾

可能佢自己都唔知咩係開心

記得唉瘋另一個故嘅男主好鍾意羅文依首歌

一路睇文 一路聽你啲舊歌 又真係唔錯 有feel

Live

今晚會有文，琴日太攰瞓死咗！

深夜在線上

在得到夢寐以求的心醉後，翌日是我難得的休假，別以為當老闆是一件輕鬆的事，尤其當一門生意拓展到還有其他投資者或者股東；

不過，空虛的心靈因為片刻的心醉猶如服下了一顆止痛藥，使我回復昔日的「幹勁」，酒精和尼古丁的效用也得以回復，連自信也回來了，而咖啡因繼續令我白天精神抖擻地工作，可是我發現縱使精神抖擻也很容易便陷入疲累的狀態，唯有承認自己的體魄不如從前。

在我難得的休假，我攤在梳化上，看著家裡的天花板，犯賤地覺得不用上班的日子很無聊，縱使每晚都是對酒當歌人生幾何，但在這段日子裡我幾乎沒有放假，除了剛開業時突然去了一趟台北外，便再沒有假期；

由於廚房的事務我不懂，咖啡我只懂沖泡即溶的，樓面卻有人負責，雖然有時候會親身落場幫忙，訂貨和出納又有其他人跟進，在店舖的存在感等如零，因此分店開張前上班的大部份時間都跑了去別處抽煙喝咖啡，甚至早走或者到雜物房小睡片刻；

不過自從基神的徒弟注資後，我不再是大股東，分店開了，營業額也直線上升，而公司也漸漸具有規模，雖然我的存在感依然等如零，但我再也沒有在雜物房小睡片刻，而我比以前變得更多事情需要負責，由生意額、第三間分店計劃、人手和管理，甚至與拍擋的人際關係等等，總括而言擔憂的事愈來愈多；

真煩.....我不再多加說明，以上的內容大部份純粹為了講解我並不是一無是處。

更何況，我發現自己真的享受被需要的感覺，哈。

攤在客廳的梳化上睜開眼，思緒猶如在太空中漂蕩，突如其來的呵欠使我頓感頹廢，不得不找些事情打發時間；

我有想過沖一杯咖啡，但今天不用上班，要那麼精神幹嗎？

我有想過喝一杯酒，除了家裡的存貨被我喝光以外，我不希望自己連白天也醉生夢死。

我有想過抽煙，覺得這個選擇不錯，但該死的卻發現自己昨晚把煙盒遺漏在酒吧；

這是意味著，我不能整天賴在家中，還是需要出外買煙。

到了便利店除了買煙之外，我還買了一盒即沖咖啡和幾罐啤酒後，在店外率先抽了一根煙，與一些煙民在垃圾桶「圍爐」，我發覺今天的天氣很好，萬里無雲，因此我肯定是日不宜外出，畢竟自從慣了在夜裡活躍後，更加肯定自己是見光死的生物；

可是回到家後，喝一口冰凍的啤酒，也許酒精正是一切心癮的鎖匙，使我認為難得的休期，沒道理只是待在家裡甚麼地方也不去，於是我躺在梳化上，看著whatsapp的chatroom，chatroom裡的群組每天也是如此熱鬧，但我一向已讀不回甚至不讀不回，然而一個接一個聯絡人的名字劃過我的視線，甚麼Mary、Coco、Sabrina、Koey、Kay等等也不能停留在我的視線超過半秒，那怕曾經有一晚的時間，我停留過她們的人生裡；

想著想著，我不禁嘆了一口氣，縱使手機裡有過百的聯絡人，除了Monnie和Yanny以外，沒有一個是我所需要。

嗯，那一刻我想起了Yanny，同時掛念著Monnie；

我從Chatroom的底層按進與Yanny的whatsapp對話框裡，只見我們很久沒有連絡，同時恰巧她在線上，正當我猶豫著應否跟她寒暄半句之際，她已經下線了。

很多時候，在某些抉擇的問題上，我們總是猶豫，然後在那些思考的時間裡，卻把機會錯過。

我見狀苦笑了一下；

也許，只要我跟Yanny說一聲Hi，就會成為了續集的楔子，那怕她已為人妻，更是一位準媽媽。

人妻加上人母這兩個名詞，總有一種莫名的吸引力，嘿。

當然，一切只屬幻想，畢竟我已經錯過了那個與她say hi的最佳機會。

按進Monnie的對話框內，她同樣在線上，我再看看時鐘，估計是她的Lunch時間，於是這次我想也不想跟她說了一聲：「Hi！」

雖然我知道她已讀不會的機率達80%，可是還有20%可以碰一下運氣，縱使換來她冷漠的回覆；

我一直看著她在線，期待她的輸入中，我明白到自從Whatsapp面世後有很多人活在這樣的重Loop地獄裡，等一個人在線，期待她的輸入中，然後為那個已讀不回的雙藍剔感到心悒。

嗯，話音剛落，我又一次感到心悒了；

我輕嘆了一口氣，這已經是最大的進步，至少我再也沒有長嘆。

正當我感到失望之際，Monnie的回覆使我重燃起希望。

「Hi？」

「食緊飯？」

「今日無飯食呀，趕埋啲手頭上啲report，而家喺廁所Hea下。」

「咁.....今晚呢？」

「今晚本來有個隔離team嘅同事約咗我，但佢今日已經同我講會甩我底。」

想不到，她今天回覆的字數是過去一星期的總和。

是她的心情大好嗎？但明明剛才她跟我說忙得很。

「今日星期五，Happy Friday need to play喎！你嗰位朋友無約你？」

「係我無約佢啫。」

「我今日放假呀，不如食飯？」

只見她一直處於輸入中和在線上的狀態。

有一刻，我猶豫著自己是否太過急進？

有一刻，我覺得在自討苦吃，明知道她想也不想便會拒絕，真佩服自己鍥而不捨的韌力。

「都可以，今晚見，我應該7點半走得。」

Monnie竟然答允！這是我預料之外的事情，不過興奮的思緒只是維持了半秒，因為我對於這個飯局會否周而復始的序章，繼續著那種拖拖拉拉的循環；

人真是一種犯賤的生物，說好再也不見，然後又會希望見上一面，到了見上一面後，也許又會感到心累。

有時候，人性就是如此，面對雷同的情節和結果，我們明明可以避開，但偏偏卻因為思念兩個字，而甘願陷入那種痛不欲生的輪迴。

或者，她在答允過後也有相同的想法吧，哈哈。

待續

不停重loop，大家感到累嗎？

想睇下yanny

唉瘋都知自己loop 應該有啲特別意義既

究竟點先可以停止唔再loop

但偏偏好多人都經歷緊 講好唔再搵對方 但又唔捨得

就係咁無限輪迴 你永遠放唔低佢 搵唔到下一個 亦同唔返佢一齊

魚與熊掌不可兼得... 唉瘋巴 劇露緊新故結局？ （可能我太敏感，勿屌）🤏

咪quote文喇

記者：「點解你從來都唔會認錯，甚至從來都唔覺得自己有錯？」

徐德義：「因為我覺得將錯就錯更合乎人性，反正一句真誠嘅道歉都唔及一句真的假不了嘅大話。」

「哈，係咩？」

「嗯，係掛。」

咁呢段應該係萬能key

聽晚如常出文

在線等

未寫好，仲修改中，想執到最好先出街，今晚一定有文

等你

等你出文

在線上，開始進入結局篇啦

我的內心在糾結與興奮間徘徊著，同時又有一絲「猶豫」抑壓著心中的興奮，至少我既期待今晚的飯局會相處愉快，但我同時又明白到失望是源於內心的滿懷希望，因此在飯局的前夕苦惱不已。

就這樣，在百感交雜和凌亂的思緒下，我和Monnie偶爾在whatsapp裡交談著，而談話的內容只局限於選擇餐廳的地點，她跟我說今天想吃點簡單的，起初我提議拉麵，還跟她說這是她的最愛，怎料她回覆我每逢加班或者工作太忙的時候都在吃杯麵，因此現在對麵類有點膩，我提議了壽司、意粉和Pizza等等，她還是有所猶豫；

最終她選擇了一間泰國菜，這是以前絕不會納入Monnie的選項，也許這個已經是我們的距離，縱使我的內心有多不甘，思緒有多矛盾，我也慢慢地接受了這個事實。

約定時間將至，我腦海的思緒不知何以還在轉動著，也許我對今晚的「約會」......飯局還抱有期待嗎？

我深信犯賤是人類的天性，畢竟我們始終難以學會抑制情感。

想著想著，煙癮和酒癮也起了，如果現在抽一根煙的話，可能有助舒緩內心的迷霧，至於酒癮的話就有待今晚稍後的時間，估計今晚我也需要酒精。

嗯？怎麼我會有這種預感？又或者酒精是我每晚的良伴，沒有它的話，我的日子真的過不了。

等待，一直都在等待，等待是一個很苦悶和苦痛的詞，總會折磨人心。

我們人生大部份時間都在等，等一個人在線，等一個對的人，等一個對的時機，甚至等發達。

等待，到底時間是否會因應心情而有所調節？等待的時間總是漫長的，等待的時間猶如被鎖進黑洞裡，時間是靜止的。

可是時間雖然「靜止」，但煙癮和酒癮卻止不了。

於是，我趁著還有時間，走到附近的垃圾桶「圍爐」抽一根煙，剛好把香煙燃起的瞬間，恰巧遇到差點與我擦身而過的Monnie；

無可否認，OL打扮的Monnie絕對能夠激發每位雄性動物的荷爾蒙和腎上線素，她見狀打量了我一眼，起初我以為她會過來一起「圍燼」，畢竟自從上班後，她便成為了「煙民」的一份子，怎料她指著店門並作口形我說：「我喺餐廳門口等你。」

她這個舉動和反應使我感到有點好奇，畢竟「煙民」的習性是看到熟人在抽煙，便會不其然的走過去「圍爐」，而她的行為卻如此反常，難道是......她的「煙癮」不算太深？

想著想著，還是決定不想太多，抽掉最後一口便把煙蒂扔掉，然後快步走到Monnie身旁，而整頓飯氣氛是恰到好處，她吃得很開，彼此的臉上也見到笑容；

可是在笑容的背後，我彷彿感受到她內心的矛盾，也許她希望這頓飯吃得愉快，但有些事情不是我們視而不見便能裝作無事。

呃.....這種胡思亂想，但又不其然去想的感動很厭。

到底她的想法是怎麼樣？只覺得眼前的人，外表是Monnie，而內在卻老早便換了別人。

又或者.....其實我早已經知道答案；

我知道她狠不了，但同時也心軟不了。

同時，我有一種預感，她答允這頓飯局是別有用意，因為以我認知的Monnie從來愛恨分明，喜歡和不喜歡的界線劃得很清，除非她連這一點也被社會改變了，否則我知道待會還有「下場」；

把桌上的食物掃清光後，隔了一會，她對我說，

「不如.....轉頭去飲野？」

倘若是從前的話，我會答允，縱使知道這段關係陷入了輪迴般的循環，但今天的我卻在那個瞬間開口問道，

「其實你係咪有野想講？」

她頓了一會，並「嗯」了一聲，眼神有所猶豫。

那一刻，我不知道該慶幸自己還暸解Monnie的想法，還是對猜中她有話想說而感到不幸，只是在霎時間有一種累透和厭透的感覺；

或許，當兩個人的感情陷入了輪迴般的循環，每次以為結束，其實只是待續，每次以為這是新的開始，但實際上是悲劇的序章，就這樣周而復始，而我們的心對此也感到累透，每次說要狠心，最後還是一邊提醒自己要狠，但另一邊卻心軟起來，每次說要有點骨氣，最終那些骨氣會被旁人嘲諷拿來熬湯；

單看文字也感到累，可是縱使有多愛，拖著拖著便會累，最終連餘下的好感也被這種累所攻陷。

到了那個時候，我們會迷茫，我們面對結尾的時候會落淚，但有人曾經說過，我們對悲傷也會感到累，走著走著便會自然地釋懷；

只是那段走著走著的過程，可以十分漫長。

最終，我沒有和Monnie到酒吧談心，反而到了上次以為結局的海旁，我們默不作聲了很久，直到她.....倒抽了一口涼氣，率先打破沉默說道，

「我.....多謝你努力學習點樣對我好，點樣保護我，我.....的確係有感動，只係.....」

我堆出笑意，但內心卻感到語焉不詳，

「有感動咪好。」

她支支吾吾，估計接下來的說話肯定難以啟齒。

「只係.....」

隔了一會，她終於說了出口。

「只係感動同愛係兩回事嚟。」

我知道她在說謊，倘若沒有愛，又怎會感動？

可是我知道就算走去揭穿她的謊言也是徒勞無功，因為她真正的心聲，我一早已經聽過；

深信，她今晚的用意，是她也感到累了，要為這種輪迴作結。

那一刻，我無言以對，腦內只餘下一句問題，或許這條開始就是我倆所僅餘。

我問，你.....的內心還有我嗎？

她想也不想便淚眼盈眶的點頭，這個點頭也是彼此所僅餘，但有這個點頭就足夠，而餘下的說話，我......知道我再也不需要聽，又或者我不想聽。

她說，我仍然喜歡你，但你再也不適合我，很多人告訴我，人年少時選擇喜歡的，人長大後便要選擇適合

她說，例如畢業後我學會了抽煙，在人生路上和價值觀也迷失了自己，但「他」的出現卻使我找回了起初的自己。

她說，也許每個人的需要各有不同，有人變了，便會找個與自己同步的人，但我需要的是一位會勸我戒煙的伴侶，而不是一位陪我抽煙的煙伴兼情人。

經過冗長的文字，最終我和她就餘下一條問題，一個點頭，和一聲再見。

那些回憶很模糊，但她說的話，每一字一句也很清晰，只知道在對話間，她打算答應追求者的愛意，與這個人長相廝守，恰巧當時也有一首同名並且熱門得很的電影歌曲，可是我卻沒有資格覺得那是自己的感受。

在我看著她漸漸遠去瞬間，內心竟然有一種釋懷的感覺，但同時間我卻需要酒精和尼古丁，於是我依傍著海旁的欄杆，掏出了煙盒，抽起一根煙，就這樣讓自己的腦袋放空，然後隨著酒癮的發作，對酒精的慾望愈來愈強烈，同時期望今晚會下一場雨。

把那根煙抽盡過後，我到了那間陳舊的酒吧，也許老闆一看之下便心領神會，於是喝了很多杯老闆給我的烈酒。

可是我明白到，原來有些痛楚是酒精和尼古丁也麻醉不了。

因此，我決定轉場，我到了尖沙咀的酒吧，喝了很多杯馬天尼；

在我記憶依稀下，我附近也有一位喝得很醉的女生，雖然我不太清醒，但我審美的標準並不會因此而失誤。

可能失戀和傷心是有磁場，我也忘了我們是如何撩起話題，也忘了我跟她說過甚麼，只知道剛好她也是失戀，而且還要被出軌的情人甩掉。

她問道，

「你EX同你講到咁，明明咁難過，但點解你無喊？」

嗯？到底為甚麼呢？

記得我們聊著聊著，她主動擁抱我，而我也毫不避諱的擁著她。

有人說過，對抗失戀最極端和最有效的方法，就是找個替身拍一場拖，或者找個伴侶排解一晚的寂寞。

嗯？這句好像是我說的。

最終，那位萍水相逢的女生慰藉了我那失戀的心靈，而我也「填滿」了她那顆破碎的心。

翌日醒來，那位女生還在熟睡，幸好經過一晚的大戰，妝容還在，而且睡相也不錯，可見我的眼光不錯。

可是，當我無聊滑著手機的時候，便讀到了Monnie昨晚所更新的近況，也許人就是這麼犯賤，無論如何總會找個理由探聽對方。

她說，你說你喜歡雨，但是下雨的時候你卻躲在屋簷；你說你喜歡陽光，但當陽光播撒的時候，你卻躲在陰涼之地；你說你喜歡風，但清風撲臉的時候，你卻關上了窗戶。我害怕你對我也是如此之愛 - 莎士比亞。

她說，所以不是我的原則作崇，而是我害怕，我恐懼與舊情重新再來。

然後，我讀著那則近況，嘆了一口氣。

今晚過後還有然後嗎？深信真是最後一次。

待續

在線上
唉瘋寫得好現實點追求都唔會做到d咩

唉在線上

在線上
好似我宜家情況咁

難道故事終結早已注定 沒法制止

在線上，呢兩日有點忙，今晚會出文

巴打你情況係點

同個女仔曖昧過，但又無一齊到
大家都好了解對方，宜家我就好似Kenny 咁，每晚都飲酒同睇果個女仔ig 真係錯過左就錯過左

在線上

Chapter 36.5 【情深的一句】(下)

那晚以後，Monnie好像真的與那位追求者正式在一起，她們的關係算不上高調，也算不上低調。

那晚以後，Lego知道我失戀了，但我發現世上充滿奇蹟，倒楣半生的Lego因為大難不死而變得幸運，事業變得順了，至少沒有被人解僱，而且還出現了他心動的對象。

所以，他的幸運使我覺得人生是充滿希望，真的令我充滿正能量......才怪。

那晚以後，事業上我變得愈來愈積極，也許這是寄情工作的一種，而我終於明白基神為甚麼活得這般Work Hard Play Hard，因為這樣的話，時間會過得舒服一點；

平時，我只會喝一至兩杯咖啡，現在我會喝四杯，因為對於準備第三間分店，把餐廳成為連鎖的路還很長，而且十分費神。

現在的夜裡我仍然會渴望酒精，因為我發現地球上大部份人也是「癮君子」，他們會服下一種叫作「事業」的毒品來麻醉自己，他們會服下一種叫作「一夜情」的毒品來消磨寂寞，我們總究是需要另一種心癮來解決心靈的沉淪，每當下班以後，「事業」的藥效過了，我便需要酒精來麻醉自己。

我發現這種生活也是不停輪迴著，想起也真要命，但由於心靈被麻醉了，心癮支配著理智，又怎會察覺到這種倦厭？

也許，這段人生中最清醒的一刻，莫過於酒醒過來，還未喝咖啡的那段短暫時間，因為那段時間裡，我會梳洗自己，然後照著鏡子，對著鏡子裡那張帥氣的臉苦笑一下；

寂寞的心是貪婪，是難以滿足，因此寂寞的人也很多，而我在那段日子裡卻像一顆磁石，把她們吸引過來，然後在夜裡的上半場充當對方的樹窿，下半場相濡以沬，透過汗水來排解寂寞；

從前，我明明是個玩家，為甚麼變了做替身情人？

我的內心一邊在依靠著酒醉來解決煩惱的同時，另一邊廂卻對這條問題心生疑惑；

而已，我們就是一邊對人生路上產生的問題心生疑惑，但卻會不停迴避問題，靠著治標不治本的行為過活。

某個晚上，我和基神聊了通宵，諷刺地也是只有啤酒，或者這就是男人的浪漫。

兩個男人的聊天，往往不是事業或者金錢，就是女人。

令我意不到的就是基神的苦惱仍然是那位糾纏不清的女朋友，介乎於現任和前任之間，又算不上曖昧的某位。

我問他，這樣的拖拖拉拉，不會累嗎？

他喝了一口啤酒，然後答道；

「攰呀！因為唔知可以點解決？信任可以建立，但相處出現問題，可以點？」

話音剛落，他已經喝掉一罐啤酒，而我卻慢慢喝著，自從喝多了不同的酒類後，我對啤酒的好感度愈來愈低；

「咁既然攰，點解唔去完，總會有一位了結呢種關係？」

他沉默了片刻，也許他在思考著答案，或者他在構思一個自欺欺人的答案；

他說，一段關係因為疲累而完結，說到底都只有一個答案，就是其中一方下定決心想把關係結束，而一段關係繼續拖拖拉拉，無非也是雙方對回憶有所依戀，或者顧著面子，又或者說不出結束那兩個字。

說罷，他望著我苦笑，我知道他繼續這樣喝下去很快便會醉；

可能，基神的酒量並非如此淺，而是他真的想醉而已。

他說，他在夢裡依然想著一個人。

那一刻，我知道他口中所指的是誰。

他說，他希望有一天可以再遇她一遍。

其實我知道答案，礙於我許諾過不會提起，因此我裝作不知情，而且我知道一位女生如此般想念一個人，但又不去找他，肯定是一些欲言又止的理由。

我拍了拍基神的臂膀，

「可能好快就可以見到佢呢！」

我補上一句，

「你知唔知呀？我識得有個人大難不死之後轉運，以前佢好黑，而家愈嚟愈好運，我諗跟得佢多，都可以過少少運畀你嘅。」

他苦笑，

「哈！希望啦。」

男人的心事，往往都是欲說難休，說著說著自然數分惆悵上心頭，更何況把酒又怎能沒有歌曲？

我提議基神播一些歌，他醉醺醺的說著，

「可以喎，我播啦。」

說罷，他拿著手機選擇著歌曲的期間，我也不其然的拿出手機，然後犯賤的看著Monnie每晚定時更新的近況，恰巧基神點了一首冷門的歌曲，張家輝 - 假的希望；

幸好我對這首歌也有記憶，而且也覺得合乎氣氛的歌曲。

願我可拋開一切 未清醒
可惜我不敢跟你談愛情
明白你最盼望看星
我卻製造滿天泡影

憑著這首歌，不用基神多說，也能明暸他內心的唏噓，在進退不已間的無奈。

曾經我們與某位欣賞過同一片夜空，縱使晚空沒有任何繁星，但到底有幾多個「某位」的盼望，最終換來我們所給予的泡影？

聽著假的希望，讀著Monnie的近況，我不禁嘆了一聲，接著徑自地傻笑。

然後，在假的希望過後，基神播了另一首歌，而那首歌的歌曲剛好打進了我的心坎。

她說，人為甚麼在心底裡渴望結婚？

因為害怕當你老的時候，或是需要被照顧的時候，那個人可以理直氣壯的一直陪在你身邊，也僅此而已。

這是她今晚近況的更新；

我的腦海不停迴盪著她所說的每一句話，纏擾著我的思緒，又猶如一根鐵鏈禁錮著我的心靈；

我不禁按下一個無奈的讚好，然後合上雙眼，聽著基神「為我而播」的歌曲，我終於在那刻明白何為憑歌寄意，因為有些話說得再多也會變得無言；

劉德華 - 情深的一句

冷風吹 心裡空虛
車飛向遠方 在無力傷心的人是誰
人漸累 情也漸累
停住了的心偏卻是醉
咀邊濕透是淚
沒有勇氣說再會又伴隨
推不開心中的罪
留住妳我放棄了負累
再拚命追
渡過的從前 今天過去
明瞭原來曾令妳真的太心碎
明白到心死不可再追
面對當年情 真心說句
祈求完全原諒我當初的不對
在妳離開的一刻說出
情深的一句

聽著這首歌，想起今晚的天氣漸漸轉涼，是秋風初起的初秋，接著感性的在Facebook的近況打了其中一句歌詞；

在按下屏幕的瞬間，鼻頭一酸，心想倘若今晚趁著淺醉的酒意，在街上渡步，任由秋風撫臉也是一個不錯的選擇，可惜....今晚的我已經累了。

歌曲猶如冷風般吹涼了心裡的淚，也把淚凝結成冰，掛在心靈的裂縫間，然後意味著人生路上的寒冬也悄然來臨。

她說，男人的夢想最初都是由女人開始，女人的夢想最初卻由童話開始。

待續

岩岩好 在線上

結局會唔會係參加Monnie嘅婚禮

唔會！

Online

在線上
其實基神係咪本身好重視kenny呢個朋友
但餐廳結業之後就唔同咗?

其實係，但奈何失望總會破壞感情

Btw，仲磨緊文心情不太好

慢慢 等你
加油！

在線上

Chapter 37 【婚姻】

倘若，我們學會把期望看開一點的話，深信過得會比較快樂吧。

這一句俗套得很，連一位中學生也知道的說話，但有幾多人懂得而且做到？

我們會失望全因為曾經滿懷希望；

世上執著的事太多，我們凡人擁有過的事也很多，慾望也填滿了自己的心靈；

看開和放下簡直是談何容易，最折衷的方法就是好好記住，然後有一天我們會累，生理本能驅使我們放下，最終我們便會釋懷；

這個道理我以前聽過，在那個聽著情深的一句的晚上，基神再說一次跟我溫故知新。

然而，在那些白天拼博晚上迷茫的日子裡，工作愈來愈順利，第三間分店的計劃進行得如火如荼，中央廚房的計劃也在籌備中，至於工作過後，那間陳舊的酒吧成了我常去的地方，成為我在那段日子裡的避風港，而那個避風港收容了除了我以外，沒有歸宿在夜裡遊蕩的寂寞人；

雖然在那間酒吧裡喝不到馬天尼，而且老闆每次塞給我的Whiskey on rock也嗆得很，但總是可以得到預期中的淺醉；

那些日子的夜裡，不是到老闆那裡尋醉，就是到其他酒吧一邊喝著馬天尼，一邊狩獵，又或者靜待一位尋找替身的失戀寂寞人，雖然也不知道自己意慾何為，只知道每晚只能不停重覆這樣來把自己內心的感覺麻醉；

除了做著那些迷茫的事情之外，等待Monnie Facebook的更新也成為了我的生活習慣，縱使是一則分享，或者是一首歌曲，也能使我投入很久去解讀她的用意；

嗯，我也覺得自己很瘋狂，但感情最令人瘋狂的地方莫過於使人做出了一些出乎意料的舉動，例如鐵漢會柔情、純品男孩會賣醉、浪子會回頭、獵人轉為吃素，甚至淫婦也會相夫教子。

總括而言，一段戀愛最令人瘋狂的兩個階段，就是熱戀和失戀。

今晚，Monnie更新了一則近況，她正式宣告戀愛了，那是我意料中的事情，只不過她早前尚未公告天下而已。

她說，那是我們的許諾，我們一生許諾過太多，食言了太多，至少這一次我希望能夠遵守到老。

我讀著那則近況，喝了一整杯酒，然後跑到酒吧外頭抽了一根煙，今晚的風不但清勁，而且有點冷颼颼，我打量著周遭也在抽煙的人，彼此眼神一下的交錯，友善的點了點頭，猶如在那個冷清的夜裡，圍一下爐取一點暖；

在我抽在那根煙的同時，我留意到早前更新的那則歌詞近況多了一個讚好，而意想不到的是來自Yanny的讚好；

可是我並沒有任何興奮或者高興之感，畢竟我的內心還被囚禁著那座名為沮喪的牢籠內，腦海不停迴盪著同一首歌，就像自從那晚以後，不但人生路上的寒冬也悄然來臨，現實裡的秋天也不知不覺來臨了，而這個秋天比起往時冷得很多，同時我腦內整個歌曲清單裡也被同一首歌所取代。

我見狀諷刺的笑，當我分享快樂的時候，也只得到孤清的笑聲，那些已錯過的人卻不再問津，當我分享內心沮喪的時候，才換來那些人憐憫的讚好和關注。

那晚，我跟老闆聊天，談起感情，說起人生，他一直抽著煙，喝著酒，而且喝得比以前更多，同時店裡也播放著一些老闆最愛的懷舊歌，我問老闆，不怕悶跑一些客人嗎？老闆只是笑說，人生不為別人作曲，只求知音。

老闆跟我說了一個道理，他對我說有一條問題，是很多人也問過；

兩個人分開還可以做回朋友嗎？

彼此曾經愛過，所以不會成為敵人，只可以成為最難忘的陌路人。

彼此曾經傷過，所以不會成為朋友，只可以成為最熟悉的陌路人。

所有相濡以沬的，就是差一點注定的情分。

所有相忘江湖的，就是欠一點絕情的天分。

愛情走到最盡變不了感情的話，往往最終只有無奈，或者繼續選擇卑躬屈膝；

但成為了感情，又不一定可以地老天荒，再深情的，又逃不過天地萬物的期限。

待續，聽晚補返呢幾日嘅篇數

慢慢寫就得 休息多啲 從來唔驚你會走數

在線上03:33

聽完老闆這個道理後，不知怎的很想抽一口煙，喝一杯酒，而老闆卻猶如讀懂我的心思，遞了一根煙，塞了一杯酒給我，還不知在那裡掏了一支「響」出來，然後他說了一句，今晚沒客人，可以在這裡盡情抽煙，不用到外頭吹著冷風，順便把這支酒喝光，接著這間酒吧便成了我們吞雲吐霧，對酒當歌的地方；

今晚我喝得很多，當作替「那個她」的祝福，而老闆的懷舊金曲的歌曲列表播到了一首估計他很愛聽的歌曲 - 留給這世上最愛的人。

歌曲旋律響起，那惋如內心悲嚎的前奏使我不知不覺向老闆吐出一句心底話，我不怕她不愛我，卻怕她所愛的人會傷害她，說到底是因為我的心還在依戀她。

老闆聽到後，嗯了一聲，沉思了一會後說了一些話；

他說，我們的人生並不可能完全達至任何的兩極，更多的情況下是在與現實間妥協取得平衡。

平衡？這點真是談何容易呢？

他說，我們心裡依戀的人，無緣的話縱然分開，她們仍然有自己的路要走，經歷一些傷害、淚水，感受著幸福等等，而我們要做的.....就只有一邊走自己的路，一邊默默地看著，直到一天看厭或者看淡。

他說，也許有些人看了一生也看不厭，有些人用了接近生去思考留了甚麼給這世上自己最愛的人。

話音剛落，他合上雙眼徑自苦笑，只見每次他合上雙眼的瞬間，眼角總是盈淚，然後他把最後一口酒喝掉，便跑了去廁所一段時間，估計他在嘔吐大作吧，畢竟我們兩個人喝光一整瓶「響」；

想到這裡，我覺得有點奇怪，老闆竟然醉得嘔吐大作，而我除了一點淺淺醉意之外就沒有其他感覺，抑或是我醉得以為自己清醒？

在等待老闆的期間，我拿出手機再看了一眼Monnie的近況自虐一番，然後我的視線停留在Yanny的那個讚好，看著她Facebook的名字很久很久，腦海裡忽然想起了她的一句話，也是最初相識時她對我說的一句話。

迷戀是有期限，需要也不是永恆。

可是，當需要也過了期限之後，那個然後會怎麼呢？

於是，我不禁在Facebook寫上了這句：「有人跟我說，迷戀是有期限，需要也不是永恆，那.....不再需要後，然後該怎麼辦？」

也許，今晚的我喝得太多，腦海也想了很多，但明明喝得多應該腦海再也想不了其他事情，怎麼今晚的我卻清醒得很？

我發現醉著卻清醒的感覺很難受，因為我們會認清了自己的狼狽和不堪。

突然，電話傳來震動，把我從沉思裡喚醒，用上模糊的視線看著手機，估計是一則whatsapp，只是我猜不到這則whatsapp是Yanny傳給我的，同時我發現她.....和Monnie讚好了我那則近況；

真是諷刺。

「有些愛情終究會面對選擇，就算是真的難過，真的失落，真的不捨，還是可以假裝一切都沒事的。」

「歌詞嚟，無精力諗一句文字去應酬你。」

果然合乎Yanny人物的性格設定，可能有一段時間沒被人這樣嗆過，霎時間有點不慣，但又有點懷念，不過.....她這句話是提點我，就算真的難過和不捨，事實都已經過去，假裝沒事也是我們需要做的事情，亦是唯一的選擇。

我問了Yanny一條問題，猶如自己有一種預感不久將來會發生的一件事。

我問，婚姻到底是甚麼？只不過是一張紙嗎？

她說，一張紙，同時是一個藉口，一個可以讓那個人理直氣壯的一直陪在自己身邊，或者把那個人留著的一個藉口。

嗯，連Yanny也這樣的回答。

我讀著Yanny的回覆和看著Monnie的讚好，再點了一杯酒，因為醉後的感覺很奇妙，所有感覺包括心酸和心痛都會減半，而且曾經有一次也讓時間變得緩慢起來。

今晚，我希望讓曾經的回憶忘卻得再慢些，同時麻木一點自己的內心，因為醉著清醒的感覺，卻像極了雖死猶生，死也死不去，痛徹得很的感覺。

人生太多來不及，同時也有太多後知後覺，又或者我們被太多外來事物麻醉了自己的感覺。

要是在我斷片前用一首歌去結束今個荒唐的晚上，我會用........

她說，盡管我們知道再無任何希望，我們仍然期待。等待稍稍一點動靜，稍稍一點聲響。

待續，仲有最後５個Chapter

瞓醒出文，希望可以至少出到兩個Chapter

希望大家唔好忘記一班無名嘅英雄

在線上

Chapter 37.5 【Big Day】

那晚過後，我感到煩惱不已，因為我發現很多種酒也是光喝不醉；

我認為人生最為諷刺的莫過於此，喝著烈酒光喝不醉，說著情話卻自欺欺人，明明感動卻動不了情，生活富足但總能無病呻吟，哈哈；

那晚過後，Yanny再一次消失於我的生活裡，她的存在惋如一位經已退場的角色，只是偶爾客串一集或者只屬過場；

而每當我惦念著與她相遇的時光，懷念著那間已清空的唱片店時，只好在用家裡的唱片機，播一輯The beatles的歌曲，然後聽著Yesterday掛念著Monnie，聽著Heu Jude思念已離世的父親，哼唱著Let it be使自己稍作釋懷，當晨曦第一抹光線照進屋內，就這樣便渡過了一個寂寞無人的夜。

接下來的故事，我不知道自己該如何訴說，因為我也漸漸忘了開頭是如此動筆，也是因何而開始，有人會問到底這是否屬於一個愛情故事，也許我只會回答，那是一位酒徒「無病呻吟」在諷刺人生的讀白。

或許，那位酒徒是半醉著動筆過著自己的人生，或許那位酒徒是既醉又醒的看著每一天的生活。

怎樣過活也好，每個人也不是可以像Lego般的來一個大轉變，一場意外大難不死，改寫了自己的半生，可能大部份人活得比較我，在失去和得到間的天秤苦苦執著，在黑白是非對錯兩極間不停糊弄，在空虛與富足間不停徘徊，在寂寞的夜裡找著屬於自己的歸宿，或者唏噓時抽一口煙，心苦了便喝一杯酒，白天清醒不了便喝一杯咖啡。

我總是認為自己是格外不同的個體，但事實上我與街上的行人無異，也許像你，也許像她，又或者像他。

有人會認為，那是一個沉悶的故事，但我卻認為，那是一個我想說的故事。

好吧，話題扯得太遠，說回了故事......

大概，Monnie宣告正式戀愛，我宣佈自己隔了一段日子以後終於再度「失戀」；

然而，在那段日子裡我不停的賣醉，企圖麻醉那心裡莫名的落寞，忘卻那些在心坎間不停湧溢的痛感，又或者找一個替身，充當彼此的「替身情人」，透過一晚的歡愉來暫緩內心的隱隱作痛。

這段日子裡，我由狩獵的獵人變成找「替身」的厲鬼......

嗯，愛情就像靈魂，縱使消逝，我們總希望它會復活甚至「吊命」，用盡一切辦法，甚至不惜一切也不允許它安息，只要時間久了，便會化成厲鬼，利用內疚、思念，甚至回憶來折磨那個人，使他久久不能釋懷。

道理雖然顯淺，但世上做到的又有幾多人？

同時，我發覺自己頗有潛質當上別人的「替身」，也許人的磁場是互相吸引，總會找一個同類與自己同行，縱使只是一晚的時間，總好過多一晚寂寞；

時間在眼波流轉間流逝，我一直活著，一直過著日子，為事業沒有目的地訓奮鬥，為麻醉心靈拼命地喝酒，為了讓自己清醒一點喝著咖啡，為了讓自己日漸硬化的心靈有所興奮而抽煙，為了營造一個看起來從不狼狽的形象，保護自己一貫作風，即使眼前是世界末日，我們一樣穿着得體，挺起胸膛，硬著頭皮去迎接，因此毫不保證的炫耀著自己「狩獵」的戰績。

我知道那是很幼稚、死要面子，甚至中二病的作為；

但是.....我們一直以來不就是打腫自己充當胖子地活著嗎？

明明傷心卻說著我很好，明明該要淌淚卻堆著笑意，明明討厭卻裝作大方，明明受到傷害卻說著無所謂；

本質上，我們都是一樣，只是誰的面具最像真而已。

然而，我知道這樣「平凡」的日子過不了很久，因為人生的變幻才是永恆的真理；

這個消息，對很多人而言是震撼，但在我眼裡卻震碎了我的內心；

有人說過，縱使我們在腦內假想厄運到來，但我們卻被現實裡的變故所輕易擊沉。

Monnie結婚了，從小道消息得知，她是因為懷孕才結婚，但我不相信這是事實；

因此，我決定裝作從不知道，我覺得總會有別的原因。

有人說過，當一個人要接受一件他承受範圍以外的事，內心便會啟動一些保護機制來迴避那些生命中不能承受的傷，正如人受了重傷的當下，大腦會分泌一種物質，使他在一段短暫的時間內不被強烈的疼痛感折磨。

當天，Lego有找過我，他.....更是第一位也是唯一一位得知這個消息後，他比我更為緊張，從而看見他對我的憂心；

可是，我真的沒有特別強烈的感覺，只是.....酒癮又再度發作，同時卻矛盾地有一種希望一睡不醒的念頭。

經過一整晚的來電，我終於被Lego的轟炸所折服，我按下接聽的瞬間，已經聽到很多慰問的說話，由邀約酒局到介紹「白虎」的異性給我認識，可是我對此興趣全無，至少在今個晚上，我只想賴在被窩裡，看著家傭介紹給我的韓劇和基神介紹的經典av系列。

呃，我請了一位家傭，因為我覺得需要一個人替我打點家務，而且我覺得家裡多一個人會比較熱鬧一點，但別想多，因為我不是練馬師。

Lego覺得我表現有點正常得嚇人，而我只是淡淡地回了一句，

「咁.....可能好過同我結婚。」

那晚，我們聊了很多，他一邊「色誘」著我，提點我外面的花花世界如何等待著我，可見熱戀中的人是特別「風騷」，一邊苦口婆心的勸慰我，最終我還是跟他約在老地方，原因是出於我只想應付Lego嘮叨不休的慰問。

那晚我穿得很隨便，但事實上隨便得連自己回想也覺得嚇人，不過也罷，反正.....沒有人會把我認出，同時我終於發現並非如自己所想般看得很開，只是反應和感覺還未來得及而已；

那晚，我喝了第一口酒後，覺得至少今晚不應該掩飾著自己，甚至不用再掩飾自己，因此我對Lego說了很多，一邊說著自己的心聲，一邊自欺欺人，直到Lego說了一句話，把我那些後知後覺的痛楚喚醒。

「Monnie係一定要結婚！我問過佢點解，因為佢有咗呀，4個月啦！面對現實啦！」

首先，對於自己一直念念不忘的女孩結婚已經是一位人生悲劇，然後更要得知她在很多個夜裡，我一邊喝著酒麻醉自己心靈，想著可不可以回到輕吻嘴邊相約點的時候，她另一邊在床上被自己的情人無限中出、深喉，甚至雙腿更有可能被「屌」得抽搐。

面對這樣可怕的現實般的幻想，我卻表現不出內心的悲愴，只是淡淡地說了一句；

我說，我一直都在找，找一位代替或填滿這個位置的人，我一直都在挽回，挽回本來屬於這個位置的主人。

說罷，再默默地喝酒。

那晚以後，我變得無心工作，也漸漸對自己的事業愛理不理，向來愛要面子的自己，對外雖然聲稱夜夜笙歌，但事實上卻在家裡用韓劇和歌曲來迫使自己流淚，那段日子的夜裡，除了覺得自己狼狽和可憐之外，也覺得家裡的傭人很可憐，每晚凌晨也要聽著不同年代的歌曲，由The Beatles到Supper Moment，再播著Kolor的歌曲。

又或者，到老闆那間酒吧「淺斟」數杯。

雖然無心工作，但偶爾也會回到店舖，聽著基神和他的徒弟談論著未來的時候，而我知道屬於自己的時鐘卻早在某天起已經停止轉動。

我不知道自己為何執著，只知道自己的時鐘的指針再也動不了。

可能令我如此沮喪的原因不是失戀，而是因為自己的堅持得不到任何結果，哈；

然而，在那些傷春悲秋的日子裡，Monnie的那張紅色炸彈終於寄到我的手中，起初我有打算缺席，但我覺得我們曾經在對方的人生裡活過，見證著彼此的成長，但在那天以後，彼此都會缺席於對方的人生裡，既然如此......就當作最後一次見證著對方的成長，眼巴巴的看著她步進人生的另一個階段。

我沒有打聽過Monnie的另一半是怎樣，縱使已經略知一二，但我更願意相信她的眼光，也許她.....最失敗的莫過於選擇過我，只是我沒有眼光，把她錯過而已。

嗯，Monnie.....昔日那些year 1認識的女孩，終於成為人妻了。

我苦思著自己該要如何打扮才算得上尊重Monnie，好好的見證她步入人生的另一階段，最終我訂造了一件西裝，可是......無論我打扮得有多好，深信她的目光根本不會落在我身上；

眼前的燈一暗，婚禮正式開始，突然眼前的鎂光燈多如在夜空的繁星，卻聚焦在一個相同的地方，Monnie穿著一身典雅的白紗，在聚光燈下緩緩走過，周遭的掌聲此起彼落，婚禮的樂曲揚起，那首歌很熟悉，同時令我記起自己看過一部電影，那些年我們追過的女孩，而今晚的婚禮就是用這首歌作開場，有人會問為甚麼在結尾的那個場合用上一首甜蜜的歌曲。

歌曲也許是甜蜜，雖然聽到有點心酸，但都是一種.....快樂。

有一種幸福叫作祝福； 有一種內疚叫作愛不夠，哈。

看著禮台上的射燈，腦海總會自動補完著一首被人恥笑多年的神曲； 我這樣討厭，他完美如此，能共你hold hold地相處......

從前我也會取笑著這首神曲的唱功，到了這刻我卻細味到歌詞中的情深。

射燈的焦點是一對新人，而我曾經愛過的女人 - Monnie，就站在台上，挽著丈夫的手和腹中的嬰兒接受台下的祝福。

祝福聲想你都聽到，可記得當年......

對，在這樣喜慶的日子裡，難免會舉杯祝酒，一向愛酒的我卻在這天第一次品嚐到酒的另類苦澀；

我長大了，所以我不會哭，只會微笑。

從前的我過著荒唐的人生，酒精和美女差不多陪伴著我每個晚上；

直到某一天，我發現原來酒精並不能麻醉眼前的現實，而且酒精只會愈喝愈清醒。

因為每喝一口增一分醉，每增一分醉，會令人想當年，每次想當年，便會看清自己現在的狼狽.....

今晚.....我醉不了，但我不想多說自己內心的想法，只好用一首......人海中遇見你作結。

今晚的晚宴完結後，我也悄悄地離開，然後我發現Monnie在Facebook更新了一則近況同時上載了一張相片。

Monnie在一張自拍照下寫上了一段文字；

她說，第一段戀愛，我還以為這是愛，也許我們更像朋友。

她說，第二段戀愛，我希望你會愛我，但熱情被拒之於外。

她說，第三段戀愛，我誤以為我愛你，原來我只是習慣你。

她說，直到了最後，原來真正的愛情，不但是當回了自己，而且還願意為另一半變得更好。

她說，女孩們，有一天你會遇到一個太陽般耀眼的人，從此以後，其他過客在你眼中不過就是一顆燈泡；

但到了某天，我們長大後，我們會發現自己需要的不過是在晚上陪伴自己的月亮或者燈泡，因為陽光總是缺席。

而我讀到這裡苦笑了一下，我和她並沒有如韓劇般分手後遇見的情節，只是一些令人心累的劇情，把一段早該完結的關係拖拖拉拉著，把本來一萬字的故事寫成十萬字，別說主角們也感到疲累，連局外人也聽得很膩。

想著想著，我雲淡風輕的一笑，在酒店門外的暗角抽了一口煙，臉上展露出淡淡悲愴；

然後......在自己的Facebook更新了一句。

他說，月亮彷彿是太陽的影子，沾著太陽的光芒。

我們可以好好地愛下個，但內心否認不了依然藏著另一個。

待續

深夜感性一下，一直以嚟，我成日都好似做一啲吃力不討好嘅事，甚至根本係外人覺得無價值嘅野，亦唔會換來別人一句支持或者多謝，可能真係一啲價值都無，又例如自己寫作嘅「事業」，唔係為錢為名為利，到底點解可以寫六年？

可能係為自己自High，哈哈。

有人同我講過，執著一件無咩回報嘅事係孤獨，因為身邊無可能有人會一直支持你。

又或者我只係覺得仲有人睇，仲有人支持，仲有人會鼓勵我，同我講一句在線上，同我講一句評已正，仲會間唔中多一個人follow我ig，咁樣已經足夠，等我覺得自己無想像中咁孤獨啫

感性完畢多謝大家陪伴咗我第六個年頭，聽日繼續更新

撐你！

加油，在線上等

在線上 都睇左你好耐

支持bro💪🏻

加油

其實你的小說無好多人的救贖

咁你唔好後悔

在線上
你啲故好好睇
希望你會繼續寫落去

統一回覆：感激大家一直以嚟支持我，深夜在線見

加油唉瘋！！！

無後悔，只係有時候覺得執著一件事難免會寂寞

背後仲有我地在線上支持

好似由初中睇到你以家就快升yr2
仲記得你套鋼琴下遇見愛
真係喺講故台見到你個名就果斷㩒入嚟
你要繼續加油！ 有好多人支持你

在線上多謝大家繼續支持，只好出文答謝大家

Chapter 38 【流浪】

我看著婚禮上的照片，思緒又陷入多年以前。

老闆見狀只是嘆了一口氣，拍了我的肩膀一下，我知道今晚該要好好的喝一晚，只是老闆今晚沒有把酒杯塞給我，以往他總是酒杯不離手，縱使睡著酒杯也在身旁，同時我留意到他的臉色有點差，於是我慰問了一句，而他只是笑了笑答道，

「年紀大啦！日日捱夜緊會攰。」

「咁.....你抖幾日啦，反正你都唔志在揾錢。」

他微微點頭答道，

「呢間舖如果唔係有野維修或者我醉到唔知醒，我都唔會唔開。」

「點解？」

老闆沒有回應，只是補上一句，

「仲可以開到舖嘅就緊係開啦。」

然後，他塞了一整支酒給我，還對我說，

「失戀就唔應該飲一杯啦，係飲就成支嚟，畀個友情價你，支酒半價啦。」

話音剛落，他便走回自己專屬的位置繼續打瞌睡，而我用了一晚時間，把那支酒喝掉，可是我知道不論醉意有多深，我的內心卻仍然清晰得很。

我知道酒這回事再也不能把心靈麻醉，那些遺憾縱使已成回憶，卻依然隱隱作痛，可能我的心靈和腦袋從一開始便沒有清醒過，直到現在才是酒醒。

但我知道自己依然需要喝酒，因為酒已成了我的心癮，而我也成了一位「酒徒」。

我感到徬徨，我感到沮喪，同時對此更加覺得無奈，起初我只不過覺得淺醉的感覺不錯，慢慢地卻愈喝愈多，直到現在酒精成了人生不可或缺的存在，也成了我逃避現實的最佳藉口。

縱使現實放在眼前，但接受不了的話，我們依然選擇逃避，因為人只要活著難免會有痛苦，而面臨痛苦或厄運時，我們少不免便會逃避，甚至用上裝作樂觀的消極面對，簡單來說是認命。

不過，就算「認命」並不代表釋懷，更不表示已經Move on；

老闆對我說，世界很大，如果失戀真的很痛，不妨換一下環境，以免觸景傷情。

有關這一點，我對外公開這是一場環球「屌閪」之旅，基神對此稍有微言，但目前公司的業務根本再也不需要我負責，甚至我也管不了太多，畢竟「Money is king」；

某天，下班了，風吹來一陣秋天的氣息，看著街上的愛侶在依偎著，難免倍感哀傷。

我覺得每一晚猶如徘徊在幽暗的洞穴裡找尋出口，靠著麻醉減輕傷口的痛楚，我知道自己想得太多，把所有事變得負面，但卻不能把自己負面的思緒排除。

有人說過，要看一個男人有多傷，就要看他放棄了甚麼，看一個女人有多痛，就要看她改變了甚麼；

嗯，那晚過後，我放棄了很多，嚴格來說，是預了把香港目前所擁有的事業放棄，出走他鄉，只差房子沒有賣掉，家傭姐姐依然還僱用著。

m......其實香港人很可悲，花盡自己的時間供樓，結果待在那間屋最長時間的卻是家傭姐姐。

說回正題，我覺得自己真的不能繼續這樣，因此需要出走一下；

在我出走的期間，發生了一些變故，基神的徒弟決定退股把分店收回並作出賠償，當時的我心情除了沮喪外少不免有點意興闌珊，可是理性認為既有金錢以作賠償，倒不如把所有店舖都關掉，反正自己再也沒有心機去處理這些問題，，因此我與基神在這個問題上意見分歧；

「喂，點呀？死嘢。」

「分店嗰度......阿穎要收返間舖同退股。」

「哦，無所謂啦！既然係咁執埋銅鑼灣間舖仲好啦，都無謂做落去。」

「下？」

「老實講呀，咁辛苦做野咪又係為錢，而家有錢啦，仲咁辛苦為咩呀？」

「你唔會覺得可惜嘅咩？」

那一刻，我覺得最可惜的事情，莫過於見證著自己的最愛成為人妻。

「可惜？唉，休息一段時間再講啦！等我返香港啦，到時處理好所有野就揾人頂埋間舖，我就索性唔返香港嫁啦，喺外國享受人生仲好啦，香港無得玩嫁啦。」

「咁我辛辛苦苦去營運睇住檔生意為咩？」

「為錢囉！兄弟，好老實講呀，都唔明你咁燥做咩，又唔係無錢分返，仲嗰筆錢係好可觀喎，計埋你之前袋嗰啲，你仲有層樓，仲有基金等等，你呢一世都唔洗憂啦，如果你真係咁想開返間舖嘅，咪自己注資搞囉！係咁啦，啲鬼妹等緊我呀。」

我想不到任何答案，也許，我的人生就是不停編扯謊話來掩飾自己，到了那刻依然把所有問題將錯就錯。

最終我們不歡而散，在那通電話掛掉後，基神從此再也沒有跟我連絡；

我知道，他對我感到失望，同時對自己的心血付諸東流，更被友情所背叛。

無可否認，當我被遺憾的隱隱作痛折磨得死去活落的期間，也不知不覺間增添多一件憾事。

也許，很多人會懂心血付諸流水會使人有多沮喪，但我敢說自己比基神更感惋惜，只是在這件事情上，我沮喪得連處理的精神也欠奉，更別說下一步該怎樣，一位出走他鄉每晚還是賣醉的人，一位每晚還在等待某某更新近況的人，一位連明天也不敢想太多的人，怎會再有心機思考事業的下一步。

嗯，沒錯，或許我就是一位不愛江山愛美人的傻瓜，但現實中有誰沒有為愛情做過一些很傻的決定和事情，只是先後的次序有所有同而已，有人熱戀的時候最傻，有人在失戀後最傻。

兩個人的旅行是浪漫，一個人的旅行是流浪，看似自由，實情上總會有種不知怎的寂寞。

在異國的街頭，聽到一間老舊的Cafe Pub播放著一首老舊的歌曲。

Suddenly, I'm not half the man I used to be There's a shadow hanging over me

剎那間，我已不再是從前的我，有一片陰影，就懸在我心頭上；

嗯，沒錯，那是The Beatles的Yesterday，這是回憶從前的節奏......

一切就由我還未懂得欣賞舊歌的年紀開始，初聽不知曲中意，再聽已成曲中人，現在我已經學會舊歌的韻味；

我走進那間Cafe Pub，點了一杯酒，問了老闆可否抽煙，他示意可以後，我點起一根煙，倒抽一口涼氣後，把煙圈緩緩的吐出；

聽著歌曲，我感到唏噓，同時我又希望更新一下自己的近況，也許我還依然天真地期望，某某會看到我的近況，我留不住她的心，至少我的文字以留住她的視線，那怕只是瞬間。

他說，兩個人的旅行是浪漫，也是一場考驗，但一個人的旅行，看似自由，但又有點似流浪。

那是一場自我的流放，因為內疚的自我驅逐；

待續

咁岩追到在線上
唉瘋巴加油啊 仲有一班老讀者撐你

等結局

不能回頭 多年前早明言不能回頭

btw iphone加油

睇咗咁耐對kenny份人真係好失望
如果當時佢把握到同monnie或者yanny一齊
佢都未必落到依家嘅局面
當然亦都可以講因為當時佢把握唔到
今時今日嘅局面雖然可以話係阿穎係主要原因導致
但kenny嘅性格都導致佢同基神關係決裂

其實呢個就係同佢成長期間，不停為父母期望而活，因此到佢長大咗之後，佢會極力去反抗他人對自己嘅寄望，久而久之佢唔在乎人地對自己有無希望，包括自己喜歡或者愛嘅人，但另一方面，佢好愛要面子，佢只係在乎自己對外嘅形象！

多謝巴打！

在線上！ 一直支持你

唉瘋巴到底經歷過乜嘢先作到咁現實又sad嘅故

在線上

那段日子裡，我沒有刻意去留意時間，只是Lego不停提點我離開了香港多少天而已，時間的觀念也漸漸模糊，唯一使我留意的時間只有航班和機票。

在離開香港的第四個月，已經去過了四個歐洲的國家，休養了約一百二十多天，心情雖然平伏一點，但說不上痊癒，因為舊患還會定期添上新傷，而最近的新傷大概就是Monnie從Facebook上載了一張丈夫聽著她肚子的照片，寫上：「今天會成了未來的過去，而該要過去的亦總該要過去，每一天都可以回想過去，但別忘記看看眼下擁有的。」

而我哭著微笑，並按上了讚好以作祝福。

那個讚好後，我用了三天的時間把傷感沉澱，並上載了一只限特定的朋友才看到的照片，是一位當地認識的朋友傳給我的照片，是攝於摩洛哥撒哈拉沙漠的日落，沒有寫上任何近況，只是上傳了一張照片，因為Monnie曾經對我說過，沙漠的日落她覺得很美。

如果每傷害過一位女性的心靈是一條罪的話，我肯定自己已經罪孽深重，如果放生能解決問題的話，想必買下整間海洋公園和香港動植物公園也不夠贖罪。

也許，我一生犯得最重的罪，不是我長得英俊，笑，而是我讓一位深愛過的女孩離開並傷害過她，這是每個男人都會犯過的錯；

直到她離開後的一段日子，縱使能夠做回朋友也不能再次成為情人，後來我才發現活了這麼多年，見過無數動人的異性，但心動的瞬間也只屬於她。

有人對我說過，人一生真正心動只有一次，一次過後只能尋覓第二次心動，有人幸運地擁有，有人等了一世也落空，有人就算等到也眼巴巴的把它錯過。

由正式失去她那天開始，我走過很多地方，我瞭解人是長不大，擁有過的往往是最想要，可是我的內心還在隱隱作痛，找不到讓心再跳的悸動，酒也再醉不掉心靈；

某天卻意外地在異國的機場認識到一位失戀的香港女孩，是一位剛二十歲的小妹妹，在英國讀書，我一路陪伴她回到英國，然後她邀請我到她的住處作客，而我們每晚的飯後活動就只不過在看著求婚大作戰等等電視劇；

在她身上彷彿找到了昔日Monnie的形子，也感覺到她說話不曉人的個性活像Yanny，只是對比起Yanny，感覺還嫩得很，又有可能我已經再次長大了；

與她相處的日子裡，好像彌補了一個又一個的遺憾，同時我領悟了很多事情，那些相處的日子裡要詳細說明的話，肯定可以寫成另一個故事；

有人說過，人生肯定會有遺憾，因為只要活著，只要還會有新的人物加入自己的人生故事，而那些遺憾.....總有一天又會一個相似的影子補完，然後我們便可以重新出發。

不過，我發現安慰人的同時，也能減輕一點自己的內疚和悔恨，透過靈魂的相濡以沬來修補自己的心靈，或許前任是某個故事的終點，而那位失戀的女孩就是這個故事的起點，亦是我人生的另一個轉捩點。

在異國看著日沉月昇，覺得這樣的生活很愜意，在一個無眠的晚上，我從Lego的Facebook中得到一個噩耗，就是他相依為命的婆婆去世，縱使他現在也找到了屬於自己的命中注定，大概.....這是不幸中的大幸，我應該沒有說錯吧；

雖然只是與他的婆婆有過一面之緣，但我知道自己是時候要回去。

因為我失去的已經太多，是時候要回去香港，珍惜一下自己還擁有的事物，例如朋友；

當刻，我的確有著這個念頭。

有時候，一個人的旅行看似自由，但自由得太久又有點像流浪，就算口中說著多愜意，誰敢說當中沒有寂寞的時刻。

有人對我說過，世界總是迫著我們急速長大，因為只要長大得比較慢，或者任何事情都後知後覺，身邊所有已經長大的人便會對自己失望不已，直到自己在不知不覺間成長後，結果身邊所有人已經來不及離我而去。

走進香港國際機場的入境大堂的瞬間，結束我那悠長的流浪，意味著我的人生開始要繼續，那個已經停擺的時鐘再次轉動，既然選擇回來，就算未來離開這個地方，也只會是旅行，而不是流浪。

由於我悄悄地結束流浪回到香港，並出席了Lego婆婆的葬禮，Lego見狀既感動又悲傷的擁著我痛哭起來；

回到香港後，生活的確有點轉變，例如把銅鑼灣的店舖關掉後，那門生意正式宣告結業，一定程度上意味著我失業，而基神再也沒有回應和出現我的人生中。

人是犯賤的，努力工作是為了賺錢，但擁有了錢後，有些人會希望賺更加多錢，有些人卻會呻著日子苦悶無聊。

宣告「失業」的日子裡，百無聊賴的我可以整天待在家裡，或者到老闆那間陳舊的酒吧喝上一杯。

日子就這樣的度過，我曾經也對這種生活有所疑問，難道就這樣過一生嗎？

不過，人生的劇本並不會如此安穩，至少在那個我以為一如以往與老闆對酒當歌的晚上，播著那些陳舊的歌曲，他一邊喝著，一邊苦笑，另一邊廂卻感嘆人生的唏噓。

在他說著說著之際，突如其來對我說，

「我.....諗住間吧唔做啦。」

老闆突然打開了這樣的話題使我反應不來，他補上一句說，

「年紀大啦，又有病，唔做啦。」

話音剛落，他抽了一根煙，吐出煙圈的瞬間對我苦笑，而我見狀卻對他說，

「唔舒服就食少支煙啦，大佬，你年紀都唔細架啦。」

他笑說，

「而家唔食仲等幾時呀？遲下食香架啦。」

聽到這句我的臉色在本能反應下凝重起來，他灑脫的說，

「肝癌呀，第四期啦，所以唔做啦。」

「幾時嘅事呀？」

「大約就係你去旅行前囉，計計埋都差唔多時候架啦。」

他說，人生將盡，甚麼執著也沒用，反正曾經緊握的執著的想念的內疚的一切一切再也留不住。

「我一直開住呢間吧，其實都係等一個人，幻想如果某一日佢突然再愛返我，回心轉意，或者掛住我，至少佢會知道可以喺呢度揾我。」

那一刻，我沒有任何反應，也許是我的感覺總是後知後覺，而他交代完自己的狀況後，再對我說酒吧轉讓的事宜，看來那是他唯一的牽掛，而我卻短促的問道，

「諗住就咁執咗佢？定不如揾人頂咗佢？」

他微笑，

「再多錢都係咁話啦，我只係睇下有無人有心轉手咋，你知呢度咩生意架啦。」

我知道老闆唯一的執著就在這裡。

我堆出笑意說，

「講真呀，你呢度嘅裝修同埋環境真係好難有個好價錢，不如我開.....呢個價畀你啦。」

我做出手形後，老闆點了點頭笑說，

「個價唔錯喎，不過我就夠錢買到副棺材同埋有人打理我啲後事架啦，啲錢嘅燒畀我就得啦！拎啲錢裝修好過啦，開張嗰日，燒下街衣畀我就得架啦，其他手續野你打呢個電話啦，我搞掂晒架啦。」

老闆說罷後，塞了一張卡片給我，眼見他釋懷般的笑了出來，才發現他早有打算把酒吧轉讓給我。

我不知所措，因為這段日子裡要是沒有老闆的話，我的人生肯定活得更加迷茫，而在那個該要悲傷卻沒有淚水的夜裡，老闆就以一首羅文的留給這世上我最愛的人作結；

他對我說，

「走啦！而家你至係老闆，而我.....就返屋企。」

「下，你有屋企返？你唔係住喺間吧嘅咩？」

「你都痴撚線嘅，喺酒吧瞓係因為我返屋企瞓唔著咋！」

我們眼神對上，兩個男人不禁相望而笑。

然後他一臉從容的放下了兩串門匙，準備離開了那間本來屬於自己的酒吧之際，我問道，

「做咩咁益我呀？錢都唔要就轉手？」

他打趣的說，

「可能蝕死你呀，做唔住就執咗佢啦，知唔知呀？」

「放心，以我頭腦一定有計做得住。」

「咁就得啦。」

他在臨行時對我說了一句話，人生的永別未必一定在葬禮，有時候可以在酒吧。

在他的身影漸行漸遠後，酒吧內的歌曲還在播著，由留給這世上我最愛的人到戲劇人生，一句句的歌詞猶如訴說著他人生中的無奈，他見過的悲歡離合，他在內疚遺憾活過的時光，也許那些歌曲陪伴著老闆過著自己的人生直到終章，彷彿那是酒吧為他離去的最後道別，到了那時不捨的思緒才湧出來，視線才愈來愈模糊，可能我變得愈來愈感性，但面對人生的離別，我卻比以前變得更輕描淡寫。

醉下來休醒覺，美夢如酒醉了後更寂寞......

難怪他總是說酒是愈喝愈清醒，醉是愈醉愈寂寞。

那晚過後，我再也沒有見過老闆，聽一些有他連絡方式的熟客說，他真的消失了，連電話號碼也停了，雖然我沒有過問他的名字甚至連絡方式，有時候我會心想；

「屌，大佬，你同我講你個名我至可以燒到野畀你架。」

說實，我不知道自己為何做出這個決定，畢竟這間「酒吧」看起來卻像一門蝕本生意，但我又覺得......那是一個人生新的轉捩點。

我在酒吧裡，抽了一口煙，打量著周遭的環境，腦海裡盤算著很多事情；

這裡只經營酒吧的話，肯定蝕本離場，不如轉營為Cafe pub吧！

這裡是我人生新的一章，估計也要花一點心思在裝修上吧。

人生得到一張好牌，我們又未必可以打得出漂亮的一局，或者有時候拿著爛牌，至少可以打出畢生難忘的一局。

但我又可以找誰來陪我再打多一局？

基神？肯定他不會再理采我吧！

倒不如，這次就找Lego吧？也許，他可以借一點幸運給我吧，哈哈。

經過我與Lego的對話後，憑著我的勸說，他終於答允加入這門生意，而我發現他學會了有自己的主見，同時有自己的見解，並把酒吧命名為「星夜」，因此Starrynight Pub正式誕生。

與此同時，Monnie肚裡的嬰兒也來到這個世上，我再次見證著她由人妻正式成為人母。

她說，期限與永恆，是一場人類永恆不息的賭博。

待續

老闆呢個角色嘅靈感同原型係嚟自我亦師亦父嘅姨丈！
佢喺上年11月嘅時候突然離開咗我，願佢安息！

在線上 唉瘋加油

在線上 rip

在線上
唉瘋巴

感受到唉瘋係寫Kenny同老闆嘅關係果陣 所投放出嘅感情
係屬於男人嘅浪漫
我好鍾意佢兩個嘅化學反應
我覺得 寫得好靚

皮已正吖屌你老母
我係個個cap哂你啲金句既傻屌

我愛你

有人感受到

如果你係做傻事
我就係陪你做傻事個個

在線上今晚會連出兩個Chapter

Chapter 39 【星夜與10.5號檯】

故事來到這裡亦將要完結，同時也是意味著另一個故事的開始；

擁有過上一次經驗後，裝修的設計也很快便落實，當中也加入了很多Lego的意見，例如放一些藝術的畫，Cafe Pub的裝修主調以文青風為主再雜摻了一些英倫風，某程度上象徵著餐廳的延續，又猶如感情不停的借屍還魂；

Starrynight Pub在一個平靜的日子裡悄悄地開張，只是我意想不到的是，以前酒吧裡的熟客也全數到場，老闆昔日的員工也前來祝賀一番，而我也遵守了承諾「燒街衣」給老闆，苦笑；

我一直都會假想著，我們終有一日可以到別處再次暢飲，而那時候彼此再也不是喝著苦酒；

繼承著老闆那間陳舊的酒吧，依舊是那些寂寞的靈魂的一處避風港，這裡的人有很多故事，現在就由我的拍擋Lego，一名調酒師和咖啡師辛苦營運著，他們性格很好，但愛好很怪，喜歡一些怪力亂神和都市傳說，調酒師更把調酒當成一種煉金術般的藝術，哈哈。

同時我也意想不到自己的眼光也準得可怕，並沒有如以前般的冷清，就算酒吧時段也至少坐滿半間酒吧。

不過，以前老闆經營的時候也志不在此；

他開著這間酒吧，只是為了等一個人，可惜直到他離去的一天，那個人依舊沒有出現；

有時候，我看著店門總有一種假想，就算可以看到「她」緩緩的走進來，然後給我一個微笑；

以前，我不認同老闆的一句，就是我與他很相似，因為我比他長得英俊得多。

現在，我也是同樣地初聽不知曲中意，再聽已是曲中人。

某晚，酒吧的入座率剛剛好，不算很忙也不算很靜，只是我總不明白Lego和調酒師在忙甚麼，又或者是我依舊一邊發白日夢，一邊偷懶。

而我點了一杯熱茶，找個位置可以看到店門的，然後徑自地坐著。

嗯，沒錯！我點了一杯熱茶，這段日子裡，我戒了酒。

忘記了誰對我說過，愛並不是你主動選擇的，你身不由己地愛，像染上一種疾病，你被困在愛裏，像被困在一場災難裏。

說好在那刻便該要放下忘記，但偏在那一刻回憶如潮水般湧現；

人生如戲，這一生中有很多悲劇該要忘記，卻忘不了，有很多喜劇要銘記，但忘了記得曾經的笑容。

基神曾經引用過一句，人生近看是悲劇，遠看是喜劇；

那個時候，我看著Facebook，望見Monnie今早在Facebook更新的近況和照片，是她孩子的「出浴照」和兩母子的合照，眼見她笑得愈開懷，我也笑了，但心酸感卻在我的內心成了正比，我知道那是不該的心態，但無可否認，我只是一位凡人。

大概，我就是一部流著淚撰寫的喜劇。

因為終有一天，我會因她的笑容感到慶幸，慶幸自己不是她的命中注定，深信這樣想著想著，我會笑，然後我會落淚。

只是希望有一天，她未必回心轉意，我也希望她並不是回心轉意，她只是走過來探望和祝賀我這個「舊朋友」；

客人愈來愈多，漸漸把整間酒吧坐得爆滿，突然，來了一位讓我意想不到的客人，這個也是我喜歡經食店或者酒吧的原因。

因為在這些地方很容易等到一位想見的人，或者有心見面的人。

Monnie！

久別重逢，想不到她生完小朋友後，身材好像沒有多大的改變，估計她和她的丈夫很快會追第二胎。

由於酒吧的坐位全都住滿了人，於是調酒師十分「細心」的找了一個較為隱蔽的位置，放了一張臨時添加的高檯和兩張高凳，更名命為10.5號檯。

因為小弟的酒吧，不計吧檯的話，就只有十張檯；

而這個位置是老闆以前打瞌睡的專屬位置，裝修期間把這裡的座位和間隔拆掉，現在又在這裡加回座位，難道這就是命運？

重遇舊情人，很多人都有不同感受，而我與她面面相覷的時候竟然十分冷靜。

她率先說道，

「Kenny，好耐無見。」

「飲啲咩呀？」

她笑著反問，

「你知我一向唔飲酒。」

應該是說，她再也不會喝酒，因為那個時候喝酒的她是迷失的自己；

有些人會否認自己的黑歷史，同時把那段時間發生過的事情忘卻，當作從無發生；

我點了點頭，並跟調酒師點了兩杯熱茶。

Monnie好奇問，

「你竟然飲茶？你唔係一向無酒不歡？飲到厭咗？」

「戒咗啦。」

「幾時開始。」

「你婚禮之後。」

我們沉默了片刻，她想了一會才支支吾吾的問，

「點解？」

「覺得啲酒好苦，又覺得飲酒求醉，但無辦法令我醉。」

Monnie淡淡一笑，

「呢一刻我諗過，如果當年我認識嘅你係咁，可能我又唔會鍾意你。」

「哈哈，係咩？」

她喝了一口熱茶，然後站起來對我說，

「我準備走啦。」

「咁快？」

「係呀，返去睇下我個仔，有機會帶佢嚟探你。」

「噢，我一向唔鍾意小朋友。」

因為我不希望有一天她的小朋友跟我玩騎膊馬的時候，想起她母親曾幾何時也騎過我；

她搖頭笑道，

「呢個至係你。」

「嗯？」

「做返你自己啦。」

話音剛落，她便轉身揮手離開，但我知道她還有一句還未說出，有些說話不用說，只需一個笑容一個眼神便已經心領神會。

「咁樣至係我愛過嘅男人。」

我看著她漸行漸遠的背影釋疑地笑了，她有她的目的地，而我也有自己的歸處。

環顧著這個地方，大概這裡就是我餘生大部份時間的歸處，也希望成為每一個有故事的人的中轉站，甚至避風港；

就在那個瞬間，調酒師遞了一杯酒給我，外表有點像Nothing，然後再混上一小杯Jager；

「老闆，你前任走咗啦？」

「咁你都估到？」

「我唔小心聽到一兩句。」

「......」

調酒師答道，

「咁就浪費咗我杯嘢飲。」

「咩嚟？」

「呢杯嘢叫Timing」

我看著這杯名為Timing的飲料，不禁自嘲的笑了一笑。

「下次呀，我要飲返杯馬天尼。」

人生總有散聚，任何人也會離開，只有回憶會留在心裡。

總有一個人冥冥中成為了自己人生中一抹放不下說不出的柔情，縱使日後還會讓我隱隱作痛，但今晚至少是一個開懷暢飲的夜，而我就在那張10.5號檯喝了一整晚的酒；

那晚以後，10.5號檯成了我專屬的位置，第一，不會阻礙其他客人，因為這裡的位置比較隱蔽，但又可以把整間酒吧的情況一目了然。

而最主要的原因是Lego覺得10.5號檯的存在可以避免了我浪費其他檯，可以多做一檯客人；

這傢伙真的長大了，可能真是愛情的魔力吧；

Chapter 40 【訪客的手錶】

在我重新喝酒後的某個晚上，自從某天開始，我不敢覺得人生會安穩，因為每當有著這個念頭的時候，我知道總會有意想不到的事情發生。

今晚，有一位穿著一條簡潔的黑色連身裙，戴著一頂黑色的畫家帽和一雙黑色的長靴，打扮有點算不上浮誇，但又有點典雅的女士，手拿著一個白色的盒子，不消一會便留意到我的存在，朝著我的方向微笑，並徐徐地走進來，彷彿她是有目的來訪。

那位衣著全黑的女士，容貌很美，很有明星或模特兒的氣質，美得來卻有點冷傲，但她的臉上卻掛著笑容。

她用上緩慢的步速走到我面前，長靴的尖頭發出的咯咯聲，不禁使在場的男士也瞄了她一眼，而Lego抹著酒杯的期間，也望了一眼，然後我與他眼神交錯，他不禁搖了搖頭，眼神帶點鄙視，我見狀作口形說了一句：「我唔識佢架喎。」

可是他繼續抹杯，沒有理會我，而那位女士用上淡然卻溫惋的腔調對我說了一聲，

「Hi，有人托我送一份禮物你。」

我有點感到莫名其妙，

「禮物？」

她微笑了一下，把盒子放在案上，並緩緩的稍為推前一下，我用上好奇的心打開了盒子，只見是一隻似曾相識的手錶。

「呢隻錶.....」

她微笑說，

「有人叫我拎畀你。」

「人？邊個？」

她點了點頭，

「一個我識咗好多年，由佢細個識到大嘅朋友。」

我沒有回應，她接著說了一句，就像提醒我一些事情；

「你應該聽過錶嘅故事架啦。」

「故事？」

錶的故事？記憶所及的就只有Yanny的酒後胡言。

「隻錶係邊個架？」

「應該話隻錶曾經有過好多個擁有者。」

「嘩，即係N手錶？」

感覺真的有點靈異；

話音未落，她沒有回應我的喃道，只是一直站在原地看著，我在不知所措的期間，打量著那隻外表像精工錶但沒有牌子的手錶，而在該要刻上牌子位置，刻了一句「Homo, fuge」；

是甚麼文字？那個女人是瘋子嗎？是它的牌子名嗎？真怪......

因此我見狀Whatsapp了Yanny，可是換來了Yanny句反問，

「咩錶？」

但這隻錶的外型的確與Yanny那隻很像，雖然印象有點模糊。

我傳了一張照片給她，

「你Daddy隻錶呀。」

「我Daddy無留過咩手錶畀我喎，佢都唔戴錶，你係咪記錯人呀？」

她的回答更加使我一臉茫然！

到底是怎麼一回事？我用上滿腦子的疑問打量著那著手錶，只見錶底漸漸浮現了一句：「All of begins with folly, and ends in repentance. ( 一切由愚昧開始，並以愧疚結束。)」

WTF，這到底是甚麼技術？還是我應該覺得邪門？文字可以在錶底慢慢浮現？難道這是一隻古董錶？

我的腦海閃過太多疑問，讓我思緒有畸紊亂！

錶的故事？那個回到過去的酒後胡言的故事嗎？但現在Yanny卻否認了這回事，連手錶的存在也否定了。

如果真的可以回到過去......

這是我在紊亂的思緒中，最為清晰的問題；

就在那個瞬間，那位女士搖了搖頭對我說，

「睇嚟應該唔係你，你根本無呢個心，同時你覺得自己唔值得。」

在她準備離開之際，我趕緊追問，

「小姐，你拎返隻錶啦。」

她的語調好像有點失望。

「唔要啦，留畀你做紀念啦，有啲野擺下擺下就會唔見架啦。」

說罷，她真的離開了，而我只好無奈地把那盒古怪得很的錶收下，而更奇怪的是，當我把手錶遞給Lego和調酒師看的時候，那個古怪文字的牌子名和錶底下的那句字都消失不見。

「唔見咗嘅？」

Lego看著手錶說，

「兄弟係咪你今晚飲太多呀？」

調酒師和應答道，

「老闆，你今晚斷斷續續都飲咗十杯。」

經過他們一番討論後，我無奈地坐回自己的專屬座位，並把盒子扔掉，把手錶放在10.5號檯的小抽屜裡，同時我點了第十一杯馬天尼，因為我需要好好處理下滿腦子的疑問。

在我處理那些疑問的時候，我並不覺得剛才的時候十分靈異，相反我對那位陌生女士所說的一句話感到悵然若失；

「睇嚟應該唔係你，你根本無呢個心，同時你覺得自己唔值得。」

有一種痛叫作隱隱作痛，回想起當初由於受不這種痛，於是離開了香港，到過了地球不同的地方，縱使環境改變了，但在異地「流浪」的每一天我都在想，倘若遺憾的事可以改變的話，可以回到過去的話，她就會回到我身邊，於是我在英國一位認識的女孩家中看了不下十遍求婚大作戰，發現都只能自我安慰，亦只可以接受現實。

想到這裡，我打開了手機裡的Facebook，再看一次Monnie臉上現在洋溢著無盡幸福的照片，我深知認命，慶幸自己並不是她的命中注定；

也許，那隻錶.....我真的配不上擁有它。

就算我可以時光倒流，那是滿足自己的慾望，同時更有可能奪去別人現在擁有的幸福，雖然我希望她臉上的幸福是由我給予，但我也深知肚明我給不了別人幸福，我從來是活在遺憾裡才懂得當一位好情人；

也罷，就這樣把它放在抽屜裡吧，可能只是一個人在瘋言瘋語，而剛好說中了我的痛處吧。

她說，遺憾的痛不會使人改過，作用猶如未來的路標，但只屬提示，也沒有教育意義。

待續，下個就係Final Chapter啦

漏咗

也罷，就這樣把它放在抽屜裡吧，可能只是一個人在瘋言瘋語，而剛好說中了我的痛處吧。

然後，我不禁苦笑，取笑自己被這些瘋言瘋語折騰了半晚，然後我的鼻頭一酸，再把眼前的那杯馬天尼喝掉。

屌佢去到最尾都係將錯就錯
真係仆街仔

原來呢度都係將錯就錯 或者好似求婚大作戰咁 要有改變嘅心 先可以打開奇跡之門

以前諗過會唔會用手錶返到過去 但係而家嘅kenny係做唔到只能夠話佢同monnie真係緣盡

但monnie啱啱同kenny講咗句「咁樣先係我中意嘅男人」
對kenny心入面點諗都有一定影響

嗰句「咁樣至係我愛過嘅男人。」
睇到個心有種唔知咩嘅感覺
好自然歎左一下氣

好耐無突擊出文

Final Chapter【替身情人】

在同樣的深夜時份，今晚只有三位客人，這個時段沒有太多客人也不意外，畢竟我們主力是Happy hour還有晚飯時段，深夜時段一般都供給失眠或者失意的人點一杯酒聽著歌曲坐一整晚，當然有人在這裡成功結識異性，亦有些客人選擇和我們閒聊，因此這裡沒有定位，但熟客和回頭客卻日漸增加。

過了一段日子後，我問了自己一條問題，就是我有長大過嗎？

有關這回事，其實有著兩種不同的說法；

有人認為我依然將錯就錯，因此用不到那隻手錶，雖然我不知道手錶的功能是真或是假；

或者的確如此，起初我也認為自己沒有長大，但是.....

在這裡，我見盡了很多感情的開始、背叛和終結，也有不同的顧客這裡與自己的情人告白，亦有更多人在夜闌人靜時，在這裡淺酌一杯，再默然淚下，大概這裡張檯也足滿著熱戀時的甜蜜，和失戀失意時的淚水。

現在，我會把所有傷心難過的情況，包括失戀也歸納為失意，因為兩者的盡頭同是唏噓，過程少不免會落淚，意志較堅定的也許就是連續抽一根煙喝幾晚酒。

有人跟我說，人老是因為有人照顧，沒人照顧的人是不會老。

又有人問我，到底感情是甚麼？會因為時間而改變嗎？

正所謂，有些愛太天真 ，無法生活卻想接吻，奉獻得天真，救了我感情癮；

也許，我們矛盾一生只為滿足自己的感情癮，，天真地奉獻的感情只屬年少輕狂的愛。

後來，我們領悟到有些痛叫開心，何妨直認自己這樣笨，開心過後只可認清自己的狼狽，同時也知曉偏差的終點糟蹋太多人；

踏入社會後，我們會計劃未來，對未來也有過一些務實的幻想後，再經歷了背叛與背叛他人的內疚後，終於弄清感情的現實，明暸偏差的終點糟蹋太多人，那是屬於成年人的愛。

最終，我們明白到有種愛叫抽身，同時不會再說一生，也明白誰人的心在那個年紀沒傷痕，就算計劃未來也要理性，學會一切順其自然，過去的愛自私一點，當作是愛情犧牲品，把自己軟禁在過去，因為我們已經長大了。

那是真正成熟的愛。

一生中有很多事情錯過了便沒法回頭，更何況愛情如水，我們永遠無法懂得如何捉緊，縱使捉緊我們還只能眼巴巴的看著它從指縫中流逝，到了最後才有人告訴我們，我們一直用錯方法，也許把它放進器皿裡順其自然，你可以選擇把這個器皿埋在心底，或者把它帶著走過每一日每一段路，也許才是最好永久保存的方法，那怕，對於那份愛的執著一世都不能釋懷。

因此，就算我真的可以用了手錶，學會成熟去愛當年的她，又有機會我依然是一位不合適的情人；

沒錯，我們的幼稚傷害過很多真心愛自己的人，但是只有那個幼稚的自己，才令當年的那個人心動。

我們也成熟地愛過一個幼稚的人，但偏偏只有那個幼稚的人，才令那個成熟的自己動心。

現在，我每晚坐在那張臨時增添的10.5號檯，猶如入定悟道，看了很多張臉，也見盡無數人稍有不同的淚水，也遞了無數張紙巾給落淚的失意人。

日漸久了，不同的客人只要是失意的落寞人，便會主動走到10.5號檯找我吐著苦水，或者哭訴，他們有著自己的故事和背景，有人被背叛而痛哭，也有人因背叛而感到內疚向我懺悔；

漸漸地.....我成為了男性顧客的樹洞，女性顧客的一晚只局限聊天的「替身」情人；

也令我回想起，在英國那段日子裡，安慰他人的同時，其實也在解救自己的心靈，反正我把很多人帶進自己的人生，也留住了很多人的一晚，但往往留不住某個人的一生。

一晚的時間，也許足夠治療自己的傷疤，也夠陪伴一個人渡過最為煎熬的夜闌；

時間就這樣眼波流轉，Monnie也準備懷上第二胎，意味著再被人中出，Yanny的孩子也長大了，基神正式與Cathy訂婚，Lego的女朋友也回來，而我.....也愈來愈多人找我聊天，甚至把自己的愛情「遺物」交了給我，因此我特別訂造和親自設計了一張新的10.5號檯，內裡有四個暗格和五個抽櫃，四個暗格意味著失戀的四個階段，我哭了、我累了、我好了、我走了；

而五個抽櫃則代表心理學上的悲傷五個階段：否認、憤怒、妥協、抑鬱和接受，我把那隻手錶放在接受的抽櫃裡。

夾層和暗格給予客人放置愛情遺物，例如：合照或者禮物，甚至信件等等，三個月後便會永久封存，再也不能取回，一些信件或者合照我會燒毀，而其他不能燒毀的就放進夾萬裡或者捐了出去。

為甚麼三個月？

因為有人說過，一般情侶的熱戀期只是三個月，所以我覺得失戀期也應該要在三個月內。

為甚麼要區分夾層和暗格？

別想得太過複雜，初衷是避免空間不夠的情況出現才特別設計，哈哈。

每當深夜無人的時候，我會跑到外頭，抽一口煙，總會有回憶湧現，想起了很多人。

看著手機，瀏覽Facebook的習慣總是改不掉，Monnie的近況在半小時更新了一張照片，照片裡的她在電腦面前抱著兒子並寫道：「職業媽媽的日常，抱住個仔趕公司嘅報告，聽朝肯定又遲到啦！我老公一早瞓到成隻死豬咁，不過佢OT咗成個星期就原諒佢啦。」

我按下了讚好，也許一個讚好在外人眼裡算不上甚麼，可是在我心裡卻有無限解讀，網絡能把人拉近的大概就只有在缺席彼此人生的時候，透過社交媒體填補空白，用讚好代替問候，當作某種另類的共生。

年少輕狂的時候我們會抱怨平淡，面對愛情總是沒有耐心，追求著更激情的怦然，許多事情決絕得頭也不回，倔強使自己不知不覺做錯很多失去很多，然後到了某個年紀，我們開始明白人生的無奈和無常，往昔最好的一段時光只能從回憶裡細味，簡單連閒逛閒聊的日子也值得回味，也許因為有遺憾，我們才會覺得過去是完美。

或許，她算不上美，但最能令我動心。

或許，她算不上溫柔，但讓我固執至今。

今晚，我稍為在10.5號檯整理一下那些存放在這裡並快將到期的愛情遺物，一邊看著日期的標籤，看著眼前那堆信件、合照、戲票的票尾、指環、項鍊、手機、鎖匙、衣物，甚至拖鞋等等遺物，每一件遺物代表每一對情侶曾經的甜蜜，信件中寫下的許諾已經變成空話，合照裡的笑容不再，那些曾經擁有戲票票尾的主人們，陪隨著屬於他們的那部電影也悄然落幕，曾經戴在身上的飾品，現今已戴上別人所贈，鎖匙雖然還在，但再也扭不開那個家的大門；

也許，捨棄了那些別具意義的愛情遺物，意味著感情完結，但並不能抹殺那些遺物曾經滿載著回憶，諷刺的是那些回憶再也無人記起，只有我獨個在握腕慨嘆。

而我卻負責把那些回憶銷毀，能燒掉的會燒掉，能丟棄的會棄掉。

今天需要燒毀的是一封信、五張合照和三張票尾，曾經我有幻想過三個月內遺物的主人會因捨不得而取回，但現實總是殘酷，前來取回遺物的人，我卻從未見過。

看著遺物的灰燼，我也點了根煙繼續吞雲吐霧，更明白到或許所有事情的終焉就只不過是化成一堆灰燼。

也許，這個故事有人覺得很沉悶，悶得看不起勁，但可能又有人覺得這是長大後的共嗚，就如烈酒一樣，有人年輕的時間喝下去會覺得很苦，又有人長大後覺得那是苦盡甘來，又猶如馬天尼，有人覺得那是透明如水的酒，又好喝，又夠自欺欺人，但又有人認為它的本質是酒，怎樣也不能騙不了自己。

曾經有人對我說，苦瓜又名半世瓜，由討厭到懂得它的味道的話，意味著自己已經活了半生。

煙盡了，就如這個故事一樣，但我知道唏噓不會永久，只是一個過程，正如迷戀是有期限，需要也不是永恆，不過思念可以一生，但同時我深信只要還活著，我就一定會再抽下一根煙，或者下個故事再也不是一個玩家的故事，而是我作為替身情人的故事，而新的故事的序和故事的結尾，我.....希望用上這首The Beatles的Yesterday來作結，以紀念我那悄無聲息遠去的年少輕狂。

全文完

呢個係第一個無後記，但有外傳嘅故事

外傳會喺呢度更新！

如果大家唔嫌棄的話，希望大家可以follow我個ig : iphonemanhkg

因為新故預告亦將會喺ig更新

新故暫名：【一隻壞錶，竟然可以令我回到過去】

唔知點解有d防不勝防feel

睇黎kenny會一直活係遺憾同思念入面
基神最終同cathy修成正果都算一個good ending
但係子瑜...？

新故隻錶比子瑜用得唔得
比個good ending佢

“也許，這個故事有人覺得很沉悶，悶得看不起勁，但可能又有人覺得這是長大後的共嗚”
哩句真係講得好岩

新故會唔會都咁sad

比起基神，kenny呢個故雖然平淡啲，但係好有共鳴

我都希望比子瑜用 一直都有幻想 係平行時空下 子瑜同基神好幸福咁一齊緊

Kenny呢次嘅將錯就錯，可能係佢對自己嘅懲罰掛
不過現實嚟講的確無咩回到過去嘅方法
就咁睇呢一點反而有將成個故寫成一條線嘅感覺
反而如果kenny最後用隻錶
反而好似有啲浪費咁耐嘅舖排

係咪yanny?

成個故事又睇到好壓抑但好有共鳴，多謝哂唉瘋巴。快啲出新故啦

年少輕狂的時候我們會抱怨平淡，面對愛情總是沒有耐心，追求著更激情的怦然，許多事情決絕得頭也不回，倔強使自己不知不覺做錯很多失去很多，然後到了某個年紀，我們開始明白人生的無奈和無常，往昔最好的一段時光只能從回憶裡細味，簡單連閒逛閒聊的日子也值得回味，也許因為有遺憾，我們才會覺得過去是完美。

寫到好唏噓同好寫實

下個故可以解開好多野

在線上

外傳 【手錶】

「大叔？」

嗯，說著說著，又有人找我，而且那是一把久違、熟悉並語焉不祥的嗓子向我喚道；

當我正眼打量那個人的瞬間，我想也不想叫出了她的名字，

「歐子瑜？」

說實，戴了眼鏡的她，我差點認不了，至少斯文了很多，外表的殺傷力也減半。

「點解去到邊都會撞到你嘅？」

我笑著回答，

「因為有緣掛！」

突然我想起了一件事，於是把她「請」進店內，並把她帶到10.5號檯前；

「畀樣野你睇，之前係咪同你講過有隻手錶嘅，不過隻錶就無咩特別，只係證明畀你睇，我無吹水。」

雖然我不敢確定手錶的真確性，至少可以證明我沒有說謊，縱使那真的是一隻普通的古董錶，大不了被她恥笑吧，反正在她面前，我也沒有形象可言。

我一邊在翻著第五格的抽櫃，而歐子瑜不屑地答道，

「你只係證明我睇，你個frd係飲大咗，而你人到中年就變咗做啲維園阿伯。」

我翻了很久，甚至連整個抽櫃也倒了出來，竟然也找不到那隻手錶！

當我嘖嘖稱奇之際，歐子瑜突然彎下腰，再把那隻手錶遞到我眼前；

「你老花呀？」

我見狀心想這隻手錶的確有點靈異，明明剛才在抽屜裡完全見不到它的蹤影，同時我察覺到歐子瑜的眼神漸漸變得好奇，視線也落在手錶之中，於是我跟她說，

「隻錶好似有啲......邪，不如掉咗佢。」

歐子瑜聽到後點了點頭，並二話不說把手錶塞到我手中，

「好呀！」

我不敢接過那隻手錶，還對她說，

「不如你轉頭走嘅時候順路幫我掉埋啦，不過掉遠啲，最好有咁遠掉咁遠。」

她白了我一眼反問，

「你係咪男人嚟架？」

「喺你面前我直頭連女人都不如啦，啱唔啱呢.....姐姐！」

她打量了手錶一眼，然後答道，

「一隻普通嘅手錶有咩咁值得驚，你不如驚我掉完之後佢又突然出現返，或者塞張寫住Miss me嘅紙仔畀你仲好啦。」

「嗰隻叫Annabelle，唔係叫錶.....」

「咁隻錶點呀？」

我支支吾吾的答，

「既然你揾返，交畀你處置！」

歐子瑜仔細究竟著那隻手錶，我覺得她.....好像有點喜歡那隻手錶，同時並問了我一句，

「你平時係咪咁溝女架？」

「......交畀你處置。」

她搖了搖頭，把這隻手錶放進自己的手袋，並嘖有煩言地離開。

那個時候，我才放下心頭大石，同時我又感到好奇，到底.....歐子瑜和那隻手錶會有甚麼化學作用？

我怎麼會有這個想法？

待續

子瑜
期待新故
但係唔好再sad end呀

子瑜bb 唔知會變成點呢 好期待

終於女性做主角

子瑜求婚大作戰

你要知道佢係一個聰明人

唔好意思想再問吓啲故事嘅次序
新讀者

1. 因為一次免費擁抱，竟然識咗個做保險嘅女仔
2.因為一個女神，竟然令我變咗做個玩家
3.我係梁山伯，但我竟然鍾意咗茱麗葉！
4.因為一場惡作劇，我開始同人免費擁抱
5.幸運了，然後呢？

其實都無咩特別次序

在線上，深夜最好就緊係睇外傳！

外傳 【凌時十分】上

時值晚上9時，Happy Hour時段宣告結束，我把Starrynight Cafe time的餐單換成Starrynight Pub time，再把悠揚閱耳的大自然樂曲換上 LMFAO - Party Rock Anthem一首漸進激昂的歌曲，雖然我的拍擋Lego對於Happy Hour後的時段換成這些歌曲有所微言，但無可否認這些歌曲的確有助區別時段和刺激顧客消費。

然後，一邊與自己的顧客聊天，安慰著她們，聽著她／他們在苦訴，直到她／他們醉倒後，我看著時鐘，現在時值凌晨一點，換上是從前，我認為這是精彩的下半場正式開始，而覺得甚麼都不幹是浪費美好的時機；

現在，我就這樣抽著煙獨酌著便度過了整個晚上。

就在那個瞬間，我留意到靠近店門旁有一位手腕戴著卡地亞的手錶，身穿普通的純白色T-shirt配上一條貼身的牛仔褲和白色高跟鞋的長髮女士，側臉看出她的輪廓深而美，樣貌說不上老，卻有著一種成熟的韻味，就像......李佳芯吧。

吸引著我的是她點了兩杯香檳徑自坐著，而她只是戴著耳機聽著歌曲，偶爾看一下手錶，再看一眼手機，眼神看似從容不逼，但在剎那間又閃過一絲失落，那杯飲料卻一直原封不動；

在酒吧這個情況雖不罕見，但又不是常見，估計是等人吧？

隔了一段時間，時值凌晨三時，那位女士依然坐得端莊的凝視著那兩杯原封不動的香檳；

有時候不得寫個服字給自己，就這樣觀察一個人便打發了整晚的時間。

再過半小時後，，我望見一位男士板著臉緩緩走來，而那位苦苦等待的女士卻變得面露歡顏，他們對答一會，男的冷冷地搖了搖頭，便灑脫地轉身離開，女的見狀便拿起手袋，放下了一張五百元的紙幣，匆匆的趕上男的步伐，再主動牽著男方的手。

這是甚麼關係？大概是一種一個願打一個願捱的關係吧。

不過願打和願捱的關係，我不會否定，因為現實往往十分諷刺，有些人相愛相守只能陪伴一陣子，有些人互相討厭卻能相伴一輩子。

那一刻，我的腦海想起了一個人，心突然隱隱作痛，我知道這是「舊患」復發。

我站在店門外的簷下，點了一根香煙，然後把冰冷的空氣連同偶爾的感性抽進心坎。

然後，一邊抽著煙一邊滑著手機，看到腦海的那個人在Facebook不停貼著當媽媽的相關資訊，接著我留意到基神這位好友的Facebook更新了一張和女朋友甜蜜相擁的合照，顯得片刻的形單隻影更加唏噓。

想起基神，很久沒有找他了，估計他還在氣我曾經把香港的事業放棄，真懷念往時狩獵的荒唐人生。

想起每天在店舖內看著林林總總的人，兩個人的生活是浪漫，也是一場考驗，但一個人把另一個人的背影藏著並一起活著，看似自由，但又有點像流浪。

過往至今，我把很多人帶進自己的人生，留住了很多人的一晚，卻留不住某個人的一生。

時候差不多，是時候下班，基本上這是每晚的日常，只是今晚有點感性。

今天的清晨，天沒有亮，而是配合著我的心情下了一整天的雨。

如常下班，然後如常的開舖上班，不過這場雨，好像下了半個月，不過間中某些日子會仍然放晴，明明是一個秋涼的十月卻總是濕漉漉的，真是極端的天氣。

恰巧半個月過後的晚上，又下了一整天的雨，讓店舖變得人跡杳然，也許有些老闆會叫苦連天，而我則當作是一種另類的休息，整晚只有兩檯客人，因此沒有換上激昂的歌曲，依舊播放著悠揚的樂曲，自己獨個坐在10.5號檯淺酌；

突然高跟鞋的咯咯聲劃破了當刻寧靜，我一眼便認出是那位點了兩杯香檳等待情人的女士，今天的她換了一襲深藍色的吊帶連身裙，黑色絲襪襯托著那對CHANEL高跟鞋，而飾物和手錶還是大同小異，雖然穿得性感和名貴，配搭上卻沒有半點俗氣。

同樣坐在靠近店門旁的座位，同樣點了兩杯香檳，今天的她把手機放在檯面，戴著無線耳機，凝視著那兩杯香檳，半刻的視線也沒有離開過。

我貼心的把店門關上一邊，為免外面的冷風吹了進來，然後看著那座具英倫風格的時鐘，過了五分鐘後，零時零分便迎來我的生日，不過只是歲數上的增長；

人大了，尤其是男人對於生日的觀念愈來愈模糊；

不再在乎誰和自己慶祝，不再介意有誰會記起再對自己說一聲生日快樂，對於有人記得自己生日也當作是一種感動。

然後，手機震動了無數次，在十多條訊息中，只有一則讓我特別在意。

「Happy Birthday。」

心裡的那個人在零時十分傳了一則生日祝福給我。

憶起種種，無非想放下一個人，還是會掛念那個人，猶如用著溫暖的手握著冰塊，不知是暖還是冷。

今天我的拍擋Lego休假，畢竟他不是鐵人，總會有生病的一天，整間店舖只有我和調酒師在上班，而他則趁著空閒苦練著自己的新飲料，估計待回又會逼我品嚐；

環顧店內的環境，店內除了那位有點像李佳芯的女士還在坐著愣著，其他客人都走光了，於是我開始不其然偶爾的打量著她，她的眼神還是一臉落寞的聚焦著兩杯香檳上，從她那落寞的眼神，不難估計出她心事重重，估計是失戀吧？

不過來這裡的人向來兩極，興高采烈和借酒消愁；

有時候看著一對情人在這裡牽手，下次再來的時候已經換了別人。

我一邊抹檯一邊觀察著她的側臉，而她卻活在自己的世界，估計是聽著歌曲，絲毫也察覺不到我的眼神，我開始無聊地猜著思考著她在聽甚麼歌曲？

她在沉默甚麼？

為甚麼她會一個人來？

那位瀟灑的男人今天會出現把她接走嗎？

原來用腦袋思考的時間可以過得很快，不知不覺已經凌晨兩點，調酒師也開始打著呵欠，街外還在下著綿綿夜雨，恰巧我留意到有一抹剛好反光的水珠劃過她的臉頰，她竟然哭了？

在這裡喝醉的人哭泣是常見不過的事，但未酒醉已落淚卻十分少見。

但是她卻沒有任何動靜或者離開的意圖，她還是發愣聽著歌曲，而那位我在猜想的男士沒有出現。

估計，她還會坐上一段時間，想起這點我卻動了惻隱心，不知道是美女的淚水總會令男人動容，還是我真的過於無聊，於是在雪櫃取了一支香檳斟在酒杯，上前替她免費換掉那杯放暖了的香檳說道，

「我幫你換過杯呀。」

顯然她聽不到我說話的內容，她微微低著頭脫下一邊耳機，就在那個瞬間我隱若透過她的耳機聽到熟悉的旋律。

是零時十分；

我把數張紙巾整齊地輕輕放在酒杯旁，故意不正眼看著她，因為我知道女性最怕陌生人看到自己落淚，我也報以一抹她也來不及看到的微笑便離開，回眸看了她一眼，只見她戴回耳機，喝了一口香檳，取起一張巾拭去淚痕，便繼續沉思著，同時我的腦海也自動地播放著那首歌曲，估計我對她的情緒也略知一二。

我想著想著，透過手機藍芽連接喇叭，播放著那首歌曲，反正今晚也沒有其他客人；

零時十分 倚窗看門外暗燈
迷途夜雨靜吻路人
曾在雨中 你低聲的說：
happy birthday my love one
為何如今 只得我呆望雨絲
呆呆坐至夜半二時
拿著兩杯凍的香檳說：
happy birthday my love one

今天是她生日嗎？那時，我有一種預感；

她說，有一種等待是自己約了自己，等待一個不再出現的人物。

待續

想講下少少讀後感，呢幾個故嘅主角入面其實我最鍾意Kenny
1.Kenny
2.梁山伯
3.Lego
4.基神
5.阿穎
佢哋每個人嘅故事都剩係收埋俾自己，無其他人知道佢哋真正嘅故事，縱使係兄弟。令到佢哋係大家眼中都充滿好多誤解，其實有苦得自己知
唔知點解，Kenny嘅將錯就錯性格同埋替身情人其實好吸引到我，佢係世人面前扮到好灑脫，但其實我覺得佢係咁多個主角之中嘅心路歷程全程都係最唏噓嘅果個。有幾多個可以睇穿佢然後真正幫佢分擔到？

在線上 落雨睇唉瘋啲文 特別有feel

lego女朋友係邊個 唔記得咗

個女仔好熟...

唔知點解第一時間諗起朱古力女孩

但kenny呢個故唔算受歡迎

Jessica啊 佢表姐係子瑜嘅摯友

無晒印象

搭單想問其實梁山伯故 3號po去咗邊

放心 下個故子瑜做主角一定好受歡迎

咁多個主角最冇好感係梁山伯，讀書時有哂五大女神o係身邊都可以冇個食到，最後執人二攤⋯⋯廢到一個點。

最鐘意基神，雖然佢同唔到子瑜一齊，不過同 cathy 一齊都算係 happy ending，cathy係好女仔黎，咁樣已經填滿左我心靈。

Kenny就⋯⋯個結局好似冇咩補充，到最後漂泊既心都冇終點。其他故已經有睇到 Monnie 去酒吧搵佢。

話說 Yanny 個 B 會唔會係 Kenny 的？
係我就當 happy ending。

耐唔耐幫手推下先得

個外傳好吸引..

在線上

外傳 【凌時十分】下

在冷清的店舖內，我坐在10.5號檯，品嚐著調酒師的試驗品，聽著零時十分這首歌曲，也許有人會覺得懷舊的歌曲和酒吧的格調不太合襯，但我又認為歌曲總不會過時，縱使我也不是一個懷舊的人，不過反正也沒有客人，唯一的那位客人也戴上了耳機陶醉在自己的世界。

眼前的這杯淺藍色的試驗品，喝下去的第一口，味道有點怪怪，有點薄荷又有點甜，甜得又不太像果汁，但又有烈酒的苦澀和灼喉，說到這裡我曾有兩秒懷疑這杯簡直就是漱口水。

我皺著眉頭問道，

「杯嘢咩嚟？有咩名堂？」

他想了半刻答道，

「呢杯叫Timing呀，我講過好多次啦。」

我愣了愣，接著回答，

「Sorry，我唔知你一直都仲係鑽研緊呢杯嘢飲，有進步嘅，但......可以再改善下。」

調酒師沒有回應便離開了，這......就是他的藝術家脾氣，不過我也慣了，同時對著這杯喝了一口的飲料在發呆，聽著歌曲再想起這杯飲料的名字 - Timing（時機）。

時機又是一樣令人感到無奈的事情，你需要的時候，它總是會遲來，你不需要的時候，它卻時刻都在。

想著想著，還是放棄這杯飲料吧，不過這杯酒的確有點烈，喝了一口也已經令我有點淺醉！

於是我倒抽一口涼氣，打算走出店外的簷下抽一根煙，看著眼前的綿綿夜雨，心想這場雨真的下了很久，想著想著呼出淺灰的煙圈，然後火機「躂」的一聲把我回過神來，想不到那位女士也走了出來「呼吸」，近看的她也沒有讓人失望，我和她剛好眼眸交錯，彼此報以一抹禮貌的淺笑；

而店內的歌曲還在循環地播放著零時十分，其實是我忘了設定隨機播放。

而情節到了這裡如像一般電視劇一樣，她的火機怎麼也點不著手中的那根煙，於是我主動上前用自己的火機替她把香煙點透。

就在那個瞬間，一個舉動打開了兩個陌生人的話匣，她說了一聲，

「唔該。」

我不太喜歡嬌嗲的女孩，總是覺得襯不起我，而且有點虛偽和軟弱，我比較喜歡有點性格和主見的女性，最好說話有點兇巴巴的，而她的聲線溫婉間夾雜著一點剛強，是我喜歡的類型；

「唔洗客氣。」

然後，我們再度沉默了，在沉默的環境下縈迴著我們的就只有那首零時十分的歌曲，她支支吾吾地問道，

「你呢，你又咁啱會播呢首歌？」

我笑說，

「因為我唔小心聽到你聽緊呢首歌，覺得幾啱Feel，而且間舖又無人咪播下。」

她好奇地問，

「啱Feel？你唔怕你老闆話你返工播呢啲歌？」

我笑著點點頭，

「咁我又唔會話自己嘅，啱Feel咪播。」

接著從容地續說，

「而且今日係我生日嘛，生日嗰個大晒。」

她瞪眼看著我，

「今日你生日？我都係喎。」

我的直覺也挺準確，於是我對她說，

「Happy Birthday！」

「Thank you！你都係。」

我好奇地問，

「你......做咩會聽呢首歌？」

她苦笑地答道，

「咁你又咩原因會覺得首歌啱Feel。」

我無奈地嘆了一口氣，在那個瞬間，彷彿在這個夜雨的凌晨尋覓了知音。

她把煙蒂弄熄了，再感慨的說，

「可能對一個女人最大嘅詛咒，就係自己慶祝某個歲數嘅生日。」

我反問，

「你一個慶祝？」

她「嗯」了一聲，想了一會續說，

「好多人又會覺得你正日大把人約，而且一定有人選，事實係我又唔敢同人講其實我無人約，所謂嘅人選又無咗一回事，結果.....得我一個。」

我打趣地說，

「即係怕醜，驚畀人話無人約？點會呀？」

「又想講啲嘢哄我，話我一定大把人約？」

那個瞬間，我尷尬得無言，畢竟被人看破了。

「如果我仲後生嘅話，聽到呢句話一定好開心。」

「你唔後生咩？」

她笑得雲淡風輕，

「十二點之後就唔後生啦，迎接人生另一個階段。」

話音剛落，她笑著搖頭嘆息；

也許，對男生而言，年紀漸增只不過是數字上的變更。

「笑返咪好，正話見你阿愁上身咁。」

「喂，你都知邊隻係阿愁？」

其實我也是聽人的，然後自己Google，哈哈。

「係呀，正話咪見到隻真人版。」

「咁.....生日畀人放飛機係咁上下啦。」

失戀？這就對了，小弟是一位另類醫生，專治失戀。

當然，我還未無恥得把這句話說出口。

「上次嗰個男人？」

「你又知嘅？」

「嗰日咁啱見到。」

我接著追問，

「佢係你男朋友？」

她避不不談，並扯開了話題；

縱使她不談及，我也略知一二，畢竟在這裡聽過太多愛情經歷和故事，有時候覺得電影的愛情已經算不上誇張；

愛情來來往往都是這樣，一個走得前一個跟著走，一個看得太開另一個又依依不捨，愈得不到的愈不惜一切去留住，就像一位小朋友，說到這一點，我認為小朋友的本性是最接近人性，而成長只不過是掩藏本性。

想起這點，我又再次想起某個人，再反思自己，自己何嘗不是一個被習慣所操控，犯賤得很的人？

她嘆了一口氣，便轉身走回店內，剛好我緩緩走回店內時，看到時鐘快到清晨五點，想不到時間竟然過得這麼快，與此同時，她提起了手袋，遞了一張信用卡給我，

「你地收唔收卡？」

「當然收啦，你等我一陣。」

在刷卡的短暫期間，我和她再聊了一會，說實，我很享受和這位連名字也未問的女性聊天，很久沒有這種聊得意猶未盡的感覺，當然她是一位不可多得的美女，從對答言談間覺得她的性格十分爽朗，至少在這個寂寞的晚上，我們有了一個寄託，有著共同的話題，圍著爐取著暖。

「跟住去邊呀？」

「緊係返去啦，仲可以去邊呀？雖然聽日請咗假，但年紀大啦，呢個鐘數真係好眼瞓。」

然後，我把收據、筆和信卡用遞給她，她一邊簽署一邊問道，

「係呢？你叫咩名？」

「你嗌我Kenny，你呢？」

我怎麼會不其然被她問出了名字？但沒有太大關係，我很久沒有在夜埸狩獵，早已不再是獵人。

「叫我Vanessa。」

這個名字不知怎的令我有點失望，好像太「港女」了；

她笑了笑，把其中一張收據交還給我，

「下次再傾啦。」

然後，我接過那張收據，她便轉身離開。

就在我看著她的背影漸漸遠去，腦海不其然的播放起那首零時十分，再看了手上的收據一眼，發現她在收據上寫上，

「Thank you Kenny！唔該你幫我換過杯酒同遞紙巾畀我！Happy Birthday to you and me！」

在那個瞬間，我看著空無一人的門外，心裡竟有一絲不捨，再看著那張收據，卻打從心底微笑並心想；

Thank you Vanessa！不過總覺得她的名字有點難讀，自此我暗地稱她作V小姐。

時候差不多，要關舖下班了，把收據小心翼翼藏好，畢竟這是我成年後第一次收到異性親手寫給我的字；

就在我準備下班前的打點之際，有一道人影快速從後閃過，再拍了我的肩膊一下，

「喂，bro，生日快樂！」

是Lego，想不到他生病戴著口罩，也跑回來跟我說一聲生日快樂！

然後調酒師也對我輕輕的對我說了一聲，

「老闆，生日快樂呀！」

大概，有一種平淡的快樂和窩心，是任何奢華的慶典也比不上，至少這刻我覺得人縱使不停失去，但在失去的過程亦會有所擁有。

就在那個時候，手機剛好有一道未閱的訊息；

「USB哥哥，最近點呀？有無body check呀？生日快樂喎。」

是那位遠在英國的小妹妹，而USB哥哥就是她對我的專稱，唉。

「本來好好。」

「跟住呢？」

「直到收到你個Whatsapp！」

「Diu你！唔差在同你講多個壞消息呀？」

「嚟啦！」

「我聖誕會返香港呀，決定到時探你。」

「即係我到時要去機場啦。」

「WoW！哥哥，你諗住接我機？」

「唔係，我諗住買機票離開香港。」

「仆街啦你啦！到時候我一定揾上門！」

「唉，是禍躲不過，到時見啦。」

按下傳送的瞬間，我不禁會心微笑，到了某個年紀，想知道誰是真心朋友，看看到了生日的時候，誰還會記得自己的生日，甚至還會記得自己的存在。

她說，有一種邂逅是在黑白的世界裡，看到了彩色的路人。

待續

紙言齊晒

本來係正傳，但後來我覺得要寫個心路歷程出嚟

好正 在線上

唔好咁啦，有好多人身邊好多女神，啲人以為你食好多，其實真係全部都係朋友

Yanny 個 B ......我只可以答Kenny係第一個中出佢嘅男人，其他自己估下

可能子瑜未必係主角，佢目前喺外傳呢個就係女主角

Kenny係經手人

在線上
Vanessa之前有無出過
啲劇情好熟面口

其實英國的小妹妹之前有無出現過？

唉瘋係咪好鍾意英國㗎

仲以為Vanessa係Amanda
可能撈亂咗

幸運了嗰故提過下

當然係

由雪晴嗰陣開始，feel到唉瘋對英國情有獨鍾咁

同呢個國家生活過嘅人好有緣

如果呢個post 100正評，我就提早update預告

push

預告

【一隻壞錶，竟然可以令我回到過去】

每個人都有想回到的過去......

這句老掉牙的說話，是多少人的祈願？

而你最想回到的過去，是那一刻曾經？

十二次的機會，到底是偶然的奇蹟，還是蝴蝶效應下的必然？

序

我也是生活在這個地方的人，每天穿行在這座城市，營營役役過活。

在是非黑白面前，大部分情況也是選擇沉默或者麻木。

曾經愛過幾個人，也被愛過幾遍，但在最終卻明白愛情的渺然。

其實，每個人都是一樣，同樣是慾望的囚徒，名利的追求者，沒有特別討好的面相，但卻會希望把自己裝扮得最好。

面對過許多失敗、失望和錯過，也時常被厄運所折磨，同樣希望改變過去，彌補自己過往的憾事。

倘若，與「悖論」訂下契約，有十二次回到過去的機會，你會接受嗎？你能夠把握其中一次機會，可以不顧一切的隨心而活嗎？

反正像我們這種平凡的人，當不了好人，也成不了最壞的人，也是上不了天堂。

這樣的話，倒不如選擇快活過這浮生。

「我生前當及時享樂，死後那管他洪水滔天。」- 浮士德

她說，說出你的願望，滿足我的貪婪，然後我會把願望成真。

就夠數，我怕瞓著咗，於是出定，我信你地唔會走我數

一入嚟竟然見到1 min 前出咗文

外傳仲好睇

晏啲ig會再劇透新故，而呢個新故會作為因為系列正傳嘅最後一部相信會有意想不到嘅驚喜可以突擊到大家
btw，轉頭更新外傳大家畀返啲在線人數我望下可以嗎？

在線上
期待

在線上

外傳 【愛情遺物】

正日生日的當天，你會為自己安排甚麼節目？

換上以前根本不用思考，因為一定會有酒局和派對在等我。

而現在，大多時間我寧願待在店舖，而原因不是為了看舖和賺錢，哈哈！

因為我把這裡當成了避風港，好好的守住與老闆的承諾，雖然偶爾出海是一件好事，但現在不想走得太遠。

時間剛好九點，Happy Hour宣告完結，一切準備就緒，把歌曲轉為Pitbull - Give Me Everything，意味著Starrynight Pub正式營業中。

可是今晚冷清得很，也許是因為下雨的緣故，因此我的心態猶如「提早下班」般，再趁著空閒整理一下10.5號檯裡的「愛情遺物」，那些堆信件、合照、戲票的票尾比較容易處理，但戒指、項鍊、鎖匙、衣物、拖鞋，甚至手機在處理上則比較麻煩；

我有一刻想過，兼職回收商的話肯定可以幫補租金，哈哈。

把那些信件燒毀的瞬間，我總會天真地抱有最後一絲希望，遺物的主人會因捨不得或者復合而取回，最終看著那些信件變成灰燼，總有一種空虛滲進心坎，或許是每到秋來惆悵還依舊吧？

以前，我會覺得夜蒲是一件充滿挑戰性的事，現在我會覺得不太划算，因為不知道為何兩點過後總是累，明明是黃金時段，難道真的要開始認老嗎？

往日，換上恤衫裝作成熟，踏進那間常光顧狩獵的酒吧，看著婀娜多姿的女性跟隨著節奏搖擺著，心也感到何為悸動；

現在，年紀已經漸長，身上的襯衫換上更加成熟的品牌，卻變得形單隻影，對著那些迷人的異性不為所動，甚至連搭訕也覺得心煩，只想坐在一邊靜靜地聽著歌曲，一邊品著手中的那杯 Whisky on the Rock或者馬天尼，凝視著茫茫人海，眼前的每一張臉卻是模糊，唯一清晰的就只有在回憶裡的那張笑臉。

以前我在這個狩獵埸裡作為獵人狩獵，現在我覺得自己比較像動物園的訪客，或者在觀賞著國家地理頻道，哈。

除了在記憶中回味著那個人外，偶爾探訪一下她的Facebook，看看凌晨時份有否更新近況，她總愛無時無刻更新著自己的近況。

明知自己活該，也深知自己沒有任何哀傷，但偏偏揮之不去心底那種悒然的感覺。

是唏噓吧？

但我知道唏噓不會永久，只是一個過程，而那個過程比較漫長。

正當我準備再把那些「愛情遺物」再檢查一遍之際，Lego路過見狀並對我問了一句，

「其實你收埋咁多人地嘅嘢，唔知你有無擺底過屬於自己嘅嘢呢？」

Lego問過這句話後便繼續工作，而我卻因為他這句不經意的提問而沉默了一陣。

也許，人大了、面皮厚了、心腸硬了，而實際上心靈卻變得脆弱了，總是覺得這個世界不再像從前般美好；

到底是遺憾讓這個世界的美好一點一點的剝落，還是遺憾讓我們看清所謂的美好只屬童話？

於是，我再次走出店外抽了一根煙，重複看著手機的相簿，細味著某些和她的往事；

遺憾的故事往往是一道詛咒，而我們的人生注定要飽受詛咒。

我走出店外，抽一根煙，玩一下手機，不知不覺間按進了相薄，伴隨著那感嘆的感覺，有一種想把是時候要刪除的照片刪掉，於是按下手機相簿的選擇，逐張逐張的把照片刪掉；

原來把舊照片刪走也不是一件輕鬆的事，因為等於把過去再回想一遍。

毫不容易把那些佔容量的照片掉進垃圾桶，然後手機內的垃圾桶還有30天時間才會自動刪除的功能，即是只要我不按下垃圾桶的清除，30天的時間內我還有時間把照片還原到相簿。

噢，原來手機的垃圾桶功能和10.5號檯也有點相似，哈哈。

「Kenny！有人揾你。」

調酒師這般的喚道，意味著今晚也有客人到來並找我聊天，真是意想不到。

掛著恰到好處的笑容替今晚的客人拉椅子，她是一位年約三十中的女士，眼神憔悴，面容浮腫，衣著算不上土氣，但十分沉悶......

總括而言，這是比失戀樣更嚴重的失婚樣。

我怎麼會猜到？

不是我擁有神一般的觀察力，只不過她坐下的瞬間便把一枚婚戒放在案上而已，哈哈。

當我還未來得及說上開場白，她已經怯聲怯氣地問了數條題題，

「其實.....點樣去忘記一個人？係咪揾個替身就得？」

「到底點樣去忘記一個每晚瞓喺你身邊十年嘅人？」

今晚客人的問題，也是我剛才在糾結的疑惑。

要忘記一個人？很難！比相愛更難，因為再沒有學習的時間。

怎樣可以忘記一個人？靠時間嗎？靠替身嗎？

有人說，時間可以沖淡一切，時間可以令傷口結疤，許多人都懂，很多人都知這些都是未來的假設，但事實是當下的傷口在淌血，思緒還是被那個人佔有。

縱使我們明白人生總有散聚，任何人都會離開，只有回憶會留在心中，但我們也預料到日後她依然能挑動我們心裡的那根弦，

於是有人會嘗試找個替身，而我的存在，就是那顆止血止痛的藥，就是那位讓人短暫地轉移視線的替身，甚至充當一晚的樹洞。

在過去每一晚安慰人的同時，卻舔著自己的傷口，與其說我懂得安慰人，倒不如說我了解何為痛。

今晚客人的問題，我也給不了答案，因為我也在尋覓；

我坦白的跟她說，我也在找尋這個答案，只是覺得忘記一個人需要用上餘生的時間，嚴格來說不用忘記，因為回憶永遠都在，但餘生屬於未來的時間是她自己的，只是那個離開的人再也不會佔有其中任何一秒。

最終，那位女士取回放在檯上的戒指緊緊握在手心，再把銀包裡的婚照放進象徵著「我累了」的暗格，然後掛著沉重的神色離開。

也許，十年的習慣一時三刻要改掉，真的會很累。

同時我慶幸著她放在暗格裡的是合照而不是戒指，畢竟合照比起戒指容易處理掉，哈哈。

剛才Lego的那條問題，到底我在10.5號檯的抽屜裡有沒有擺放屬於自己的愛情遺物？

而答案當然是沒有吧，哈哈！

因為10.5號檯的本身，在我眼裡就是一件愛情遺物。

每一件愛情遺物也有三個月的期限，只要期限過了便會銷毀，但10.5號檯這件愛情遺物的期限呢？

不過由於10.5號檯有點特別，並不是一件單純的愛情遺物，而且它的體積也有別於一般愛情遺物，所以.......

因此10.5號檯這件愛情遺物銷毀的期限，我給不了答案。

那瞬間，我瞄了10.5號檯一眼，再長長的喧了一口氣，心情就像孫燕姿的遇見一樣，但一邊卻哼唱著許生的歌曲 - 遺物，那個許生不是壞掉的那一個，而是牙醫的那位；

我對於自己把手機內的舊照片刪走這個舉動有所質疑，到底這是進步還是自欺欺人？

她說，有一種不帶淚的思念，叫作唏噓。

待續

都成年前，我都係無哂印象

雪晴呢個名真係十幾年無見過

仲有海晴都係

新故另一個預告已經喺IG更新
想睇呢個驚喜預告嘅可以去我IG: iphonemanhkg
希望順手可以畀個like同follow
今晚再更新外傳！

那誰

仲執緊文！

在線上

啱啱睇最尾呢幾篇忽然直覺覺得kenny就係最後同子瑜一齊睇日落果個

在線上

外傳【凌晨的再遇 】( 上 )

日夜顛倒的日子裡，時間觀念會變得模糊，要不是我記起今天是我的假期，否則真的會回到店舖。

不過.....我是老闆，其實回舖也是正常不過的事情吧，畢竟老闆也有老闆的壓力，別以為我開舖是為興趣，過著愜意的生活吧。

最終，我回了一會店舖，Lego見狀好奇地問了一句，

「其實你而家係唔係無地方去，無節目再加埋溝女溝到厭？連放假都返嚟！」

「呢度至係我真正屋企。」

「咁不如你賣咗層樓套現，跟住喺酒吧瞓，拎住啲錢想點就點。」

「我可以瞓邊？10.5號檯？」

Lego笑了笑，然後拿著廁所擦走進了廁所，這傢伙還是沒變，只是比以前健談一點和自信一點，早說過廁所交給其他人清洗吧。

不過.....好像上星期我因為打賭輸了才洗過廁所。

難得放假，想起很久沒有到過那個「黑夜世界」，於是趁著上半場過了一半時間，現正是黃金時間，因此便動身充實自己的假期。

可是.....以前聽著樂曲會撼動心靈，現在卻覺得有點嘈雜，望著茫茫人海卻會覺得心煩？

「Hi，老闆？」

是曾經與我聊過天的客人，其實我的記性也不錯，只需要憑著聲音就能把人約略猜出。

「喂，Hello！」

只是想不到在這裡遇見自己的顧客，那位剛和前任分手，再被已婚小學同學騙上床的二十歲少女，不過從她眉開眼笑拿著酒杯的模樣，紋身還在，再加上衣著打扮變得性感，再也不像上回般純情，再化上妝容，估計情傷的痊癒情況十分樂觀。

「你都會落嚟呢度玩嘅？」

我支支吾吾，堆出笑意地說，

「放鬆下嘛，你呢？最近點呀？」

她一臉自豪地說，

「而家就緊係Just for fun就算啦。」

我尷尬地點了點頭，然後找了抽煙的藉口借故離開，怎料她竟然掏出了煙盒跟了出來。

我見狀打趣的說，

「嘩，無見一段時間，做咩索咗咁多？」

她抽了一口煙笑說，

「都唔係好耐咋嘛，不過我覺得呢種感覺好正，與其為人流淚，不如人地為我流淚好過啦。」

聽到這裡，我的心底一沉，畢竟情傷痊癒後，會出現兩種情況，一種會期待下一場戀愛，而另一種情況，會因為怕痛而變得扭曲，不過我也沒有資格說這種是扭曲吧？

應該說成一種本能的反應？情況就像動物被人虐待後，性格變得兇殘，不再信任人類。

「嗯，或者係啦。」

她深呼吸一口氣，視線總不其然偷看著我問道，

「係呢？老闆.....你一個人嚟？女朋友唔會問？」

語末，我隱若看到她咬唇，這是一種處於有意無意間屬挑逗性的本能。

想不到現在的年輕一代竟然那麼主動，畢竟我是從狩獵場活過來的獵人，獵人的想法我怎會不清楚？而她所用的就是最入門和最常見的旁敲側擊，肯定是新手吧。

以前我對此也頗為受落，現在......也同樣受落，哈哈！

畢竟長夜漫漫，被人挑逗也是一種解悶的活動。

我輕聲淺笑，

「你呢？」

反問往往是最佳以退為進的狩獵手法，更可以從她回答的速度、眼神和表情，分析出這個人「入世」的程度。

「我一個人呀，睇下會唔會變兩個人走啦？哈哈。」

主動但又不懂裝作矜持，這樣的話怎能狩獵更高級數的獵物，果然入世未深！既然今晚無聊，就讓Kenny哥哥好好給她上一課，教曉她何為高手。

我把煙蒂掉棄道著，

「我入返去啦。」

「我都差唔多啦。」

果然，她把還未抽完的煙也掉去，這位新手還真聽話。

然後，再點了兩杯酒，讓她以為我上釣，實際上到底誰是釣手，誰是魚？大家心知肚明吧。

對比起剛才外頭的環境，酒吧內的音樂更為嘈雜，於是我故意貼著她耳邊問道，

「知唔知點解酒吧啲音樂點解要咁大聲？」

她搖頭並在我的耳邊答道，

「唔知呀，點解？」

「如果唔係啲人點可以傾得埋啲？」

她在回答的同時，用著鼻頭擦了我的耳窩一下，無可否認，這種癢癢的感覺有點爽。

「哈哈！」

畢竟，最令人欲罷不能往往是心癢的感覺，這是一種心癮，因此才會想偷一個吻。

就這樣，我們開始一邊咬著耳朵說著悄悄話，一邊喝著酒，她喝的是Cocktail，而我喝的是Whisky，同時我看到她翹著腳時，小腿的方向是朝向著我，這是一種看作不抗拒的肢體語言。

倘若，在往昔的話我肯定會轉守為攻，可是現在我卻像一些到新手村打發時間的遊戲老手。

她接著問道，

「咁你係咪一個人？」

我反問，

「你想兩個人走呀？」

她笑著否認，

「唔係啦，問下咋嘛。」

「原來係咁，可能轉頭同朋友走。」

她又一次上當了，好奇並有點緊張地問，

「你同朋友一齊嚟嘅？」

好吧，我不想這場遊戲太快完結，所以還是再讓這位小妹妹的心癢一下。

「咁呢度都有好多朋友，撞下一個識下又一個......」

我看著她，接著續道，

「例如你啦。」

話音剛落，她竟然尷尬得不知所措起來，我知道是時候要把遊戲終結。

我笑說，

「不過呢，我同某啲朋友係唔同，而且小心啲啦！呢度有好多高手，你好難分到底係邊個撩邊個。」

話音剛落，把剛點的那杯whisky on the rock一飲而盡，就在我準備灑脫離開的瞬間，她竟然主動親了我的臉頰，摟著我的腰間，再對我說，

「咁你教我啦。」

「咪玩啦，學壞三日就識啦，邊洗教！」

她一邊在我耳邊嬌喘地說，

「咁我今晚想壞呢？」

我的定力已經算是不錯，到了這個時刻才動了動歪念，換上是別的男生的話肯定立即開始今晚的下半場。

但我的確純粹過招而已，沒有認真想過今晚會有下半場。

我還未來不及回應，嘴唇已經被她攻佔，可是理性還是戰勝一切，輕輕的把她推開，而她也懂趣的笑說，

「我......出去食支煙。」

也許，抽煙這種習慣雖然對人體不太健康，但絕對是一種最佳打完場和合理的方式。

就在平靜下來的那個瞬間我竟然看到Vanessa，我把她簡稱V小姐，她的氣質和打扮果然無時無刻都會令我欣賞，她看了我一眼，拿著飲料窺笑的走過。

那一刻，不知怎的我有一種後悔的感覺，而那種後悔不是因為行為不檢被她撞見，而是既然都會給她誤會，為何剛才還要拒絕少女的引誘？

噢，看來我還是有點死性不改。

話雖如此，很久沒有出現一個人可以諷刺著我的死性不改。

我看到V小姐找了一個位置獨個坐著，於是我決定點了一杯酒，前去和這位同月同日生日的人打一聲招呼。

每一步走近，看到她在專心聽歌那輪廓分明的側臉，腦海總會偶爾浮現起零時十分的歌詞和旋律，突然她察覺到我的前來，微笑地和我揮手，想不到竟然會有一種久違的緊張感。

待續

咁嘅話應該會有好多負評

但係又好似唔錯喎無諗過呢兩個人都可以有化學作用

如果子瑜同Kenny係一對

在線上支持支持

收負皮啦你
朋友妻咪走雞

比基神知道咗

然後咁就精彩好睇啦

用隻壞錶返去做呢啲野

究竟V小姐係咪出現過，我已經忘記了

Kenny已經搞到基神既心血付諸東流
如果仲要搞埋佢女神既話

你都係想我地負評+罷睇姐

多謝哎瘋巴賜文，我係Cathy派，覺得基神跟Cathy一齊很好。最開心係梁山泊同茱麗葉最後係埋一起，子瑜同Kenny一齊唔錯㗎，兩個都唔知為乜，無乜生存目標，人生都有遺憾，其實呢兩個幾夾喎

就係呢個位 兩個都活係遺憾裏面行唔到出嚟 同基神唔同 基神需要子瑜 但同kenny就係同是天涯淪落人嘅感覺 我覺得佢哋可以幾有火花 可能子瑜需要啲將錯就錯嘅心態先放得低 kenny需要啲掘強同堅持先唔會再不斷製造遺憾

不過基神真係最大輸家心血同女神都比kenny搶哂 仲要做社畜結尾

基神前世一定欠咗kenny太多

唔知點解覺得佢地有少夾

Kenny又溝到女

聽日出文

開新post定呢度？

呢係呢度啦

有時候可能望落夾，但其實只係局限兩個人喺度互憐！

肥仔基個故咪出咗場囉！一個客串一個係女主角

咁張子霖依加過得好唔好

唉瘋巴成年幾兩年喇
無記錯的話

嘩呢個名好熟

仲有人記得！

在線上

外傳【凌晨的再遇 】( 下 )

「Hi，小姐係咪一個人？」

俗套的開場白，也可以是一種打趣的問候，而前題需要......你的樣子或者你的自信如何。

她笑說，

「但你好似唔係一個人喎。」

我望了望門外，只見那位女孩已經離去，於是答道，

「咁啱撞到個朋友，你知有啲女仔係鬼妹仔性格.....」

「於是你就用你個嘴去擋住佢個嘴？拒絕佢嘅熱情？係咪呢？」

想不到，V小姐竟然比我想像中更具幽默感。

「呃，咁你都知道嘅。」

她示意坐下並對我說，

「坐啦，明架啦！成年人嘛。」

我坐下來後再解釋著，

「唔係呢，成年人還成年人，但正話單野真係要解釋下，完全我係被動。」

她喝了一口飲料後，打量了我兩眼，點點頭說，

「雖然你講啲野有啲假，但唔知點解我又會想去信。」

這是讚美嗎？還是別有用意？她的轉數和說話技巧好像比我更勝一籌？我遇到高手嗎？

假設現在遇上高手，就要還原基本步，用反問來掩飾自己的遜色。

「你好難信人？」

她沉默了好一會兒，彷彿很難以啟齒，

「與其話我容易信人，倒不如話我容易畀人呃，我.....有時候覺得自己係間歇性嘅仆街磁石。」

仆街磁石？這點我相信她所言不屬，否則她怎麼會認識了我，而且又會說相信我說的話。

無可否認，我是一個真正的仆街，又是一位長不大的小孩。

「發生咩事？突然有呢啲想法？」

剎那間，我的職業病發了，雙手合十，而且一臉認真的聆聽著。

V小姐輕輕的撥了自己的頭髮一下，再托著腮幫子，笑了笑沉思一會便娓娓道來，

「唔係我，最近我有個好朋友同佢一齊咗兩年嘅『伴侶』分咗手，我唔識安慰佢啫，哈哈！」

她那麼強調伴侶兩個字使我好奇。

「伴侶？」

「算係一種好複雜嘅關係！做齊情人嘅野，但就無情人嘅名份！本來呢個好朋友都有一個穩定嘅情人，但.....就最終揀咗呢個，結果就係Whatsapp一句不如我地算啦，跟住就封鎖埋我朋友，咁我朋友去揾佢啦，點知佢都係話不如我地算啦，當我對你唔住，還你自由。」

這年頭明明甚麼都看似簡單，連分手也變得一切從簡，也許對於某些仆街和玩家而言，這是一種方便和進步，不用面對面，更不用組織語氣思緒，輸入文字便可以轉達自己的意思。

但明明一切都看似簡單化，為甚麼感情卻變得愈來愈複雜？以前我的對兒戲的認知只不過是一夜情與者性伴侶，怎麼現在卻變得難以理解？

我打破沉默答道，

「除咗好main講一句某程度上係活該之外，向好嘅方面諗，始終分手要狠，好過佢拖住你.....朋友，而且用文字去代表言語講分手，可能會減輕罪疚感，不過最後你朋友都係去咗揾佢，佢都無避開，算係咁啦......」

因為我真的想不到任何慰藉的說話，更何況大部份我的好朋友就是自己，這是定律吧！

她不禁苦笑，

「哈，啲男人想扑嘢嗰時又唔見佢咁hea，都唔知話呢個男人係負責任好定不負責任。」

「......咁......好多男人就係咁架啦。」

她問，

「你講不負責任？」

我說，

「套用返我朋友一句，可能係呢個世代Say hi同Say bye太容易。」

但明明就是我教曉那位朋友這個道理。

她輕笑，

「咁又係，而家喺Facebook或者ig加下人say個hi，或者見有共同話題覆下人地story咁就識到人，甚至約去開房都無難度。」

我好奇地問，

「講真！其實你的朋友就是你，係咪呢？」

她笑著搖頭，

「睇少的X登啦。」

「喂，原來你係絲打嚟喎！」

「要與時並進一下嘅，如果唔係真係會畀社會淘汰，世界變得好快。」

我不禁附和，

「嗯，世界變得好快，人都係，可能真係一個流行離開嘅世界。」

她苦笑，

「可惜嘅係，我地一啲都唔擅長道別。」

那一刻，我們如有共鳴般的交流了眼神。

我開始欣賞這個女人的率性和耿直，同時看著她大口大口的喝著自己那杯飲料。

她說，呃，你有否聽過一句話嗎？這句話在美國反戰人士中很流行，內容大意就是為何我們會反對使用無人機投入戰爭，因為人只要不用負上按下板機的責任，罪疚感就會減低，戰火就會擴大，受害的人就會增加。

就像人只要戴著面具，自然會變得大膽，很快便會把潛在的黑暗面表露出來，事情簡單化了，人便會開始對責任感的意識愈來愈薄弱。

從這點我老早便明白到，為何這個世代的愛情變得如此兒戲，因為通訊方便了，在WhatsApp還未普及的年代，即是那種同台免費，不同台付兩毫一個短訊，基本上已經要unfriend的時代；

也許人就是一種較為市儈的生物，當一樣東西要錢的時候，感覺特別珍貴，螢幕裡的字和感情好像也變得特別實在。

後來，Whatsapp普及了人和人之間的溝通變得簡單，隔著手機或者電腦隨心所欲就可以找到對方，而且再也不用組織把握說話的語氣和時機，更減少了面對面的沉重，內疚感便會相對地減低，就可以隨便說一句我愛你或者分手吧。

我有著共鳴的附和「嗯」了一聲，我發現和這位女士交談十分費神，就像與另一位Yanny或者歐子瑜聊天，到底是這年代的女性愈來愈兩極化，前者看得深入，後者只懂得被人入？還是愈來愈多男生變得膚淺？

我不是說笑，我是認真的！

凌晨的重遇，使我久違的用上腦袋。

就在那個瞬間，這間酒吧剛好開始了Live band show，熟悉的歌曲前奏惹來我和V小姐的注意，她還驚喜的對我說道，

「呃，我鍾意聽呢首歌，I want somthing just like this！」

一首女聲演唱的Something Just like this，一首歌曲總能演繹無數不同的故事，唱盡每個人的心底話，也許各人的共鳴也有所不同。

曾經，我自信得以為自己像超級英雄無所不能，所追求的都應有盡有，直到有個人聽著這首歌的時候對我說過，她想要的不是一位像超級英雄般的男孩拯救她的世界，而是需要一位可以給予自己安全感的另一半。

那一刻，我有一種直覺，深信V小姐的想法，和那個人的也是大同小異。

可惜，我既不是可以拯救那個人內心世界的超級英雄，也不是可以給予她安全感的另一半。

醉著的我擁有很多，醒來才驚覺，自己最想要的經已錯過。

想當年覺得有關愛情這回事向來愛就愛，散就散，這種灑脫倒是不錯，畢竟開心過就好。

現在回想起，當年也真夠過份，想著想著不禁苦笑，卻引起了V小姐的好奇，她那細膩和敏銳的觀察力讓我感到意外。

「有心事？」

「每個人都會有架啦。」

「你咁叫答咗我啦？嗯？」

她把頭微微傾側，再報以一抹柔笑，以「嗯」作結尾的反問，話音未落的瞬間輕輕地搖了搖頭，這個舉動、語氣和表情配搭得恰到好處，又不做造作，又是一道無形的殺著。

那一刻，我不停疑惑著，到底我是遇上百年難得一遇的高手嗎？抑或她是「盲拳打死老師傅」？

說實話，這種情況我知道基神曾經遇上過，當時我還在取笑他，結果現實擺作眼前，真的有點難以招架。

我尷尬地笑道，

「唔係，我都......未講完。」

她笑著說，

「唔知點解我覺得你好Cute，你怕醜嘅可以飲多兩杯至慢慢講。」

是咁的，打從小六開始，可愛這個名字已經和我絕緣，而且在我立場而言，男生寧願被人直接問候娘親，也不願被異性稱讚可愛，有部份人包括我，更覺得這是一種侮辱，但如果這句可愛是出自李佳芯這種級數的美女口中，我只好無奈地原諒她。

除了被稱讚為可愛之外，還被人間接或者無意間灌酒；

今個晚上，我絕對處於被動的狀態，在狩獵場更被稱為捱打的狀態。

我肯定，除了那個人外，從沒有人讓我變得如此被動，也沒有試過如此霸氣盡失，而且我亦不容許女性在床上以外令我被動！

於是，我準備下了一局很大的棋來部署反擊，務求轉守為攻。

這是......棋逢敵手嗎？

看來今晚的下半場愈來愈有趣。

待續

V小姐好吸引

好多人在線，咁今晚凌晨見

估唔到外傳都咁多嘢睇

好睇過正傳叫春
我鐘意Yanny、V小姐多過Monnie

在線上

外傳 【唇痕】

她對我說過，她說，這是一個人們極力撇清責任感的時代，卻在不知不覺中喚醒了每個人心中的良知。

這是......棋逢敵手嗎？

我牽強的笑了笑，

「咁再點多杯，跟住慢慢講。」

她舉起手示意落單，

「呢杯我請，你照飲返Whisky？」

「我唔係好慣女人請我飲酒？」

「咁.....我請你飲酒，你講返畀我聽你有咩心事？」

「哈，咁八卦嘅咩？」

「係架啦。」

話音剛落，我們的眼眸再次交錯，在那個瞬間，我感到有點醉意，但這不是酒醉，而是......心醉？

說實，我已經忘了自己曾經有否試過這種感覺？又或者久遠得已經記不起那種感覺。

也許，一個眼神交錯真的可以把兩個人拉近，一句說話可以把兩個人變成陌生人。

於是，我開始簡短的向她說起往事......

雖然用上走馬看燈的速度說著前事，但談起往昔，難免有幾分惆悵上心頭，最終V小姐用一句把我的前事劃上句號；

她說，一個人害怕面對著現實，卻可以從容地背負著任何罵名，臉皮雖厚，但心靈脆弱得承受不起失去，過去總是冗長，但到了可以把荒唐和刻骨往事描述得如此簡潔，內心肯定已經受夠了懲罰。

那一句話，彷彿給了我的短暫的救贖，這是一直以來我努力追求的釋懷，縱使釋懷的感覺總是一閃即瞬。

她問道，

「咁......而家有新嘅人生啦？」

我點點頭，

「嗯，咁你呢？」

她沉思了一會，接著她雲淡風輕的用上一句作比喻。

她說，如果我的人生是一部影片，所有過客就是那個彈出來的廣告，因為那時我還未學會安裝adblock！

倘若描述往事得愈簡潔，愈難以忘懷的話，她的往事到底有多沉重？

不消一會，她補上一句，

「當然個Adblock有時候會失效，又或者我曾經都係人地嘅不速之客。」

「即係點呀？」

她一笑置之，而我追問道，

「呢個比喻唔錯，但......已經係講咗啦？」

「係呀，過去已經過去，唔想再去諗一次講一次。」

我續問，

「咁說好的交換往事呢？」

她瞄了我面前的那杯酒一眼回答，

「我用咗杯酒做交換。」

「咁我請返你飲杯酒，你又同我交換？」

她搖搖頭，再輕輕一笑說道；

她說，要真正認識一個人必需要知曉他的往事，但我又覺得相逢何必曾相識 。

那一刻，我心想，既然她的內心有一道圍牆，可以翻進去的一定是了不起的人，又或者是誤打誤撞讓她給那個人走進去。

畢竟，人生就是由一場由一場意外組合而成，甚至連自己的出世也可以是一場意外。

很久未試過有一位女性可以把我拒絕到如此地步，但現在的我又不會再像從前好勝得過份，學會順其自然，因為總有機會令她吐出心聲，所謂沉著再慢慢等待勝利，哈哈！

由於時間尚早，我未經她的同意點了一支香檳，還遞了一個杯子給她，她好奇地問為甚麼會點香檳？

而我說這是為了慶祝我們的「相逢」，然後她接受了這個牽強的理由，明明就是我不甘寂寞還有一時興起而開酒。

不過，她主動的替我倒酒，還對我說她欠我一杯香檳。

所謂酒逢知己千杯少，今晚我終於明白，同時我發現和V小姐聊天間的每段交談也是一場智慧角力，我們一邊喝著聊著，我的腦袋在「撞酒」的情況下開始感到有點沉重，而她竟然也是若無其事般的打量著我。

難道，她真是萬中無一的絕世高手嗎？

她看著我並好奇地問道，

「你醉啦？」

她又再一次無意間侮辱了我一下。

「邊有，你呢？」

她笑說，

「邊有咁易。」

接著，她看了自己的手錶一眼，

「差唔多走啦，多謝你請我飲香檳。」

聚散有時，這點我明白，但我最怕的是那種依依不捨。

「咁.....係咪要拎返件往事嚟交換？」

她尷尬的笑，

「唔講得唔得？」

是時候轉守為攻了！

「咁你係咪要拎啲野做交換？」

她想了數秒，

「拎部手機出嚟。」

想不到，我也不假思索的把手機解鎖，肯定我的理性也喝多了，然後她開啟了相機，拍下了一張合照，她把手機交還給我後的瞬間，我支支吾吾的對她說，

「一張合照咋？而且我好少同其他女仔合照。」

話音剛落，她站在我身旁不發一言，合上雙眼便輕輕吻了下來，雙唇貼近的一刻，有一種發麻的感覺，這是我人生中第一遍這樣被異性突擊，而我卻沒有任何反應；

我早說過，我不喜歡任何異性在床上以外的地方作出主動。

然後她對我說，

「咁肯定夠啦？」

一支酒換來長得像李佳芯的V小姐給予一個吻和一張合照，算是划算吧？

但被她一張合照佔去了手機的容量又有點不服，好像說到底還是我被佔便宜？

在她準備離去之際，我遞上手機追問，

「可唔可以問你拎電話？」

她笑著微微揚手，拋下了一句，

「下次喺你間吧見啦！Bye Bye。」

說罷，她離開的瞬間，剛好她身上那陣芳香隨風飄過，說實，我不是「氣味控」，只是這種味道的確十分獨特，像香水又像洗髮水的混合，但是又有一種花香。

這位女性厲害之處在於把我的腦袋掏空，而我卻問不出有關她的半點事情。

我又一次被她拒絕了，可是我沒有任何失落，相反在片刻間得到一份覓得知音的滿足感，至於她的那份灑脫在我往昔認識的每一位異性中也尋獲不到。

看著她消失在我的視線內，我不禁用指尖拭去唇上殘餘的唇膏，頓時我覺得唇膏雖然抹去，但吻痕卻會停留一輩子，只不過那個人會否還在自己的生命中。

但我知道，我們會再相逢，同時我也在回味著和她那種相逢何必曾相識的感覺。

一個人待在酒吧，把餘下的酒也喝光，腦袋感到有點暈眩，年紀真的漸長，酒量也差了很多，與此同時，酒吧的燈也亮了，意味著快要關門，天亦快光了。

點起一根煙，腦海一片空白，直到煙也抽光了，用上輕浮的腳步登上的士，的士司機在播放著老舊的歌曲，剛好在高速公路上播起了零時十分，思緒在那刻紊亂了一會，然後我把V小姐給予的唇痕記住，把餘溫快點忘掉，這樣的話才是真正的Say hi和Say bye。

天也剛好亮了，並想起曾經的一句話。

她說，

一句我愛你，我們說了多少遍，換了多少人？

一句對不起，我們聽了多少遍，落過多少淚？

唇上的吻痕，多少人在此刻過，為此我們心塞了多少次，最終留下的又有誰？

待續

失眠就見到有文

在線上

外傳【十年的旋律與唏噓】(上)

假期過後又是一個工作夜，今天突然有速遞寄來，是一張「陳醫生」的唱片，沒有寄件人沒有署名，我猜不了到底是誰，只知道唱片裡的歌曲十分合我意，那是凌晨的憂悒聲，寂寞靈魂的安魂曲。

我一邊播放著唱片，Lego起初有所異議，畢竟客人還在，我反問他中文歌曲有甚麼問題？而且有誰未試過深夜聽著情歌賣醉落淚，然後他答允，同時我看到有幾位男士客人一邊喝著一臉愁容地落淚。

陳醫生的明年今日唱哭過很多人，但我覺得他的國語版才是唱入心坎，由歌名到歌詞，彷彿傾注了許多人的淚水和黯然。

今天沒有人找我聊天又是閒著，在百無了賴的情況下，我把視線轉移到內藏萬種悲歡離合「遺物」的抽屜和暗格，打算再趁著空閒，勤力一點執拾，以防有過期需要銷毀的漏網之魚。

每次看著那些合照裡的笑容，有的更在照片的背面寫上日期和一生一世的祈願，然後再在空白的位置寫上放置在抽屜的日期，總覺唏噓而且諷刺。

幾經辛苦，找到了一張剛好今天到期的照片，這張照片剛好攝於十年前，我記得這個故事，這張照片是他們第一次約會時拍攝，當時兩顆情路受挫的心在錯的時間遇上，女的經歷情人出軌，男的飽受朋友的出賣橫刀奪愛，兩個人用了兩年時間認識對方，再用一年時間曖昧，在對的時間正式一起，假設照片內的主角沒有因太了解而分開的話，他們真的相愛相識了十年；

十年，這是一個總是令人感慨的數字。

十年之前 我不認識你
你不屬於我 我們還是一樣
陪在一個陌生人左右
走過漸漸熟悉的街頭

想著想著，唱片剛好播到陳醫生的十年，哼起熟悉的旋律，用上純熟的手法把那張照片燒毀，在燒毀前的半秒，我總不經意的望了一眼店門，大概這是我內心僅存的天真，期望在最後一秒會有人衝進來取回合照。

看著化成灰燼的照片，我不禁輕笑搖頭，恥笑著自己那丁點的天真；

每對愛侶在茫茫人海中由陌生人變成朋友，經過一番認識再由朋友昇華成情人，可惜情如果，能種下未必能夠結果，大部份只能成為種子回到原點，情人最後難免淪為朋友或者陌生人。

同時卻感覺此刻的自己活像一位「回憶的處刑者」，到底我是一顆止血止痛的藥，還是一位逼人放下的「正撚樣」？

我不停輪迴著這種思緒。

雖然酒吧不至於讓我空閒得百無聊賴，但總有一種魂遊太虛的感覺，到底我怎麼樣了？

於是我又一次走出店外抽煙，同時，我聽到兩位男士坐在靠近店門的座位高談闊論著溝女心得，而這個座位曾經有幸被V小姐坐過。

那兩位男士當中其中一名西裝男在教授著另一位T-Shirt男如何追求女神和快速食女，還有炫耀著自己的食女經驗；

而我一邊抽著煙，另一邊廂聽了那兩位男士不夠數句後，我不禁一笑置之還投以白眼，這年頭這座城市好像甚麼都退化了，連玩家的級數也低級得像我當年Year 1初出茅廬一樣；

這樣的級數也敢在這裡教授著溝女心得，他們絕不是獵人，只是兩頭普通的「狗公」。

到底是我真開始老了，變得像「廢老」一樣指罵著當年的自己？還是世界真的在倒退？

對於我會變成廢老，這點想想也覺得可怕。

就在那個瞬間，西裝男用眼神盯上了兩個目標，接著和T-shirt男一起觀察了一會，然後兩個人拿著自己手上的啤酒朝著目標前去。

可見這兩人的級數真的太低，連如此簡單的禁忌也不懂。

在酒吧狩獵難度最高往往是兩位獵物以上聚在一起的群體，人數愈多愈難入手，那怕你不是孤軍作戰，最多只能達到交換電話的程度，當晚可以有下場的機率比抽居屋差不多，機會不是沒有，但十分困難，因為當中需要考量和運氣。

孫子兵法有曰：「知己知彼，百戰不殆；不知彼而知己，一勝一負；不知彼不知己，每戰必殆。」

意思大概，在認知變數的情況，百戰都不會有危險，雖不了解對手，但了解自己，勝負各半，但在不認知變數的情況，又不了解對手，每戰必敗。

既然求開心，為何要如此費神，捨易取難？

看著這樣的場景又有點想念呼朋喚伴的曾經，不過經歷過那些曾經後，接下來的人生直到現在，一半自由自在，一半荒蕪難過，一邊固執倔強，一邊無可奈何。

哈，真是諷刺，或者是活該。

抽著煙，滑著手機，驚見向來在網絡低調的基神終於也讓女朋友佔有自己的網絡空間，上傳了一張合照，然後又看見深夜時份活躍著的Monnie在分享著一些「愛子方程式」、「親子渡假好去處」等等帖文。

倘若.....

還是收起這樣的假設吧，太多感性會讓人生變得灰暗，過多假設會令人不敢向前。

十年過去，我竟然變成了這般矛盾的人，如像一頭狩獵者開始退化，或者變得不再茹毛飲血。

現在時值凌晨兩點，時間還早而且過得十分漫長，到底今晚又會否有客人來訪？

夜生活的下半場時段，恰似一埸球賽上半場完結的哨子聲，至於上半場失利的男士好好把握餘下的時間，至少離場時爭取一個十二碼，至於上半場以大比數拋離的男士，在這個時段已經在某個地方品嚐著勝利的美酒，哈。

到底從前在這個時段，我在做甚麼？恐怕想也不想都已經猜到答案吧。

現在卻變成站在酒吧門外抽一下煙，滑著手機，好像變得有點「虛渡光陰」，哈哈。

一邊走回酒吧幹活，一邊細味往昔的呼朋喚伴的日子、再慣常地慨嘆年少輕狂的光陰。

年少到底有多好？至少當時人生這埸遊戲一切都是來得容易，而長大後真的有點「卡關」，但我也忘了由何時開始長大？由畢業那天開始嗎？還是由我懂得唏噓開始？

想著想著歌曲悄悄地完結，周遭突然靜了下來，只餘下零聲的碰杯聲猶在耳邊，如像從回憶的美好清醒過來面對現實的殘酷和寂寥。

「Hi！」

發著白日夢的我還未來得及回應，那把突如其來的女聲接著問道，

「做咩喺度發夢呀？」

我轉過了頭，這邊只見V小姐也笑盈盈的站在我身旁，我的眼睛訝異得在瞬間瞪大了；

令我驚訝的不是她突如其來的出現，而是她一洗我認知中的氣質打扮，穿上身的黑色灰間的Sports bra，那恰到好處的堅挺感令我心跳加速，加上一條普通的Legging，堪稱有前有後，外面只披了一件單薄的風褸，那種線條的美感惋如一輛超級跑車，亦像一張掛在服裝店外的廣告照片，想不到向來見慣OL造型的她，換了運動造型別有一番美感，為這個剛起秋意綠葉枯黃的日子，增添了一點色彩。

在我眼中她簡直是攻守兼備型，而這種能攻能守的女性更是世間罕有。

她說，我們小時候期待著未來的人生物語，長大後的人生卻變得「勿語」。

待續

在線上

外傳【十年的旋律與唏噓】(下)

「喂，眼甘甘望住我做咩？認我唔到？」

我支支吾吾答道，

「唔.....係......呀！可能無咩客太悶，個腦轉唔切。」

話音剛落，V小姐的臉上有數秒向我展現出像emoji般的那個詭異笑容，就像她知道我不是回不過神來，而是把集中力投在別處；

「悶到發夢？」

「算係啦。」

「咁你呢？跑完步？斷估唔會專登嚟探我？」

「一半一半啦，諗住跑下步，但跑極都好似唔攰，又咁啱喺附近，於是就過嚟睇下撞唔撞到你！」

「咁你就真係撞得啱時間啦，而家無咩野做。」

她笑說，

「我知道，你仲播緊陳醫生嘅歌。」

「係因為陳醫生嘅歌吸引咗你嚟？」

她聳肩後沒有回應，再點了一杯我想也猜不到卻有共鳴的飲料；

「我要杯馬天尼。」

馬天尼，喝馬天尼的人其實也不少，但懂馬天尼這杯酒的心意卻很少。

「我又要一杯。」

我跟調酒師說完了這句後，V小姐好奇地問道，

「你又啱飲？」

一般而言，在這種情況下最好便是反問。

「你呢？咁你又會嗌呢杯？」

她說，因為馬天尼像水。

聽到V小姐這一句話彷彿從黑夜無聲的世界裡尋覓知音，更想在當刻緊緊擁抱那位演奏者，可是我知道那是不行的，因為會被人當作變態。

我接著說，因為可以自欺欺人？

她說，也許我知道自己就像一杯酒，只是想活得像水一般簡單，因為我也不純潔。

我問，點解？

她喝了一口，

「喝多兩杯至同你講。」

她這句話撩起我的好奇心，但我又覺得正如她所言，要真正認識一個人必需要知曉他的往事，但我又覺得相逢何必曾相識 。

而且描述往事得愈簡潔，愈難以忘懷，我深信她的往事絕不簡單。

待續，呢兩日心情麻麻

在線上，保重

聽晚出文感謝大家體諒

在線上

喝了第一杯，V小姐還在笑著。

喝了第二杯，她臉上的笑容開始漸漸退卻。

喝了第三杯，她收起了笑容。

喝了第四杯，她開始沉思，凝視著酒杯；

喝了第五杯，她想也不想便捉住了我的手，並問了我一條問題，

「我靚唔靚？」

我的本能反應想把那隻手輕輕的撥開，可是美色和慾望當前，深信沒有幾多凡人可以拒絕；

我點了點頭，她接著問道，

「有幾靚？」

我回答了一些既官腔但又是事實的答案，換來她失笑說道，

「你地真係好容易畀人嘅外表呃咗。」

我知道那是準備說著往事的前奏，因此我點了兩杯馬天尼，一杯給自己，一杯給她，果然她開始訴說著自己的往事，

「我好貪錢，但屋企又唔係無錢，只係屋企人好鍾意講一句你所有野都係我地畀你，所以你要聽我地話，連父母嘅感情都係建基於錢，所以我細細個開始就有一個概念，錢就係一切，結果我努力讀書嘅同時，我會利用唔同追求者去達到自己更多目的，跟住直到畢業之後，明明有一份收入都唔錯嘅工，但我想走得更遠，揾更多錢，於是我同老闆喺自己故意同安排下，同佢有咗關係，跟住同我預期一樣，佢唔想大家係情侶關係，但係想包養我，同埋會喺事業上幫我，結果我就緊係答應啦，如是者過咗五年，難聽一句佢都玩厭我，而我就好ON9咁想試下畀佢愛，令佢愛我，同時對佢產生咗感情.....」

我好奇地問，

「就係.....接你嗰個男人？」

她點了點頭，

「係呀，可惜佢只係當我係玩具，而且係一件玩到無晒價值嘅玩具。」

她說，十年前，曾經有一個男孩認真的追求過我，可是我嫌棄他只有真愛沒有事業沒有錢。

她說，十年後，我再見到他，他甚麼都有，有愛情有事業，到了那刻才驚覺自己從沒有試過愛人和被愛。

然後，我與她陷入沉默！除了一些網上流行的圖片（廣東人做雞有好多方法）外，我看著她彷彿照著鏡子。

我問了一句，

「咁.....我有咩可以幫到你？」

「你幫我唔到架啦。」

「幫緊你幫緊你架啦。」

「咁你有咩可以幫到我？」

我覺得這條問題很廢，其實我可以幫到她甚麼？最多只是再遞一杯酒給她，給幾句虛情假意的安慰話，因為我覺得她活該，同時也覺得自己是活該；

又或者我可以帶她到時鐘酒店安撫一晚，天亮後便會失去了這位「朋友」。

話音剛落，V小姐想也不想摟著我的腰間，緊緊的擁著我，並在我耳邊說道。

「想畀人愛，想試下好好愛一個人。」

那刻，酒吧內播放著陳醫生的十年，但我的腦海和心跳的旋律響起了別的歌曲，同時覺得內心的那場維持已久的暴風雪突然停下，並且晨曦的第一抹陽光照遍了大地；

雖然我知道那叫作春回大地，但.....我知道春天並不會永恆，可能是一年甚至只限於一晚。

畢竟，當一個人學會如何愛人的時候，不難發現我只屬一個不錯的替身情人。

可是，今晚我卻樂意的與她不理旁人的眼光，好好的擁著。

大概，在與她擁抱的同時，我也在擁抱著自己。

她說，甚麼叫愛？

大概就像一首童話感覺的前奏旋律，然後歌詞填得現實，尾音卻充滿唏噓，甚至是意猶未盡的餘韻。

待續

v小姐嘅故事好似amanda

amanda應該化名做vanessa 又或者無再叫amanda

兩個都經驗老到

在線上

外傳 【當我的情人可以嗎】

v小姐緊緊的擁抱著我，使我彷彿聽到春回大地的樂曲，然而酒吧內播放著陳醫生的歌曲又像諷刺的對比；

也許，我感覺到她內心的悲傷，但我卻覺得她活該，可能因為彼此都很相似。

說實，像她這樣的女性和她們的故事，基本上充斥著整個社會，打開ig的話更不難發現和估計那些雷同的故事；

有人說過，文明愈發達，慾望會愈多，而悲哀既活該的故事也會增多。

嗯，大概今晚這間酒吧裡至少有兩個既悲哀又活該的故事.....

噢，剛剛看到有位其貌不揚的胖子擁著一位美女，估計又是另一個故事。

無可否認，被v小姐擁著的瞬間，我感受到久違的暖意。

我曾經思索過那股暖意在心間流竄的到底是甚麼，有人跟我說是你想多了，有人與我討論那是戀愛的感覺，更有人直接跟我說，那是一種愛。

哈，我竟然與一位......算是不上熟悉又不算陌生的女性產生了愛？

不過，愛不過是把兩個陌生人變成戀人，然後再變回陌生人的一回事。

就這樣，我被她擁了一段時間，甚至連自己的手臂也感到發麻，估計她已經不是感受被愛，而是已經醉倒並昏死過去；

於是，我任由她睡著，連Lego也感到好奇的作口形問道，

「不如你帶佢去開房吧啦？我準備拖地收舖。」

我也作口形的答道，

「我唔玩執屍架，不如你嚟幫我照顧佢啦，我去拖地收舖呀！」

他沒有回應，只是一臉嫌棄的搖頭。

然後，V小姐也終於醒來，而她醒來後又是那些客套和道歉的說話，作為酒吧的老闆已經聽得厭，甚至對一些奇人奇事已經見慣不怪。

隔了一會，她稍為整理一下儀容過後，她支支吾吾的問了一條問題，

「係啦.....」

「係？」

「不如......你......做我男朋友？」

當慣替身情人的我，竟然突然被選中當正選，這點不旦使我嘩然，更加感到難以堪信？

「下？你講笑咋？」

她牽強的笑，

「咁又係，突然間咁問又係好奇，而且我都唔係啲咩好女人，所以......我明。」

「你唔好誤會，只係.....我平時慣咗一種Say hi同Say bye嗰種......來往。」

她心領神會的點了點頭，

「Okay，我都明！但係......」

她停頓了數秒後又補上一句，

「咁當我地試下拍拖，或者我可以遷就你個拍拖方式都可以.....我都只係想試下愛一個人，除非你介意。」

我立即衝口而出了一句，

「我又點會介意.....」

「咁就得啦。」

「......」

突如其來多了一位女朋友，大家會怎樣？突如其來多了一位長得像李佳芯，而且背後故事亦不簡單的女人主動當你的女朋友，你會怎樣？

對不起，我已經過了精蟲上腦的年紀，因此我與她聊天的期間，更不知不覺約法三章，畢竟......

這段感情來得實在太荒唐！

她跟我說，

「我地同一般情侶無異，只係唔會公開。」

我反問，

「咁你同你老闆嘅關係？」

「完咗啦，工都辭埋，當休息下。」

「Okay.....」

估計是打發時間的一種，不過經過我的衡量，其實戀情不公開對我而言也是一件好事，以上的條件也是對我有利，因此......我答允了。

她有點害羞的續說，

「性.....嗰方法，我同你係Okay，但我會希望我另一半尊重我會用Condom，雖然我有打針。」

「同埋我好耐都無正話瞓得咁好，我希望你放假可以上我屋企陪我瞓。」

我答允了，但條件上我希望到她的住處改為酒店，畢竟保證雙方的私隱，她有點不情願的點頭。

以上的對答，我可以肯定她把這場戀愛當成契約，不過我也沒有損失，不妨奉陪一下。

折騰了一整晚，彼此交換了電話，並把v小姐送上的士後，我把這個消息告知Lego，Lego第一個反應是「Cls」，第二個反應是「下次你會唔會突然被結婚？」，第三個反應是「可能聽朝人地就咩都唔記得晒架啦。」

嗯？

這個可能性也有存在，但根據墨菲定律，凡是可能出錯的事就一定會出錯，這種荒唐的事既然發生了就一定有續集。

就這樣，我突然擁有了一位女朋友。

嗯，我自己也未適應到，而且還末接受得到這個事實，但該死的是我已經答允了。

唉，我可以反口嗎？但我又覺得條件上全部都對自己有利。

待續

靚仔真係好

係咪外傳黎架 似正傳多啲 其實睇到幾開心

睇到Kenny都有歸宿幾開心

好期待佢地之後會點
快啲出！

喂 依嗰走向 好鬼正

在線上

好鍾意呢句

內心的那場維持已久的暴風雪突然停下，
並且晨曦的第一抹陽光照遍了大地；

kenny改話瞓酒店好衰格

第一次睇外傳好睇過正傳

外傳好刺激

老實講，正傳去到後段，啲情節有啲拖長黎講，比較平淡，變相令我哋覺得外傳仲好睇啲
Anyway，樓主加油

無前面嘅悶同埋舖排，外傳又點會好睇

呢個時期已經係就快中年有佬味架啦

今日暫停出文

有佬味先正

冇比較就冇傷害，不過都係你寫嘅，唔緊要啦
外傳發展落去幾有趣，其實可以當正傳咁寫落去

在線上

外傳【她是我的情人？】

嗯，我突然擁有了一位女朋友，Lego知道我有了女朋友，調酒師也知道我有了女朋友，只是我們一致也不認為，我像一個戀愛中，或者成功追求女神而感到喜悅的人。

想著想著，有一組陌生的數字whatsapp給我；

「瞓咗未呀？」

那時時值早上七時，我還未有睡意，而墨菲定律也應驗了，凡是可能出錯的事就一定會出錯，這種荒唐的事既然發生了就一定有續集。

總括而言，你以為荒唐得像夢的事情偏偏在現實上演，你以為美滿幸福的夢其實只不過是曇花一現。

我知道那是V小姐，有時候人就是如此犯賤，未走近的時候總會希望可以把對方的底細摸索清楚，可是當對方主動走近後，我們又會覺得不知所措。

人.....是有很多犯賤的地方，人是一種大部份時間也犯賤得很的生物，這就是人。

「未瞓呀，你都未瞓？」

「係呀，其實我呢兩年瞓得愈來愈差同愈來愈少，可能年紀大啦，哈哈。」

年紀大會愈睡愈少？睡眠質素會愈來愈差嗎？

「原本係咁，唔使返工咪hea下。」

「哈哈，慣咗要返工！你呢？今晚有咩做？」

「都係要返工，哈哈。」

「你喺酒吧返工，而且又係老闆，係咪好多女仔埋身？」

嗯？有嗎？好像沒有？但我印象中好像也有幾個；

噢，老人痴呆了。

我們在Whatsapp的對話裡開始了解對方，由中文全名開始，到她的住址，她與家人同住，不過家人希望她快點嫁出去，難道Lego說被結婚的預言會中嗎？

我會結婚，這點想想也覺得可怕。

還有其他等等瑣碎事，就像兩位剛認識的朋友。

掀去迷霧後，我也會覺得V小姐只不過是一位較為有知識的普通女性而已，對比起Yanny，她的詞鋒不太銳利，對比起Monnie，她又不算賢淑，至少V小姐不懂得下廚。

突然有一位女性成為自己的女朋友，但我又不太了解這個人，感覺總是怪怪。

但最怪的地方，卻是明明Say Hi與Say Bye的關係也只不過是兩位陌生人同床共「啪」，又或者一晚的關係不像情侶一樣，需要太多考量。

我問，

「咁你今晚有咩做？」

「有個朋友約我食飯，可能食完飯會去飲野。」

「好的，原來都十二點幾，我要恰一陣呀！今晚仲要返工。」

「好啦，咁等你起身揾我呀。」

把電話收起後心想，我們真是情侶？她真是我的女朋友嗎？她真的把我看作男朋友？

其實是不是難道沒練習太耐，感覺都追不回來？所以再努力愛，也顯得不自在？

可能，我真的不懂得談戀愛吧。

合上雙眼一會，起床就像一瞬之間，同時v小姐傳了一則Whatsapp給我，是她自己照著鏡子的自拍照，今晚的她穿得比較像一位少女，她的輪廓果然跟李佳芯有點相似，一位動人的女性是自己的情人，更拍了一張照片給自己，還附上一句：「我努力學習緊去愛一個人，人地話send下相畀自己男朋友，跟住再同佢講一聲我今晚出去中環食飯。」

我好像連whatsapp也該如何反應也不自知；

「我起身啦，而家沖個涼就返工。」

戀愛應該是這樣吧？

「人地影得咁靚，你咁冷淡嘅？」

「Sorry呀！但我真係欣賞，覺得你今晚好靚。」

「好啦，咁你沖涼啦。」

我好像做錯了一些事，又給錯了反應，還是我想多？

待續

真 人生滿希望

今晚或者明晚出文，因為忙緊公司野

在線上出住一篇

雖然我的腦袋仍然有著自己是否做錯事的迷思，可是......我卻工作如常，畢竟我不太確定自己是否正在拍拖，甚至連Lego也在提點自己和我，我是一個有女朋友的人。

但我卻覺得怪怪的，直到V小姐......嗯？我該繼續稱呼她作V小姐嗎？Whatever啦，總括而言，我的迷思被突如其來的V小姐打破，而且她不是一個人，與她同行的有一位女友人，同時還有另外兩位男性；

這個配搭惹起我維持數秒的好奇，然後就沒有然後，相反Lego和調酒師對此驚訝不已，我卻好像見怪不怪。

同時我的腦海萌生許多疑問，這是挑戰嗎？我該要表現出生氣還是呷醋？我怎麼要迷茫？

「喂，你無感覺架？」

調酒師這般的問道，使我如夢初醒的反問，

「下？我應該有咩感覺？」

「.....你係咪拍緊拖架？」

嗯？對了，其實我要有感覺，但在該要有感覺的時候，卻發現自己感覺全無，是我後知後覺？還是不知不覺呢？

我總覺得現在的處境和關係很怪，但我說不出口也描述不了如何的怪。

就在那個瞬間，我望了V小姐一眼，我也留意到她的眼神也落在我身上數秒，眼神間透露出一些欲言又止的感覺，然後她繼續與同行的另外三位友人有說有笑，其中一位男士與她聊得很開，我看到開始有一絲不是味兒的感覺，只是......這種感覺卻不能驅使我有所行動。

V小姐在Whatapp問我，

「你呷醋？」

我答道，

「亂講！正常社交啫，點解要嬲？」

說罷，她再也沒有回應，只見她的表情稍有不滿，然後較為用力的把自己的手機放在桌上。

我心感不妙，可是我卻不太懂到底那裡出錯，又或者我知道自己那裡出錯，只是我不覺得那是問題。

總括而言，我的心態還未準備好拍拖，但我已經有女朋友了，到底我怎麼？

當我察覺到出了問題的時候，使我不知所措，我一邊抹著杯子，一邊思考自己的問題，直到......

待續

Kenny 先係唔識讚 然後係唔識呷醋
係咪已經唔識拍拖真係感覺都追不回來

V小姐咁識玩

兩個都係旗鼓相當嘅人

在線上

當我察覺到出了問題的時候，使我不知所措，我一邊抹著杯子，一邊思考自己的問題，直到......

我再望了v小姐與她同行的其中一名男性友人愈聊愈開之際，我總覺得自己是時候行動一下，於是我斟了一杯香檳再遞給V小姐，並說了一句：

「小姐，屬於你嘅香檳。」

她只是說了一句Thank you，而同行的友人們感到疑惑，我透過V小姐的眼神知曉她對這般暗示心領神會，卻不知怎的無動於衷，而與她聊得很開的男性友人卻對我說：

「喂，我都要杯！」

再對V小姐說：

「我同你一齊飲。」

還對她打了一個眼色，而她也不以為意，同時，我看到V小姐有點尷尬的打量了我一眼，而我在那刻閃過一絲醋意，我見狀刻意的對調酒師說：

「要多杯香檳喎。」

然後，我便走回那張屬於我的座位，再拿起了煙盒走到酒吧外頭，點了一根煙，心想這種浮燥不安的感覺不但久違，而且從何而來？難道同樣是原始的基因作崇？由她決意當上我的女朋友的那天起，我的本能意識縱使還未適應，卻已經認定她是屬於我的。

想著想著，v小姐一臉抱歉的走了出來並對我說，

「Sorry呀，我本來只係試下你，點知嗰個男嘅會咁，我唔係專登架。」

就在我準備回答的瞬間，那位男性友人便跟了出來，並掏出了煙盒，把我完全無視，

「我嗌咗支香檳，轉頭同我慢慢飲。」

我不禁對v小姐報以虛假的笑意，而那個男的更不知死活的對我說，

「喂，借個火嚟！」

我不屑的說，

「借火入廚房囉，喂喂喂！」

「Sorry呀。」

然後，我沒有理會在場的環境有多尷尬便離開了；

回到自己的座位，我感到懊惱不已，不是因為我會感到煩躁，而是為甚麼我會煩躁，明明以前面對Yanny或者Monnie的時候也可以一臉從容，為何現在會這樣？

OMG！未幾，V小姐的Whatsapp便來了。

「Sorry！我本來想攬住你，不如你收工今晚我陪返你呀，好唔好？」

我望向她，同時她也看著我，我不知道自己怎麼了，只知道我苦惱，心煩還有氣燥......

嗯？我提早更年期嗎？

「算啦，你同朋友飲完返屋企休息就得啦。」

我到底在裝作甚麼大方？明明卻苦惱得很。

「連我主動話陪你都唔要？我未主動過架！你唔好後悔。」

嗯，我現在該要後悔嗎？屌，我今晚到底怎麼了？

想著想著，她的朋友一行四人便動身離開，而我只好眼巴巴的看著v小姐離去，同時卻會心想她與那個煩得很的傢伙應該沒有下文吧？

唉，到底我是反應遲鈍，還是真的沒練習太耐感覺都追不回來？

想著想著，我走回自己的座位沉思，不消一會有人在從後擁了我一下，我的第一反應是害怕，畢竟我身後一直只有Lego，但第二下反應是嗅到熟悉的香水味，當我別過臉之際，折返的v小姐吻了我一下，並在我耳邊說，

「你今晚唔好後悔，無人夠膽可以拒絕我。」

好吧，至少我今晚屈服了，因為沒有人令能我苦惱到這般程度。

待續

外傳真係好似好睇過正傳

加甜

多啲人上水先出加甜版

正在線上

多人到爆

在線上

外傳【犯賤的戀人們】( 上 )

今晚，v小姐「恐嚇」著我不要後悔，我看著她的眼底閃過一絲淫念，並咬著唇，而我卻用著奉陪的心態接受挑戰，也許，這是我久違了的激情，我也是一頭雄性生物，生理和心理也會對性有所需求。

因此，我與Lego申請提早下班，其實我說走就可以走，只不過一切基於尊重，而Lego為了避免自己被燒春袋，於是二話不說的回答明天見。

V小姐在酒吧門外問，

「去你度定我度？」

「不如去酒店？」

我留意到她答允的瞬間有點牽強，但結果我們還是到了酒店，在我們走進酒店房間，她輕輕的一主動吻掀起了今晚精場的下半場的序章，我被她的主動堵在房間的角落，她的唇不停在我的耳窩和頸部游走，然後我作出反擊把我整個人理在床上，我的手不忙隔著她的裙和最後的防線外圍之作出試探，加上剛才喝了酒的她，酒精發揮了作用，使她腦袋感到暈眩，雙腿發軟並慢慢的張開，然後她連呻吟也沒機會就被我堵住了嘴巴。

她一邊享受，一邊試圖掙扎卻徒勞無功，大概我也猜到她是一位喜歡在床上主動的女性，但我是一位絕不容許被女性在我的神聖領域搶到領導的位置，於是一場攻防戰也漸漸地展開.....

她試過緊閉著嘴唇，不想讓我突破，同時搖了搖頭的看著我，彷彿在搖尾乞憐，而我卻在猶豫之際，成功被她反過來壓著，然後又是一場激吻，她一邊運用她的舌頭，另一邊廂游走到我的耳窩問道，

「你唔鍾意我主動？」

我還未回頭，她的身子稍作退後，熟稔的把我的褲頭解開，我就在那個瞬間摸著她的頭，並喘著氣說，

「不如去咗沖涼先，好唔好呀？」

她定了數秒打量著我，並笑著點頭。

「好呀，係咪可以一齊沖？」

「緊係啦。」

話音剛落，她既尷尬又笑著臉的把自己的裙子脫去，再在我面前把自己的胸圍和內褲逐一在我面前卸去，她的身材和皮膚在我眼裡簡直就是一件藝術品，在我欣賞著的同時，她光著身子擁了我一下，然後慢慢的除去我身上的衣物，吻了我一下說，

「我呢刻覺得自己係拍緊拖，同自己男朋友上床。」

「嗯？」

她情深款款的對我說，

「你可唔可以錫下我一陣，跟住至去沖涼？」

未幾，她挽著我的頸部，慢慢地躺臥在床上，然後我聽話的親著她的嘴唇，再慢慢的在她身上遊走，接著，我們好像走火入魔般的，開始親著對方其他部份，她的口技我敢說猶如「黑洞」，只要被盯上了便很難脫逃，而我卻應她的要求，親著她的私處，這是我第一次會在床上配合自己的對手。

待續

咁短 唔夠喉！在線上

樓上眾巴打表示：屌停呢啲位

唔好停

明天至出文

在線上

未幾，她挽著我的頸部，慢慢地躺臥在床上，然後我聽話的親著她的嘴唇，再慢慢的在她身上遊走，接著，我們好像走火入魔般的，開始親著對方其他部份，她的口技我敢說猶如「黑洞」，只要被盯上了便很難脫逃，而我卻應她的要求，親著她的私處，這是我第一次會在床上配合自己的對手。

我們一直在床上糾纏，v小姐一直用她擅長的技能，好好運用那猶如黑洞的技能來取悅著我，而我亦好好利用記憶裡一位現代都市詩人 - 松島安一舉成名的金句 (大家自己Google)來回應V小姐的用心良苦。

我們彼此在本能反應被激發的歡愉裡享受著當下的快感，說實話，原來真的會有點累，可是v小姐卻好像著迷了似的，而被激發的快感充斥著腦海，更把最後一絲的理性和倦怠感淹沒，一刻的抽搐，然後兩個人到達「性愛的彼岸」，可是v小姐仍然沒有把口鬆開的意圖，只是不停用著舌尖「輕撫」著我的小弟的頂點，而且更要命的是......她全部吞了。

我們稍為重拾理性，她想了想跟我說，

「去沖涼？」

「好呀。」

就在我們動身之際，我的小弟卻不其然的再度甦醒，而v小姐見狀問道，

「你.....咁快又想要呀？」

我不知道自己是否還需要？抑或是生理需求？我還未找出答案，V小姐已經把我拉下床，同時要求我把她壓著，另一邊廂緩緩的把雙腿張開問道，

「你.....想唔想？」

美色當前，難聽一句，別管理性或者過份解讀，最緊要活在當下，因此我沒有回應，隨手在床頭找了一個酒店附送的安全套，二話不說戴上了便進去，只是想不到......V小姐的那裡也像黑洞，只要一進一出便差點把持不住，因為她還有另一個特別技能......傳說的「收音機」。

詳細就不描述太多，總括而言，那一次的激情好比昔日的一整晚分數個回合的激戰。

完事後，我擁著V小姐，可是在當下的瞬間，我卻彷彿失去了剛才進酒店房前的熱情，而v小姐溫婉的問道，

「你鍾唔鍾意呀？舒唔舒服？」

深信沒有男士會對這種女朋友的貼心感到抗拒，因此我點點頭，並反問她，

「咁你呢？」

她沉默了一會，

「你想我講真話？」

「係呀。」

「其實.....我覺得個男朋友開心就得，但我唔太喜歡。」

說實，男士大部份都喜歡被另一半用口服侍，只是有一些男士不想自己另一半難受因此作出遷就。

而我卻像鬼上身的，因為一時莫名的動容而誇下海口，

「咁你以後唔好用口！」

她感到有點訝異，而臉上掛著甜蜜的笑容，在我的懷裡依偎著說。

「但係呢.....如果係我男朋友嘅話，我會想唔用套，不過我驚有小朋友。」

「嗯？」

她補上一句，

「如果你唔想用嘅話，我可以打針。」

我笑著搖頭，

「唔使啦，如果正正常常無啦啦打針食藥對身體好似唔係幾好。」

她「嘻」的一聲親了我的臉頰一下，並興高采烈的說，

「一齊去沖涼。」

我說了一聲好後，在一場暖水浴的洗禮後，我們沒做甚麼便相擁而睡。

她問，你平時怎樣稱呼我。

我說，v小姐。

她說，好像怪怪的。

我答，我也覺得，但我覺得這種叫法挺特別。

她說，好吧，我以後也叫你作K先生。

那是第一晚K先生與V小姐過夜的第一個晚上，不知怎的，我睡得很好，而且睡得很稔，這種感覺真的久違。

待續

Sweet

唉瘋筆下難得嘅sweet 真的久違了

Sad撚咗成個故

雨後彩虹

追到live

我喺IG Story講過，我會出住半個新故Chapter預告畀大家

這是一個預告

她問，在追趕時間的步伐裡，你有否錯過了誰？遺失了怎樣的笑容？會否後悔過一些耽誤此生的抉擇？

看著圖書室內的時鐘，時鐘內還顯示著日期，今天是9月3日，是開學的第三日，然後我不其然的把視線落在圖書室的正門，「預知」到彼此的再遇；

有些人有些心情錯過了也不自知，到了某天才醒覺，換來只能默默的懷念。

而我卻慶幸自己知道下一秒有誰會徐步走來，我也知道她是誰，在這個時間裡再沒有人比我更熟悉她，也沒有人比我更熟悉接下來的情節；

我猶如先知一樣，眼見她一步一步的走來，掌握了和期待著她每一抹不經意和熙的笑容，她每走一步彷彿跟隨著命運的足跡，並勾起我心裡那塵封多年的悸動。

我們的故事，就像林俊傑的可惜沒如果，而曾經的自己也用了半生來解釋這首歌的歌詞。

大部份人用半生都在找自己的另一半，一邊慨嘆可惜沒如果，一邊尋覓屬於自己命運的足跡，而我卻再次遇見了自己的「命運」。

【一隻壞錶，竟然可以令我回到過去】
9月中見

明天更新半個Chapter同埋出文

在

加速

在線上

那是第一晚K先生與V小姐過夜的第一個晚上，不知怎的，我睡得很好，而且睡得很稔，這種感覺真的久違。

翌日的醒來已經日上三竿，看來彼此的疲累也不相伯仲，可是我想起今晚還是要回店，因此我稍作梳洗一下，然後v小姐也醒來了，想不到有著床氣的她也很美，她走進浴室擁了正在刷牙的我一下，然後扭開了電視，不知道是那個台的電視節目在播放著一些年代久遠的歌曲.....

Suddenly
I'm not half the man I used to be
There's a shadow hanging over me
Oh, yesterday came suddenly

Why she
Had to go I don't know, she wouldn't say
I said
Something wrong, now I long for yesterday

那是Beatles的Yesterday；

想不到，現在聽到的時候，內心仍然會有情緒湧溢，我看著鏡子裡光著上半身的自己，抱有疑問著，我到底在做甚麼？我真的準備負責任？我真的在戀愛？

果然，性愛是支配一切理性的原始慾望。

未幾，歌曲突然停了，嚴格來說，是v小姐把電視機關掉，我好奇的問，

「做咩熄咗部電視？」

她笑著答，

「我唔太聽舊歌。」

不知怎的，聽到這句的時候，我有點意外，同時又有點失望，可是我堆著笑意與v小姐擁了一會，她主動提出是時候要離去並且回家，因為她知道我快要上班。

這種女朋友的體貼，無可否認又板回一點分，只是.....我對於她不愛聽舊歌這點有點在意，但理性在說服自己人無完人，而且喜好興趣就算兩公婆也沒可能達成一致。

在我們梳洗後換好衣物後，她在離去的瞬間對我說了一句話；

她說，也許，我們的相逢是經過無數個可能性的偶遇。

她說，以前的我不懂，現在......那種心動的感覺令我想明白，我們要好好珍惜這段感情。

然後，我們在酒店大堂的士站外吻別。

在我看著那部的士離去的時候，心想難道她的感覺到我的內心有所猶豫嗎？

女人的敏感和直覺真可怕呢？

回到店後，我整天發愣，而Lego和調酒師不禁極力挖苦，例如想不到我準時上班，又例如想不到我今天腰板仍然如此有力。

那還用說，我的功力不伯一朝一夕的。

時候一分一秒的過去，我留意到有一位男士獨個在喝悶酒，而且還要喝著普通的Cocktail，由於今晚沒有別的客人找我談心事，而我剛好也想找個人聊天，因此我主動跟他說，

「先生，唔試下飲其他酒？」

他尷尬地說，

「其實我好少飲酒，只係有啲野發生咗，所以我至飲。」

我掏出煙盒遞到他面前，想不到他拒絕了，可見他真是一名單純的男士。

隔了一會，他猶豫了幾秒再對我說，

「都可以試一支。」

我聽到後彷彿樂透了，就像成功教壞了一個人，看來我真的有當魔鬼的潛質。

令一個人在瞬間甘願墮落，大概就是心靈和生理受過莫大的打擊，我肯定他也如是。

因為在他嘗試抽第一口煙的瞬間，他被嗆到了，然後我知道只要點著煙，每個男人難免總會說些心事，或者聊一些趣味的話題。

我們也例外，他說起自己的感情，他的感情很複雜，總括而言，他與情人相識於中學時期，後來經過種種的困難，他們終於正式走在一起，只是他們的愛情不被朋友和家人看好，因為情人離婚後發現自己已經懷著別人的孩子，但他們又做不出墮胎這種背棄生命的事情，而情人也對此感到慚愧也不看好這段感情。

而我聽到後，卻第一次認為，他可以選擇得更好，因為這位情人真的不值，而且難聽一句買一送一，這絕不是超級市場「激安大減價」的優惠。

他問，其實你有無真正愛過一個人？

我不知道，因此沒有回應，而我見狀反問，

「咁你呢？」

他笑著點頭，

「我唔知道係想佔有定係愛，但會願意為佢做所有野，幾荒唐嘅都願意去做，但有時諗返都係一啲傻事。」

「咁你做咗啲咩？」

他笑著答，

「為佢落一場雪。」

基神說過，愛一個人的極限，甚至瘋狂得為她下一場雪。

今晚的話題，真的有趣了。

待續

Wow

在
線
上

邊個嚟

舊故回憶番晒嚟

即刻上左紙言睇番個故回味下

梁山伯

最鍾意唉瘋啲故 可以係其他角度睇返當事人點諗

我唔知道係想佔有定係愛，但會願意為佢做所有野，幾荒唐嘅都願意去做，但有時諗返都係一啲傻事。

在線上

外傳【犯賤的戀人們】( 下 )

愛到何程度為此瘋狂？大概是超越了佔有，甚至瘋狂得甚至為她下一場人造雪。

愛到何程度值得流淚？大概是戀無可戀的時候。

今晚，客人問了我一條開始，就是有沒有真正愛過一個人。

我想起了許多張臉龐，現在才發現我從未試過真正去愛任何一個人，同時我又開始害怕自己沒感受過愛。

人愈大，做甚麼也沒有安全感，甚麼也想變得簡單，明明以前輕而易舉的事，現在卻會覺得很難。

我與這位客人聊至那場人造雪後，他變得欲言又止，因為他覺得一切都很傻，但又會覺得寧願愛過也不要錯過。

可能每個人都是這樣想著，然後，我們點了兩杯馬天尼，跟他說一下自己的愛情觀點，認為我們不論是做人還是在感情上，我們想活得像水，也想愛情單純得像水，結果世事往往就只能像馬天尼，雖然是酒精，但看似透明，我們也可以將錯就錯就把那些當水。

他喝了一口後，他跟我說很苦，我驚訝地反問，怎麼會？我又不覺得苦。

他問，你未試過喝酒很苦的年紀嗎？

接著，我憶起了五歲的時候在電視劇看到成年人喝酒的樣子很型，因此我去了廚房偷偷喝了一口紅酒，打算一嘗成為大人的滋味，怎料才喝下第一口就吐了出來；

因為我覺得酒很苦，我也忘了原來自己以前會覺得酒很苦。

我點頭，他續說，

「可能我地已經忘記咗本來嘅自己係點。」

他說，也許我們本來像水，結果現在我們變成了馬天尼。

噢，真是知音呀！又一位知音呀！

他板著臉把那杯馬天尼喝掉後跟我說，是時候回去，他很想念自己的情人，那怕自己不是情人的最愛，只是一位對的時間對的人，但一切也足夠。

這是犯賤嗎？我又想起了基神的一句話，想得到一個人，必須要證明自己不需要那個人，同時又記起Yanny的那句，迷戀是有期限，需要也不是永恆，大概這些道理與犯賤也是一種共生。

也許，不是自己的最愛，但偏偏是對的時間對的人，所以我們得到那個人，她迷戀我們，我們需要她，畢竟生命也有時限，所以是否永恆根本也不重要。

他離去後，我也想念了v小姐！這是我第一次想念這位情人，剛好她也Text了我。

「掛住你，做緊咩呀？」

「啱啱都諗起你。」

待續

在線上
一句「掛住你」然後覆「啱啱都諗起你」真係好sweet

為咗v小姐改變自己

我啱啱都諗起你

在線上 快出文好想睇

明晚出文有點撐唔住同攰

Live了 點讚支持

在線上

突然調酒師喚道，

「Kenny。」

我知道他這樣的喚道正是有客人來找我，只是今晚來訪的客人簡直令我意想不到，我凝望著她幾秒，她也微微的向我笑了笑，我與她之間曾經也像靈魂伴侶，也像一首流行曲的和音，沒了和音，歌曲依然是歌曲，但多了和音後，歌曲也增添了意境。

她令我明白到舊歌曲就像陳釀，同時也使我暸解人與人之間就像故事，只求結尾不失禮。

很久不見，我也想不到彼此重遇的時候，我們該有如何的表情，結果也是她微笑，我也微笑，她點了一杯酒，我也點了一杯馬天尼，我不知道怎樣的開場白才配得上我們今晚的重逢，而她一如以往般機靈，打破了彼此的沉默，亦替我想了重逢的開場白。

「你唔問我點解會揾到你？」

「哈哈，我估唔到你會揾到。」

她笑著答，

「有人Facebook tag你tag埋你間酒吧嘛，咁我今次返嚟香港探下屋企人，咪順便揾下你。」

Yanny變得更加成熟了，當了母親後收起了那份愛嗆人的個性，增添了一份母親的溫柔，但我又犯賤地懷念著那個每句也把我嗆著的Yanny，哈哈。

「你.....老公呢？仲有你個仔呢？」

沒錯，我發現任何與舊情人重遇，這道問題彷彿是既定的Q&A。

但我們又算得上是情人嗎？

她喝了一口酒，

「我個仔喺屋企瞓緊呀，我媽咪幫我哄佢瞓，我老公無返嚟！」

「原來係咁，享受下清靜？哈哈。」

她點了點頭。

說實話，我不知道她是否幸福，但我們往往又不能用外人的角度去衡量別人幸福的標準，畢竟有人愛自虐，又有人愛自己，也有人甚麼也沒所謂。

她喝完了那杯酒後，便跟我道別。

「走啦，我仲有一段時間先返台灣，有機會帶個仔去探下你。」

我打趣的說，

「你知我驚小朋友架。」

「照帶佢去探你囉，點都要畀佢見下你嘅，哈哈。」

「哈哈，咁好啦。」

她這句話聽起來好像怪怪，就像舊情人帶著自己被人中出後的結晶來探望我，但我又該死的屈服了。

有一種人並不會融入自己的人生，卻好像陪著自己走了很多路，在某些時機出現，然後又消失得無影無縱，終究有一個，成為我們生命中又親切又遙遠的人，大概那個人就是Yanny！

今晚，她就像一句歌詞，她靜悄悄的來過，她慢慢帶走沉默......

等不到天黑 煙火不會太完美
回憶燒成灰 還是等不到結尾
她曾說的無所謂 我怕一天一天被摧毀

等不到天黑 不敢凋謝的花蕾
綠葉在跟隨 放開刺痛的滋味
今後不再怕天明 我想只是害怕清醒

我很喜歡這首歌的旋律，於是就播放了林俊傑的她說作下半場開始的歌曲，畢竟我最希望客人害怕清醒才多點數杯酒吧。

聽著聽著歌曲，才發現我忘了回覆v小姐的whatsapp；

「我今晚嚟揾你？」

「忙緊？」

「好悶呀，想去揾你。」

「咁好啦，你做野啦，我再休息下先啦。」

看到V小姐的whatsapp後，我不禁感到有點內疚和......「錯過」？

我趕緊回覆著v小姐的Whatsapp，

「Sorry呀，我啱啱忙完啦，有無悶親你？」

「你嘅忙係同女仔飲野？」

嗯？

「你過咗嚟？」

「你驚呀？」

「驚咩？嗰嗰係我朋友，佢難得返香港同放得底個B出嚟飲一杯咋。」

「你個人妻兼人母嘅朋友都幾靚女呀，定係舊情人嚟？」

「唔係舊情人啦。」

「咁係咪食過？」

我心虛的回答著，

「無啦，你喺邊呀？」

「哼，喺酒吧出面，食煙個位。」

同時我又覺得女人的直覺真準，估計今晚絕不簡單。

待續

Yanny

爸爸

點都要畀佢見下你嘅

台灣仔

在上線

今晚出文

在線上

我走了出去，只見v小姐不屑的把煙蒂扔掉並對我說，

「我喺屋企等你，你就去溝女。」

我報以誠懇的模樣答道，換上以前的我，肯定呷醋便呷吧，人就是如此犯賤，沒有競爭那會著緊？

雖然那是Sad but Ture的道理，但今晚至少我會覺得，她呷醋就哄下吧，畢竟.....我覺得自己在不知不覺間變了，原來感情的來臨可以荒唐得這樣，突然的一句我們一起吧，然後我們真的一起了，我們真的上床了，我們真的.....上心了？

「Sorry呀，佢真係我朋友。」

V小姐想了想，楚楚可憐的對我說，

「如果就咁朋友都靚成咁，你啲EX或者以前瞓過嘅咪仲正。」

別胡亂回答，經過我仔細的思考，那是一個地雷，而且我不想召喚常威。

「講到自己好差咁，點解要同其他人比呢？」

我以為反問是最佳的轉守為攻，怎料這些戰術可能已經過時，或者並不適用於自己的女朋友。

「我唔理，總之你要答我。」

「你最正。」

她不屑的答道，

「哼，即係以前你係唔理好醜都會上啦。」

你個......常生......

我只好無奈的擁抱著她，她也摟著我的腰間問道，

「你會唔會.....突然有一個日有個女人抱仔個仔嚟揾你架，你食過咁多女。」

這條問題不知怎的，我卻會有所心虛？

但我的律師未來到前，我可以不作回答嗎？

「點會.....保障自己伴侶點都要有一套。」

為免ｖ小姐會繼續追問下去，我決定親了她一吻，以作捂著她的嘴巴。

我們親吻過後，我把她帶進酒吧，並找了個位置坐下，結果她繼續追問，

「其實做酒吧都識唔少女呀。」

「咁有男有女會揾我傾計.....」

她大膽的對我說，

「不如唔好做酒吧啦，我做你Sugar媽咪，我唔鍾意我男朋友成日有女仔撩！」

我決定扯開話題，

「不如我今晚陪你瞓？」

「好呀，去你度？」

「酒店？」

她臉色稍沉的答道，

「其實可唔可以唔好去酒店呀，因為以前我同嗰個男人，佢想見我就係畀張酒店房卡我，叫我上佢陪佢，而佢就話會陪我瞓。」

她補上一句，

「我而家諗返覺得自己同做雞無分別，做雞都係有錢銀交易，完咗就算，而我竟然會上心咗。」

想不到，我的原則會觸起v小姐的痛處，因為我決定為她再稍為打破原則，

「咁今晚上去我度瞓，嗱，我講明呀，我屋企一向唔太歡迎畀其他異性去，只得一兩個女朋友去過，但我屋人有個工人姐姐。」

她聽到後竟然笑著說，

「好呀，咁我第日可以試下煮早餐畀你食。」

辛苦你清潔了工人姐姐，真是養兵千日用於一時。

然後，她繼續想像明天的時間表，

「不如聽晚我同你一齊返工呀？我幫手落單或者試下喺酒吧沖野飲？」

我還未回答，Lego率先開口下了一聲，而我無奈的點頭，畢竟我知道這不是問題，而是要求。

有人說過，人是犯賤，戀人也是犯賤，明知道過多的遷就是不行的，但我們總會於心不忍的屢次遷就；

然而，我對於明晚的事情，卻有一種奇怪的預感。

待續

臨瞓前好彩見到IG Story
差啲撳到quote文嚇死我

留名支持

留名留名
又有得睇啦

在線上等你

終於有文

Sugar mummy

人生如果有個LEGO咁既老死 其實都已經好夠

雖然同基神仲夾 價值觀仲接近D

在線上

外傳【幸福，不打擾】

對於V小姐主動到酒吧幫忙這點，在人手不足的情況下，我是不會拒絕，但在於其他立場而言，絕對是一場噩夢，第一，她是一位十指不沾陽春水的女孩，第二，她向來都是一位白領，根本不懂得何為餐飲和服務業，第三，聽說她煮出前一丁也會毀滅廚房，更何況到水吧幫忙？

嗯，在我憂慮這點之前，我需要擔憂自己家中單位的安全，因此我與v小姐回家後，介紹一下工人姐姐給她認識，工人姐姐見狀有點驚訝，畢竟v小姐是她見過的第一位入住我家的異性，然後我刻意在v小姐面前再三叮嚀要煮食可以找工人姐姐，希望她懂吧.....

接著，我提議與v小姐早點休息，在此之前對工人姐姐說有關煮食這點交給她吧，可是世事往往都是事與願違，明明希望早點休息，卻被v小姐一個主動的女上男下把一切都延後，當我們沉醉於男女的慾望間，天色不知不覺亮了，我打了一個呵欠，而她也好像感到累了，我才得到真正的休息。

然而，我在夢裡夢見了我的酒吧經歷了一場浩劫，當我醒來的時候慶幸這是一場夢，可是當我看著睡在我身旁的v小姐，我覺得那場夢應該......是預言吧？

不過，所謂的預言總會被人打破，至少今晚在Cafe時段的v小姐打破了我的迷思，她在酒吧擔當侍應簡直是得心應手，我問她明明未曾在餐飲服務業工作過，為甚麼會如此熟手？

她笑著對我說，因為她看過很多電視劇，而且她也喜歡喝酒，大概這樣被潛移物化了。

M.....這是真的答案嗎？但她的學習能力確實是值得嘉許，至少調酒師教她沖調的兩種飲料，她嘗試了三次便學會了；

能夠擁有這樣能幹的女朋友，我不禁感到自豪，而起初有所微言的Lego也被她工作能力所折服。

難道，適應力才是工作強人真正的能耐？

就在那個瞬間，Lego不發一言的用肩膊推了我一下，我望著他目瞪口呆的望著正門，然而當我的視線移到正門的時候，我愣了數秒......

雖然Cafe時段有不少父母與子女選擇在此家庭聚會，但Yanny這樣果然抱著自己的小孩來訪，把她認出來的Lego自然也機靈的推了我一下，而我見狀卻莫名的心底一沉，只見v小姐專心地在水吧沖調飲料，但我知道當她留意到Yanny的來訪並抱著自己的小孩，女性敏感和多疑的天性，肯定醋意萌生。

既然如此，我決定出動出擊！

「嘩，你真係帶埋你個仔嚟。」

說實，我很討厭小孩，我知道自己是一位沒有愛心的人，但好奇心的驅使下，我不禁望著Yanny手中抱著的小孩，這位小孩想不到會如此安靜的睡著了，因為很少孩子會這般乖巧，到底那位台灣仔前世修了甚麼好事？有一位如此漂亮可人的太太，又有一位如此乖巧的小朋友。

不知怎的，我不太討厭這位孩子，而且......看著他的輪廓覺得他長得不錯，的確長得像Yanny。

於是找了一個較為安靜的地方安置她兩母子，同時遞上一杯溫水給她之際，突然我的後尾枕閃過一絲寒意，覺得有人從後狠狠的盯著我，但我回頭看了一眼，只見v小姐一直專注地沖調著飲料，難道是我疑心生暗鬼？

「點呀，我個仔係咪好乖？」

Yanny這般問道，我點了點頭，

「幾啦，不過你帶佢出嚟，唔怕呢度係酒吧會嘈咩？」

Yanny笑說，

「咁呢度有Cafe時段架嘛，而且我聽朝一早就返台灣啦。」

「原來係咁，早機返？」

「係呀，走之前帶個仔探下你。」

我們聊著笑著的瞬間，我的後尾枕再閃過一絲寒意，同時有一把熟悉的嗓子說道，

「老闆，你同你朋友飲咩同埋想食咩？」

V小姐.....

看著v小姐的笑臉，我卻覺得她的笑容和殺氣成正比；

待續

入黎就咁啱有文

Kenny

花式自殺

仲好睇過正文

有畫面

走之前帶個仔探下你

Yanny係咪有嘢想講

應該係專登

在線上

「你個小朋友好得意好乖呀！」

V小姐的視線停留在Yanny抱在懷裡的小孩身上，而Yanny也從容地與V小姐聊起天來，我這個男人在兩個女人的對答間，只能以旁觀者的身份沉默著。

「哈，多謝呀，不過佢係出街至咁乖，平時好貪玩架。」

「係呀？我男朋友都好貪玩。」

「你.....男朋友？」

V小姐環著我的臂膀說道，

「係呀，我男朋友。」

Yanny看著眼前的景象愣了半秒，然後臉上掛著微笑對我說，

「你拍拖又唔同我講？枉我返嚟香港仲帶埋個仔去探你呢個.....朋友。」

V小姐追問，

「都話佢架啦，拍拖又收收埋埋。」

不知道是誰說戀愛可以不公開？至少她也沒有公開戀情吧。

Yanny望著我說了一句，

「見到你而家拍拖又幸福，咁就好啦。」

我終於把這句話問了出口，

「咁你呢？」

Yanny想了想，然後望著自己的孩子答道，

「我覺得幸福，至少我同我個小朋友一齊覺得好幸福，我先生好大方而且銖照顧我地兩個，同埋你而家應該都好幸福。」

這句話......

她補上一句問道，

「唔係咩？」

我堆出笑意，

「都係嘅。」

V小姐聽到後，彷彿意會到甚麼事情，跟我說要回到水吧稍作幫忙，而我與Yanny的對話也隨著V小姐的離開也到此為止。

Yanny跟我說是時候回去，我說讓我送送你吧，而她婉拒了，還跟我說了一番話。

她說，我們都長大了，我也找到我幸福的歸處，你也有你的避風港，也許這座避風港更會成為你的家。

她說，兩個擁有幸福的人，不應該打擾對方，否則過於堆砌懷念，便會錯過眼前擁有的一切。

她說，所有事情都有期限，我們就在此真正的道別吧。

我終於忍不住問了一句；

我問，其實你對我有過感覺嗎？

她反問，我們之間好像太多問題，但答案太少。

我續問，至少我想知道那一條問題的答案。

她笑說，我的行動不就是答案嗎？

她說，告白要勇氣和時機，跟人好好的道別也需要勇氣，因為無疾而終的故事很多，好好道別的故事又太俗套，但我又會覺得這種道別才是尊重。

她說，我糾結了很久，直到今時今日才作道別。

她說，我們憑著歌曲而認識，不知道道別應該用那首歌曲？

我問，英文歌還是中文歌？

她聽到後笑了笑，還笑我到這刻還在搞氣氛。

我說，因為我甚麼都沒有 只是有一點吵。

她說，張偉健，好像不太合適。

我問，你想點那首歌？

她說，你長大了，年紀也不少，學會體面一點吧。

我說，那.....就一首體面吧。

她說，好呀，就這樣歌吧，再見。

然後，她捉著自己小孩的手跟我說再見。

有很多人認為，我應該捉住她，追回她。

有人認為她抱著的是我的孩子，這點我不敢否認，也不敢認定，只是......在她堅持道別的一刻，我在她的眼神裡，她認為我倆也找到幸福，只要越界了，就會破壞了現在。

那晚，我就這樣把她送到門外，她堅拒我送她回去。

那晚以後，她在Facebook更新了一則近況，叫作幸福，不打擾。

那晚以後，我再找不到Yanny的Facebook。

也許，我們是好好的情人、朋友，甚至那種歡喜怨家，但偏偏就是做不了人生的伴侶。

又或者，一首體面就是她的心聲，也是她的道別。

就這樣真的完結吧，人生有太多無疾而終，有這樣的結局和好好的道別已經不錯。

呃，我忘了問她有關手錶的事情，但那隻手錶都跑到歐子瑜手上。

還有......我該要好好的哄下V小姐吧，畢竟我感覺到今晚的醋意慢慢的變成了殺意。

待續

台灣仔好大方

便宜爸爸

錯過了Yanny咁好嘅女仔

比我係Kenny，我會聽不如不見

綠帽仔

其實yanny係咪想帶埋個仔同kenny翻撻

唉，Kenny同Yanny 嘅故事最終都係以錯Timing做終結
兩個人不斷彼此錯過，去到一個點就唔會再有可以錯過嘅機會

睇到個心有啲頹

但的確好過無疾而終

如果唔係V小姐，可能已經相認左

的確，叫做兩個人都有著落，但未必係最心愛果一個

我覺得Kenny同凱婷先係最襯嗰對

又有幾多個人可以同最襯果個走到最後丫

終於同Yanny完左

明天出文，今日真係好攰

留名等睇Kenny 表演跪玻璃

下一位前度

呢首我個人唔鍾意個旋律，但鍾意啲詞

在線上

外傳【怎麼愛起也怎麼說起】(上)

Yanny離去後，我的心不知怎的被麻木了，酒吧播放著的輕快樂曲與自己心情格格不入，同時也覺得那些樂曲猶如一種無形的嘲笑，很吵耳。

但我到底又該聽那一首歌？腦海又該補完那首bgm來襯托我的無奈？來表達現在滿腦子的疑問！

是陳醫生的不如不見？我想見的笑臉，只有懷念，不懂怎去再聊天？

是陳醫生的十年嗎？十年之後，我們是朋友，還可以問候，只是那種溫柔，再也找不到擁抱的理由，情人最後難免淪為朋友。

又或者是明年今日？明年今日，未見你一年，誰捨得改變，離開你六十年，但願能認得出你的子女，臨別亦聽得到你講再見。

明年今日和十年明明是同一首歌；

想著想著，我有打算播了整張陳醫生的專輯，同時又有想喝酒的念頭，但又不能在其他人面前展現前情緒的反常，更何況V小姐在場，我更加不能表現出因別的異性而情緒有所波動。

我發現堆出笑臉很難，以前又怎麼可以每天總是嬉皮笑臉地過活？到底是我真的後知後覺，甚麼也將錯就錯，所以可以裝出若無其事，而現在真的不能再裝，同時也知道這個錯誤是一世。

又有可能，人長大了，心境也變了，以前面對愁緒也可以從容地笑，現在感覺很難，怎麼我有一種感覺，人愈大，甚麼事情的難度也提升了？

「喂，做咩呆晒？Lego叫我同你講話夠鐘轉時段，佢問你今晚想播咩歌？」

「陳醫生嘅歌。」

「陳......醫生？」

「Eason Chan陳奕迅，哈哈。」

我故作說冷笑話，但v小姐見狀彷彿猜懂我的心意，她堆出笑意，大概男朋友見完別的女孩後，情緒變得低落，換上任何人也絕不好受，而她也沒有微言，更沒有發脾氣，相反還會對我報以微笑，這種已經是大方吧。

我看著她慢慢地走回水吧，於是我跟隨著她的步伐，捉住了她的手臂說道，

「陪我出去食支煙？」

她點了點頭，走出酒吧的抽煙區後，我問道，

「可唔可以攬你？」

她沒有回應，只是想也不想便把我擁入懷裡，並摸著我的頭說，

「雖然都估到關嗰個女仔事，但而家唔嬲你住，安慰下你先。」

我點了點頭，並反問，

「點解？」

「每個人都有過去嘅，但我係唔嬲你住咋。」

話音剛落，她親了我的額頭一下，我知道就算沒有酒，沒有陳醫生的歌，但至少也有她的擁抱。

待續

晚晚F5等

支持

當我望到負評，證明個故有返存在感

推一推

不如朝早出文？

不線上

在線下

在線上btw今晚仲有無？

今晚努力中！

已經唔記得咗唉瘋故點解要用「在線上」推文

因為等你在線

印象中已經係好耐以前嘅故了

今晚真係要休息，偏頭痛好辛苦

在線上

我在V小姐的懷裡「逗留」了一會，卻好像忘了她那心事重重的眼神，至少在Lego喚道要人前，我沒有察覺到把我擁入懷裡的V小姐，她的眼神是有多惆悵，估計她的內心被呷醋、無奈、心痛等情緒所堆滿。

今晚，我知道我做錯了兩件事，也許第一件事，由某天開始經過許多錯誤的選擇和兩者的錯過後，形成當下的結局，第二件事，我忘了只顧討人擁抱，忘記了別人也有感受，愛自己的人也會心痛。

我的看著在水吧埋頭苦幹的V小姐，瞬間覺得她明明是一位白領美艷動人的女士，根本不用動手在水吧沖泡飲料，說到底她認真看待這段感情，雖然我知道她認真看待這段感情或多或少是想學習愛人，同時分散自己的注意力。

我知道她剛才的話，是話中有話，除了安慰我以外，也提醒著我她也是一位有過去有故事的女生。

然後，我走到她身邊她主動問起，

「正話個女仔好似本來係有野同你講。」

我不想欺瞞v小姐，於是直接回答，

「應該係掛，我都唔太清楚，只係佢同我聽朝機，抱佢個仔見下我，不過可能佢唔想阻住我，於是佢走！」

「你咁講，係咪話因為我，所以個女仔至會走？」

「唔係咁嘅意思。」

「其實個BB係咪你？」

「點解會咁諗？」

「邊有一個女人會抱住個小朋友去酒吧揾自己一個朋友？」

「......」

「即係你上次係呃我？即係我破壞咗你地一家團聚嘅機會？」

話音剛落，她把圍裙脫掉。

「緊係唔係啦。」

她離開了水吧回頭對我說，

「我發覺愛情呢樣野真係好奇怪，主動真係唔會得到人憐愛。」

「點會呀？」

「唔好自己呃自己啦，我都唔再呃自己，我本來都唔係一個對愛情認真嘅人，都係用人地對自己嘅愛同性去換取自己想要嘅野，但我想去取人地嘅愛嘅時候至發現，唔係樣樣野都可以換到。」

「......」

「我而家醒啦，我無再咁鍾意你。」

「......」

說罷，她挽著手袋離去，我擁著她，可是被她推開，並對我說，

「畀我走畀我冷靜下，如果唔係唔好迫我講嗰兩個字。」

我看著她的側臉，留意到她那雙堅定的眼神，我知道有很多人的認知是情人要離開挽回是最佳的方法，但其實有些人需要冷靜的空間，於是只好眼巴巴的離去。

而Lego和調酒師卻懂趣般的遞了一杯我常喝的馬天尼，並對我說，

「唔好飲醉呀，不過醉咗我地都會知，放心啦。」

醉與醒是他們所見，但痛不痛就只有自己知曉。

今晚我做錯了第三件事，在錯的時間說了一些不該說的「真相」，人們在某些時候需要用謊言蒙蔽自己，要是用真相把她／他喚醒的話真的只有適得其反。

我喝完一杯馬天尼後問了自己一條問題，這段感情到底怎麼愛起？

待續出住一篇，要休息了

在線上 休息下啦

又話休息又出文

咁聽日休息，一定唔出

休息下但出一篇啦外傳超好睇

無啦啦咁爆既

估唔到劇情發生成咁

半夜推一推

星期一會出文仲有最後三個Chapter！然後就新故見

正又有新故

在線上
期待Kenny可唔可以把握今次機會，可以有返個著落

在線上，可以

得返三個chapacter

有時我都幾同情Kenny

永遠都係岩嘅Timing 做錯嘅決定，或者係錯嘅Timing 做"正確"決定

有時我都係咁

做緊公司野通宵在線，我做完野朝早會出文

在線上，出住一半

外傳【怎麼愛起也怎麼說起】(下)

喝第二杯，我心想，我怎麼了？不知不覺邂逅了一個人，不知不覺間有人跟自己告白，然後傻傻的與那個人一起，她就成了我的女朋友，終於了多年來我的自願性單身計劃。

喝第三杯，我的腦袋開始有一股暈眩，我心想，不行了！我老了，怎麼三杯就開始醉？難道是我太久沒喝酒？

感情如是，喝酒如是，所有事情也如是，難道沒練習太耐，感覺都追不回來？

算吧，感情我真的沒練習很久，久得自從Monnie後，我有真正戀愛過嗎？

唯獨在酒吧開張前，幾乎酒精與我的人生完全掛勾，那些白天咖啡因，晚上酒精的日子，現在回想覺得自己簡直是不可思議。

那是我年少輕狂時的人生，回想起......也覺得有點陌生。

我喝完第四杯馬天尼後，那種久違的半醉感，很熟悉，也使我感到陶醉，至少在那個瞬間可以擺脫現實，直到我回復清醒。

第五杯馬天尼，我有一刻幻想過自己是否要回到當年的人生，但我肯定現在的我再也受不了那些年的輕狂人生，每天一杯咖啡和海量的酒精一定能取我性命。

同時我也在想，到底我在這裡幹甚麼？我......怎麼會愛起ｖ小姐？我也該怎麼說起這種莫名奇妙的愛？

我的視線開始漸見模糊，Lego見狀一臉無奈的說，

「做咩飲咁醉呀？」

嗯？雖然我的視線模糊，但我的腦袋是清醒得很。

我想起了一句話，我醉與不醉，是在你們眼裏，但是我醒與不醒，是在自己心中。

以前的我，人雖然清醒，但內心卻醉掉。

現在的我，人雖然醉掉，但內心卻清醒。

我知道雖然v小姐說過不許我找她，但我還是認為，一通來電也算是一種挽回，那怕......她仍然生氣不已？

打定唔打好？畀你地選擇！

打！
老閪都打！
往死裏打！

打啦

打啦屎忽鬼

唔打！
打咗就唔係kenny

打啦又想sad ending咩？

巴打，我笑出聲

在線上

我走出酒吧外頭抽了一根煙，同時晚空下起微微細雨，只是伴隨著淺醉的感覺，但時間並沒有如昔日般緩慢起來，也沒有Yanny在雨中握著那隻手錶，此情此景已成追憶。

伴隨著淺醉，帶著朦朧的意識致電給V小姐，等待了良久她才接聽，只是她不耐煩的語調應聲而來，

「都話咗叫我冷靜下，唔好揾我囉。」

醉意這回事有一樣好處，它總是一種萬用的理由，不論自己做出甚麼荒唐和過份的事情，只要把責任推諉給醉意即可。

「我掛住你。」

「掛住你個朋友同埋佢個仔啦，我阻住你一家團聚呀。」

「人地都無話個仔係我。」

「咁係咪人地無話即係代表唔係。」

我知道陷入僵局的辦法，就只有扯開話題。

「我掛住你。」

「嗯，我收到啦！係咁啦，收線啦，我真係想冷靜下。」

「你當我飲醉，畀我講一聲掛住你。」

「你飲咗幾多呀？」

「五杯。」

「五杯就會醉？我唔信囉。」

「.....」

「算啦，你真係畀我靜下啦，我已經好煩啦，我認真看待呢段感情，甚至忘記咗一開始我地大家講好咗只係學習去愛人，嚴格上都只係替身，我到呢刻真係醒啦，你畀我靜啦好無呀？」

素來談吐優雅的V小姐在話筒的另一端抓狂著，我只好無奈地沉默著，她補上一句。

「呃，我差啲唔記得咗你當任何人都係替身，亦慣咗人地當你係替身，其實大家都係替身，畀時間我冷靜下好好處理下我嘅情緒，好無？Bye」

說罷，她把電話掛掉。

為甚麼我總會在錯的時間做一些正確的決定，卻在對的時間猶豫不決，結果延誤了時機？

我握著手機，望著下雨的晚空，倒抽了一口涼氣。

那一刻，我在想連源頭不明的冷戰，該如何處理？為著一個連我也不知曉的答案在糾結著，更教我無奈。

待續

喊出嚟

得返兩個Chapter

lm

想整返個投票，睇下一眾巴打同一情況下會點選擇
A. 放低手頭上啲野直接衝出去
B. 同Kenny 一樣喝到醉先打比人
C. 等第二朝V 小姐下左啖氣先去扮死狗
D. 痴撚線，我先係受害者，等V 小姐自動搵你

C

A 人總要有一次衝動

個人看法：Yanny 同Minnie 都用「離開」回應kenny 將錯就錯既態度。酒精、性愛同搵替身既動機都係源自kenny想延遲「選擇」既痛苦。
前兩段感情都係用「離開」令kenny醒，今次再佢意識到主動去「選擇」，去面對自己既態度，但唔代表都會有好結局俾kenny，因為決定權係V小姐身上。
而timing 都係一樣結果論既野，你當下有個happy ending咪 good timing，但人心變化同將來唔會有預計到。著重timing，倒不如學識坦然接受，愛情本身就有相愛既同分開既現實，可能會好過少少。 （戴定頭盔先，睇法未必全面，俾各位一齊討論吓）

以前會C
而家會A

m....利申返以上呢個唔係我分身！

原來係咁 望到都諗左諗
不過我都係揀A

我無心騎劫架，純粹好奇連登仔係呢種惡劣情況下會點應對

我覺得如果帶到討論 唉瘋巴都會開心起碼有人重視呢個故會覺得劇情值得討論

有人問係咪我分身，我利申返，無事的

當然啦

應該都會係A
女仔好興你真係唔嚟追返我之類

V小姐應該唔似嗰種野蠻女友

但現實生活中為咗避免所有可能性
我都會A，但我另一半係需要我揀C

在線上，本來隔日至出，不過出住突擊

那一刻，我在想連源頭不明的冷戰，該如何處理？為著一個連我也不知曉的答案在糾結著，更教我無奈。

有人認為，我應該衝去挽回或者陪伴v小姐。

有人認為，我應該讓她好好的冷靜。

又有人認為，讓她想通便會回心轉意。

其實以前年少的時候，總會希望在這節骨眼上，更加作出主動，示意自己的認真和投入，而一般的情況下情人會比較受落，這是年少時我們普遍遇上的女孩。

但女孩也會成長，因為不同的經歷和際遇而改變自己的心態想法，有些人以前希望會有人哄，後來學會自己哄自己，再也不需要情人的甜言蜜語，又再有一些內心長大了，對哄笑的話不作管用，相反喜歡自我思考，寧願需要空間；

當然，還有一些依舊喜歡別人哄，喜歡情人的挽回，或者變得更希望有情人陪伴。

但以V小姐的際遇和性格，她成熟和處事圓滑，但在感情上絕對是愛恨分明，甚至難聽一句，我們在情場上也是新手，那怕在床上我們是老將。

縱使自己多喜歡情人陪伴或者哄笑，到了這種情況下，她會寧願私人空間，讓自己冷靜，害怕自己當下的衝動而做錯決定。

至少，我是這樣的人，那怕多希望情人陪伴，但還是想擁有一會自己的私人空間，雖然我害怕冷靜過後熱情不再，可是我現在唯一可做的就是尊重她的意願。

我深信她會找回我，那怕她不找我，明天待她冷靜一點，我會給她一個擁抱。

想著想著，調酒師喚道，

「Kenny！」

我知道有人找我，今晚自己滿懷心事，卻要聽訴別人的心事，真諷刺。

待續

人生就係咁諷刺

好耐無見過突擊

在線上

「Kenny！」

我知道有人找我，今晚自己滿懷心事，卻要聽訴別人的心事，真諷刺。

也許，這是我喜歡經營這間餐廳兼Pub的原因，因為餐廳是供人歡聚的地方，Pub是給人沉澱的避風港，不論闊別了多少年的人，不論他們怎樣的心情，總會在這裡有機會重遇。

我永遠也想不到可以在這個晚上重遇那道熟悉的背影，看著他那仍然維持著我昔日的雄姿的衣著，猶如重見當年的自己，與這位戰友在狩獵場裡狩獵的美好時光。

他雲淡風輕的一笑，彷彿把曾經的對錯和不解放下，也把我曾壓在心底裡的愧疚感抹掉。

「衰鬼，而家開埋酒吧啦喎。」

原來男人間的感情，大概是最為簡直，我們可以因為爭執而闊別，但也可以因為一刻的微笑打開話匣。

大概，我現在也為當下重逢的心情感到興奮，一時三刻想不出甚麼。

「哇，有神快拜！」

基神！我以為不論是何樣的感情，只要錯過了，便會再見很難，但現在我又覺得......命運的安排也很奇妙。

「你女朋友呢？」

他嘆了一口氣，

「喂，難得放監呀，畀個機會我抖下啦。」

「感情好似唔錯。」

他想了想便點頭，隔了一會展露出笑容，然後從他的衣袋中掏出一張卡片般大小的東西，並塞進我的手中，那是一張......婚禮的邀請卡。

「而家唔叫女朋友啦，準備要叫老婆啦。」

話音剛落，我望著手中的那張邀請卡深感訝異，同時想起了另一個人，再一臉凝重的說，

「揀好咗啦？」

大概，我心裡的問題，與基神認知的提問有所偏差，我也差點一時大意，把歐子瑜的存在也告訴給他。

「唔再出去玩啦，又或者咁講，有一啲感情患得患失係一種另類嘅激情，但呢種激情隨住自己愈來愈大個，就會發現都只係回憶嘅一種，點都比唔上陪伴嘅感情！」

他說，我們認為年少總是美好的，是那個她和那些與她一起的經歷，還有一些聽過的音樂，甚至是一起共享過的美食，長大後明明那些音樂和美食仍在，回憶還牢記在腦海，只是味道和韻味也不同了，那刻我們才會發現，一切仍在，只是差一點，就是差那個她。

只是，我們一直追求回憶裡的味道，結果總會令眼前的現在，又變成了未來回憶的味道，最終我們總會累透，甚至失去一切。

語末，基神補上一句；

回憶裡，我們只需要記住一件事，我喜歡過她，她的心也為我停留過，也許自己負過人，也被人辜負過，但儘管誰有不對，在散席以後再見很難了，別把回憶裡的微笑也浪費。

不知怎的，聽完這句話後，我那崩緊多年的內心也被如釋重負。

多謝你一直教我放底 我嘅內心都如釋重負

基神要結婚啦

仲以為係V小姐 原來係基神

回憶裡，我們只需要記住一件事，我喜歡過她，她的心也為我停留過，也許自己負過人，也被人辜負過，但儘管誰有不對，在散席以後再見很難了，別把回憶裡的微笑也浪費。

基神

珍惜所有的不期而遇，看淡所有的不辭而别。

本來今日無文，但突擊一下

我與基神聊至清晨，想不到以前我們總會在下半場的來臨前散場，尋找屬於自己的下半場，很少機會下半場的時候兩個男人聊一下女人經、工作或者際遇等等事情。

以前，我會覺得我們是酒肉朋友，但現在我會覺得那段酒肉朋友的友誼，其實也是一段真摰的友情。

然後，他有一通電話，他跟我說老婆快要下班，他是時候要當一位稱職的老公。

那一刻，我也想不到基神也會有成為住家男人的一天。

有一刻，我覺得自己應該也可以。

嗯，沒錯，你們正在收看我明明係個玩家，點解變咗做替身情人，不是別的故事。

就在基神離開後不久，V小姐傳了數則Whatsapp給我。

「我明白到其實大家都有不堪嘅過去，只係我發現自己都會有自私嘅一面，因為你明白我想去學習去愛一個人，你接納到我嘅過去，但到我知道你過去可能會有一個小朋友，甚至一個同你有過一段嘅女仔揾你嘅時候，我猶豫，我會介意，我會呷醋，我更加怕未來日子都會繼續出現呢種情況，揾你嘅女仔會有第二個第三個！」

「同時我又諗起自己曾經嘅野，內心亦有一定嘅包袱，無可否認，我鍾意同你一齊，雖然又唔係有啲咩深刻嘅回憶，但更加無得否認嘅係，我地一開始講明對方只係替身同學習點樣去愛人，到咗呢刻我有迷茫，我個心好亂，我會諗其實我地只係對方嘅替身，試下點樣愛人嘅訓練對象，但另一方面我又會後悔點解只係替身，點解唔可以係正選，明明大家都係單身，但心態上我又怕自己未Ready；我唔想所有感情嘅結局都係因為我背叛人或者再無利益後離開，就好似每段感情都用返同一種方法去演繹，結局每次唔係我背叛人利用完人就係人地搞厭咗就走。」

「我地可能都愛過一啲類似嘅人，或者做過類似嘅野，到某一日，我開始諗自己可能做到一個盡責嘅情人，會識點樣去愛自己另一半，跟住就遇到你，然後我有想像過自己未來會係一個點樣嘅人妻，甚至會係一個點樣嘅母親。」

「只係......呢一刻我真係想冷靜一下，我唔係想分手，因為我覺得出現咗一啲問題，我唔識處理，係我心態仲未調節到亦未適應到，因為以前我唔會介意自己另一半有無情人甚至太太，唔會理出面有幾多個女人，但呢刻我真係會介意，可能有啲人會覺得係藉口，但至少我唔係；我聽日會同個朋友去台北散下心，順便處理一啲佢嘅私事，放心，呢個朋友絕對係女仔，亦唔會有男仔同行，我Promise你，我希望你尊重我呢個任性同自私決定。」

「等我喺台北返嚟，再好好處理我地嘅關係，或者等我返嚟，我好好咁擁抱你，補償返你。」

讀完這些Whatsapp後，我知道那是信任的問題，無可否認，我的思緒在害怕和信任間交戰。

我害怕同行的友人不是女性，我害怕她在短暫的旅行間另結新歡。

台灣，又是這個國家。

曾經在我離開這個國度的時候，我有想過未來會有一段日子再也不踏足此地。
但彷彿那是命運安排的玩笑，我與這個地方好像有一個不解之緣，也有個不太願去的陰霾，畢竟在這個地方與兩個曾經熟悉的異性離別。

有人說過，愛情要分兩個角度去看，自己的角度，情人的角度，誰更容易妒嫉的話，證明那一個角度比較上心。

結論就是，我們都上心了，然後害怕這種上心，她選擇冷靜處理，而我該如何處理？

就這樣等待？還是這次換我作主動。

最後兩個Chapter

等待定主動？

在線上
不要再錯過吧

在線上
主動

在線上
等待啦

主動！

主動

在線上
gogogo

主動啦
再等就錯過架啦

主動啦
Kenny 係時候去東孝中路走九遍

唔畀佢去台灣會唔會好chur

忠孝東路先啱，自吞一打

會 最盡都係去台灣撞佢

去台灣撞佢條計幾好

在線上
主動啦
之後唔好又撞到Yanny

我覺得會係V小姐撞到Yanny

做埋好姐妹

錯過咁多次再唔去追..
人生就應該要好好把握機會
今日唔知聽日事

在線上
唔主動=一定冇機會
主動=可能有

又飛過去

飛啦屌
好想睇到kenny成長

主動出擊啦，被動通常都會瀨野

一定要主動
起碼唔後悔
一段很成熟的愛情

在線上

外傳 【禮物】(上)

早上十一時，回家後睡不了，只是愣愣的看著時鐘，然後心想這個時候，v小姐應該在飛機上飛往那個在我眼中看來語焉不詳的地方。

再看著手機那乾淨得很的銷定畫面，那個日期稍為讓我在意，因為計著時間的話，還有五天就是K先生和V小姐相識了半年。

嗯？怎麼時間過得這樣快？

今天發生了很多事情，我簡直的說一下；

Lego勒令我今天休息，有點覺得我慢慢地變成了員工，但......求Lego養我也不錯，哈哈。

今天母親找了我，說父親的生忌將至，會否出席？

有一刻，我竟然下意識會想起，應否邀請V小姐？見一下家長。

今天基神找了我，傳了一張Pre-Wedding的照片。

今天工人姐姐也找了我，說下個月申請放兩星期假，回鄉探親，說辛苦儲錢買下的地和樓終於建好了。

心想，工人姐姐也成功上車，但香港人卻......唉。

然後，就這樣突然間覺得自己充滿存在感。

我試著Send了一則Whastapp給V小姐，大概內容就是想她。

她說她是一個喜歡計劃的人，就算隨心所欲的散心，也要草草計劃一下才有安全感。

她也一切如常回覆我到那間民宿下榻，把自己的行程告訴我，就是偏偏避開我想她這個話題。

呃！我怎麼會變成這樣，好像愈得不到便會愈上心，那樣的話，我應該更加表現得毫不在乎嗎？

她跟我說她與朋友會分頭行事，她的朋友有事要辦，而她選擇聽著歌在台北的街頭散一下心，還把自己在聽甚麼歌曲也會分享給我，還跟我說不如一起聽吧？

就這樣，我整天戴著耳機，與她分隔兩地懷著不同的心情，聽著相同的歌曲。

她在西門町的街頭，跟我說這裡有點像香港的旺角，沒有甚麼違和感。

我們在這裡聽過相愛很難，那首歌已經不是歌曲，唱著的是經歷，也是一門很深奧的愛情哲學，她認為愛情就像禮物，受太大的禮會內疚卻也無力歸還，我認為生活其實旨在找到個伴侣，但我們都認為單戀都難，愛不愛都難，總括而言相愛很難。

她在捷運前往淡水的路途上，傳了一首尋找消失的過去給我。

她跟我說，難道最初急於一起，知己卻未曾知彼？

然後，我沉默了。

她跟我說，現在她不再相信新生活能夠推翻過去。

然後，我把自己腦海閃過的念頭化為文字全部寫了出來。

有那一段戀情，不是經過創傷後重新開始？

有那一個心動的瞬間，不是因為一張類似的臉，相似對白情節，使自己再度墮入愛河？

一生中，不論如何精挑細選當下的情人，我們總會憑著最深刻的臉孔、對白甚至情節作出選擇。

愛情就像一套情節總是雷同的劇集，但每一套由開始到結局總會令我們看得著迷。

有誰未試過一開始只是打算試一下與對方有沒有可能？其實那種心態與找替身又有何不同？

愛，因為寂寞而衍生，而最終愛也衍生出寂寞，再衍生出愛。

大概，我們就是這樣愛人，我們就是這樣負過一個人，再去試著愛下一個人，再被下一個人負過，然後又去愛下一個，直到找到一張對的臉。

過去怎樣也無所謂吧，反正現實有一種好處，就是結局後，就會有另一個Chapter 01！

我們都在尋找消失的過去，但正如朋友所言，有些人的出現，只是命運安排的過渡，那是殘酷的，但也是我們抉擇的，有些人的出現，就像中轉站特別加開的班次，只要我們願意嘗試，可能會有新的景象，甚至找到自己想要的終點。

我深信，你應該是中轉站加開的班次。

她問，如果我只是那命運安排的過渡？

我說，就當賭氣陪我忍痛捱下去。

然後，V小姐沒有回應，我再跟她說一聲想念。

而我見狀感到無聊，受不了等待的煎熬，因此回店看一下，好聽一點是老闆的責任感，難聽一點就是犯賤。

兩小時後，v小姐傳了一張淡水的日落，並分享了一首歌曲給我，那是林俊傑的修煉愛情。

柏拉圖說過，我們一直尋找的，卻是自己原本早已擁有的；我們總是東張西望，唯獨漏了自己想要的，這就是我們至今難以如願以償的原因。

她說，一首本應傷心的歌曲，但能夠令聽者萌起想念，唯一答案就是自己也上心了，雖然別人有的愛我們不可能模仿，但我們可以找到一套屬於我們的愛，對嗎？

我說，我會努力。

然後，我更加想她了，就在那個瞬間，調酒師喚道，

「Kenny。」

嗯？回眸一看，那個人消失了一段日子後，竟然也突如其來的出現。

待續

別講想念我 我會受不了這樣

今次到邊個現身？ Monnie ?

第一篇文中後段寫得好好..

子瑜

大家都在尋找消失的過去
只能重覆相處到疲累

Monnie

moonie?

歐子瑜！？

今日唔舒服順便休息，聽晚會更新

保重

保重身體啊唉瘋

唉瘋保重呀，身體要緊

在線上

「Hi！好耐無見。」

我對那個人的回憶，說實算不上刻骨銘心，對於重遇算不上興奮，離別的時候看似平淡，但就像有一種味道自此從回憶裡消失般的感覺。

我報以微笑，

「Hi，Emily！咁都撞返你，定你專登揾我呀？」

她已經點了一杯Cocktail，並喝了一口答道，

「一半一半啦！之前經過你門口見過你幾次，後來我都有朋友嚟呢度飲野同你傾過計。」

我心想，香港真細小，同時更加認證了一間餐廳兼酒吧是一個給人歡聚的地方，更是被寂寞的靈魂寄居的避風港。

那一刻，我與她就像一位朋友聊一下自己的近況，然後當她準備訴說感情事的瞬間，我點了一杯馬天尼，接著她這段日子經歷了人生最美麗和最快樂的時刻 - 結婚，同時也經歷了別人最黑暗和無奈的難題 - 離婚。

以前，戀愛離自己愈近的時候，那些感情故事多得猶如一本百科全書，而一起和分手的種類理由也是層出不窮。

年紀愈長，彷彿結婚這回事離自己很近，而伴隨暮結婚的喜悅，就是離婚的故事，而那些故事就像靈異傳聞一樣，未必親眼或親身見過，但總有一個在附近。

「咁你而家係.....離咗婚？」

「係呀，今日簽咗啦！」

未幾，她補上一句，

「同埋聽講你呢度有得擺底一啲野。」

看來，她有朋友找過我聊天也是所言不虛，但到底是誰？其實重要嗎？找我聊天的人多得很，我銷毀的「遺物」也多得連自己偶爾感到罪孽深重。

「係呀，你想擺底啲咩？」

當她想也不想便脫掉自己的戒指並放在案上之後，我心想又是戒指，你們可以找一些我方便處理的遺物嗎？

賣掉的話又不太恰當，找地方儲存又要空間，香港土地供應問題有多嚴重又不是不知曉。

突然，我的手機一震，我隨便答應了Emily把遺物交給我的請求，接著立即取出手機，那是v小姐在民宿傳給我的自拍，還有她的好姐妹，她跟我說，她沒有騙我，她想我了，不過今天走了很遠的路，要早點休息，明天要早起陪自己的姐妹簽署正式把房子賣掉的手續。

「你收工快啲返去瞓呀，聽日精精神神咁起身返工，同埋唔準溝女，畀女仔撩嘅時候要掛住我。」

我看看手錶，原來不知不覺間已經凌晨兩點。

「知道啦！你都唔好出去溝仔。」

「考慮下啦，早抖。」

「早抖，我都考慮下。」

「返嚟煎巴你！哼，早抖啦！Miss you！」

當我會心微笑，Emily打破了我的沉默並問道，

「女朋友呀？」

「係呀。」

「嘩，你終於拍拖啦喎。」

「哈哈，都係嘅。」

「佢嚟接你？」

「唔係呀，佢去咗旅行。」

「咁今晚咪可以飲下野，放鬆下。」

我沒有回應這條問題，正因為她去了旅行，我更加不敢放鬆。

「收工去邊呀？」

「我？收工返屋企抖啦。」

「嘩，你變得咁乖。」

「我地都大啦，要定性啦。」

她沉默了片刻再答道，

「都係嘅。」

然後，她開了一支開香檳，說要慶祝自己單身，還要我與她喝幾杯。

三杯過後，她對我說要慶祝自己單身的原因，是因為她可以脫離被人冷眼的魔爪，她前夫的家人的眼角很高，對她百般兼棄，而前夫對此只有沉默，她還笑說，每次的認真，就像詛咒般的一定沒有好下場。

五杯過後，她的高跟鞋慢慢地輕擦我的小腿，而右手偷襲我的防線，不知所措的我沒有抗拒，我知道那是男人該死的本能反應，面對美女的誘惑，總會不能抗拒。

然後，她跟我說，

「出去食支煙？」

話音剛落，她掏出了煙盒，而我也拿了煙盒跟了出去。

當我走出酒吧外頭後，Emily想也不想的把我拉到了一角，並主動的吻著我說，

「想唔想同我做？我想要，但我而家唔再想是但同一個識咗一晚嘅人搞野。」

我猶豫了，然後她開始用著她的舌頭挑逗著我的敏感帶。

當我準備拒絕的瞬間，內心的魔鬼便跑了出來說，認為眼前的美女，是一位剛失婚的人妻，單單聽著個名詞是一件多令人興奮的事，而且她肯定餓了很久，今晚怎樣玩弄也可以，而且Emily在床上的表現絕對是令人回味的那一類。

試想想吧，有些女人到了某個年紀的需求肯定很大，看這樣的情況下，今晚可以滿足她的話，我也會得到史無前例的快感。

她慢慢解開我的褲頭，並在我耳邊說，

「幫咗你先，好無？唔知點解我覺得你穩重咗成熟咗，我好鍾意！」

當她把手伸進我的內褲時，小Kenny立馬硬起了。

同時心魔引誘著我，迫她現在含下去，這樣的話就可以給她一個下馬威。

然後天使只是說了三個字，

「V小姐。」

沒錯，論床上功夫的話，V小姐是最好，論當情人的話，我不敢說她是完美，但是最合適我的。

也許，有人說吃得多同一種食物的話會厭，尋一下外來的食品也不錯，m......我不知道未來會怎樣，但至少這一刻，我下定了決心。

就這樣，小Kenny軟了下來，而且讓我有了拒絕眼前誘惑的理性，輕輕的把Emily推開，並穿回自己的褲子。

Emily見狀心領神會的對我點頭微笑。

然後，我走回了酒吧，而Emily也跟隨著我的步伐，整合了自己的思緒對我說，

「你真係唔同晒。」

我型氣的回答了一句，

「緊係。」

然後，我有著一個念頭，我覺得自己要去台北，我認為自己應該要到台北，我很想找V小姐，我恨不得早機到台北找她，但我還是需要回家取回自己的護照，還有店舖其他事情需要處理。

於是，我訂了一張上午十一點出發的機票，估計可以足以給她一個驚喜吧？

我很想找V小姐，真的恨不得一早便跑去找她，很想擁抱她，讓她依偎在我的懷裡。

Emily離開後，她臨行前給我祝福；

想起當年的錯，就是我和她的一晚歡愉開始，倘若有命運的話，我深信這是魔鬼的試驗，也是真愛的最後考驗。

而現在，我敢說可以成功通過了那場試驗。

待續，我要休息了！頭痛

Kenny終於冇一錯再錯

原來男孩真係會成長 ，變成更成熟穩重嘅男人。 可惜無嘜女仔等到，唔知moonie知道會係咩心情？原來佢都會肯為一個女仔，拒絕接受禁果。

在線上
yaaaaaa kenny. 等個好結局

估唔到係emily

唔知點解覺得去到台灣反而係v小姐同其他仔搞

師兄你個名

結局啦

結局 【禮物】(下)

這是一個經過十多萬字的外傳.....

m.....如果要在我人生找一個階段作結的話，我會選擇那一刻？

大槪，我會選擇在愛情與性慾中，選擇了愛情的那一刻。

因為以前的我幾乎每次都會選擇性慾，沒辦法吧，我是一個男人，而且美女當前，怎能待慢？

結果，我失去了一個至少仍然會使我隱隱作痛的女孩，接著我用酒精麻醉自己，然後再繼續利用性慾這回事去獲取片刻的愛。

沒錯，那些片刻的愛，對於那些遊蕩在夜裡，沒有歸宿的靈魂而言，是短暫的晨曦。

然後，在Emily離開不久，我訂了機票，趁著下班前的空閒，我到酒吧外頭抽了一根煙，滑著手機看到Monnie在凌晨定期更新近況，有時候我會在幻想著她在凌晨的近況是為我而更新，但我又理性地想那是她的習慣而已，那.....她幾時開始凌晨更新近況，又好像真的是分手以後？

「寶貝，你是我最好的禮物。」

接著，我按下了讚好，隔了一會Monnie傳了一則Whatsapp給我，

「未瞓？」

「哈哈，你就真係未瞓！我工都未收。」

「你今日返工咩？」

「嗯？你又知我本來放假。」

「哈哈，今日同Lego傾開兩句。」

「原來係咁。」

「聽講你拍拖啦喎。」

「係呀，哈哈，不過中間又發生咗一啲野，而家決定去台灣揾佢。」

「我知呀，Lego都有講！」

「嗯？」

該死的Lego！到底幾時開始打小報告？

「聽到你拍拖，我都替你開心，大個啦，我地都唔細啦，要認真對自己另一半，就算點開始都好，你地相處方式係點都好，只要大家認真而雙方接受到就得。」

「Thank you！」

原來現實就是如此殘酷，只要愛過，無論內心有多想替對方祝福甚至還留有一席位，也只可以聊得如此陌生，更像寒喧。

但Monnie的那一句話和她的心意，我會記住。

感情路上有誰不期盼牽著手走到終點？

但事實上我們可以做的並不多，其中一樣是學會接受生活中的分岔路，接受顛簸的路，存異求同。

我們要記住，信任還可以建立，但價值觀不同真的沒有辦法。

其他的我們也不能操控，至少我與v小姐的價值觀目前也相同吧。

眼前的一切就像回到原點，就像昔日我與Emily的歡悅後，Monnie怒氣仲仲的來電，她所說的狠話，我將錯就錯的把感情結束，現在我選擇拒絕了Emily，聽了Monnie祝福，她苦口婆心的叮嚀，彷彿把往事劃上一個完美的句號，又像另一個補完。

愛，因為寂寞而衍生，而最終愛也衍生出寂寞，再衍生出愛。

大概，我們就是這樣愛人，我們就是這樣負過一個人，再去試著愛下一個人，再被下一個人負過，然後又去愛下一個，直到找到一張對的臉。

過去怎樣也無所謂吧，反正現實有一種好處，就是結局後，就會有另一個Chapter 01！

嗯，天光了，是時候回家拿護照，還有快速地辦理入台證，另一個故事的Chapeter 01開始了。

沒錯，新故事的Chapter 01就是飛到台北，給予V小姐一個驚喜，只是她整天也沒有回覆我，可能未睡醒，又或者她在忙著陪朋友吧。

我來到了一個滿載舊回憶的城市和國度，來尋覓自己重新去愛的人。

我依照Google Map的地圖，找到了V小姐下榻的民宿，我緊張地按下門鈴，同時我的腦海也有閃過一些胡思亂想的片段，但我還未來得及整理那些FF的片段，當有人應門的瞬間，我差點緊張我喘不過氣來，因為這是我人生中第一次主動沒有源由地給予驚喜。

然而，當那個陌生的女人打開門之際，彼此訝異的四目交投，大概她驚訝是因為她還保持著剛睡醒的模樣，而我驚訝的原因，莫過於我肯定那是v小姐的友人，但相和真人，妝前和妝後竟然差別如此大。

她支支吾吾地說道，

「點解......點解......你喺度？你嚟揾阿Van？」

「嗯？做咩事？」

她一臉無奈地答道，

「你地兩個玩野咩，阿Van琴晚話掛住你，跟住訂咗機票今朝10點幾機返咗香港啦。」

未幾，我收到了一通Whatsapp來電。

我們在話筒的另一端用笑聲取代了一聲「喂」，原來V小姐到了我家，打算給我一個驚喜，結果也把工人姐姐嚇得目定口呆，並對她說我今早飛了台北，號稱要把這個家的女主人帶回來。

然後，v小姐的朋友把我請進了民宿，並帶我到V小姐的房間，而V小姐在香港也走到了我的房間，感覺很奇怪，她跟我說很累，我跟她說我也很累，整晚沒睡。

那一刻，我打算飛回香港找她，幸好她把自己想飛回台北的念頭說了出來，並被我打消了，因為我決定晚一點回港，幸好機票錢算不上貴。

她說，我想念你。

我回答，我也是。

她說，但......如果我們依然維持著起初的那種心態慢慢一起的話，你會接受嗎？

我問，是把對方當替身情人嗎？從對方身上繼續學習愛人嗎？

她說，是，但又好像那是一生的課題。

我說，要是替身情人這個身份是學習愛人的話，我不介意與你一生也鑽研下去，因為我覺得那是一套屬於我們的愛，別人不需要懂，也不需要理會，因為那是每個人不同的課題，找別人的抄了也沒用。

然後，V小姐對我說了三個字。

也許，Monnie找到了屬於她自己最好的禮物。

我也找到了屬於自己天賜的禮物。

就這樣，聖誕將至，又一年了，我的酒吧多了一位兼職的員工，因為v小姐的全職是當我的女朋友，當然王子與公主幸福地生活下去，是童話故事的結局。

就在我忙著與客人聊天的瞬間，我把手機放在了水吧，而V小姐把手機遞了給我說，

「老闆，你有whatsapp。」

然後，我的本能反應看了一則令我嚇壞的消息，

「哥哥！我啱啱到咗香港機場啦！我去你酒吧揾你？定你驚咗我真係走咗佬呀？By 英國妹妹 」

霎時間，我的後尾枕感到一股殺意，回眸眼見V小姐「微笑」地說，

「老闆，你又有朋友探你？既然係咁，我諗住請假去一去旅行。」

Lego與調酒師見狀搖頭嘆氣說，

「唉，舖頭好快又多個人請假。」

我問，

「今次去邊呀？」

「韓國呀！你有英國妹妹探你，我去揾Oppa陪我過聖誕囉！」

「唔好啦，啲韓仔好大男人架，聽講仲好唔鍾意用套，而且仲要.......」

「我要去！」

「一係咁，咁英國妹妹難得嚟到香港，我叫調酒師睇住佢！而我同你呢個老闆娘過返個半島酒店韓式聖誕，日日有個本地Oppa陪你，你點睇？」

她不屑地說，

「老闆，我係Part Time員工嚟。」

「其實我都係Part Time老闆嚟。」

V小姐反了我白眼，而我擁了她一下，

「半島酒店韓式聖誕點睇？」

她搖了搖頭，

「咁我寧願喺度返工啦。」

「好好好，慢慢傾，有商有量。」

那才是現實的結局！

我只能說，當我們積極過上新生活的時候，有一些往事猶如舊債主般會主動找上你，哈。

仲有一個小小嘅後記兼預告

在線上
見到kenny有個happy end好感動
但呢個係外傳 定其實係替身情人下半部曲
唉瘋巴比自己放陣假先啦
睇到你成日都話頭痛

我已經睇開咗由佢啦，痛就痛！

睇到monnie祝福kenny同v小姐個心有少少酸
原來曾經既最愛都始終有一日會放低

笑撚咗英國妹妹
有啲好奇英國妹妹嘅故事

比起結局，我更擔心唉瘋巴打你身體。休息是為走更完的路呀反正你點寫都係質素保證。

唔舒服就休息吓

死啦 英國妹妹即係邊個

在線上
之後會唔會有英國妹妹故？
配角左幾個故事 有冇諗住比佢做主？
係咁頭痛小心啊 唔掂就要抖下
你健康我地先有得慢慢追故

kenny去環遊世界散心個陣遇到既

「慢慢諗下啦，人生係要作出好多選擇，Btw，如果你真係唔放心你女朋友一個人去英國，我有一個女仔frd喺倫敦住，都係香港人嚟，樓係屋企人買嘅又係讀緊書，好乖，重點係佢得20歲。」

「你識嘅女仔會有乖女？仲要連20歲都唔放過，你呢個人渣！」

他輕輕撥了自己的頭髮一下，

「壞男人總係會吸引啲。」

「講人話啦好嘛。」

「喺我個失戀之旅由巴黎去英國嘅時候，我喺機場嘅Coffee shop度識到呢個女仔。」

「乖女會主動撩你？哈。」

「錯，係我主動撩佢！」

「我有啲懷疑你個失戀之旅係咪真係咁Sad.....」

「講真，佢令我喺英國嗰段日子一啲都唔寂寞，仲有安慰，我答應咗佢，當我去完個旅行之後會揾佢，結果佢同我講，同我拍拖好無安全感，而且我個心始終仲有一個人放唔底，佢可以等我，但唔係而家，然後我個失戀之旅期間再一次失戀。」

好感動，有 d 想喊
Kenny 終於冇 happy ending

係我就唔同Monnie聯絡了，佢講咩都聽得唔開心。